[
    {
        "qid":"0001263-1",
        "qtype":"important warning",
        "question":"Que aviso ou informa\u00e7\u00e3o importante eu deveria saber sobre umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-2",
        "qtype":"indication",
        "question":"Quem deveria receber umeclidinium e Vilanterol Inala\u00e7\u00e3o Oral e por que \u00e9 prescrito?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-3",
        "qtype":"usage",
        "question":"Como umeclid\u00ednio e Vilanterol inala\u00e7\u00e3o oral devem ser usados e qual \u00e9 a dose?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-5",
        "qtype":"precautions",
        "question":"H\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a ou precau\u00e7\u00f5es especiais sobre umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-6",
        "qtype":"dietary",
        "question":"Que instru\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas especiais devo seguir com umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-7",
        "qtype":"forget a dose",
        "question":"O que devo fazer se eu esquecer uma dose de Umeclidinium e Vilanterol Inala\u00e7\u00e3o Oral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-8",
        "qtype":"side effects",
        "question":"Quais s\u00e3o os efeitos colaterais ou riscos da inala\u00e7\u00e3o oral de umeclid\u00ednio e Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-9",
        "qtype":"storage and disposal",
        "question":"O que devo saber sobre armazenamento e elimina\u00e7\u00e3o de umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-10",
        "qtype":"emergency or overdose",
        "question":"O que fazer em caso de emerg\u00eancia ou overdose de umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-11",
        "qtype":"other information",
        "question":"Que outra informa\u00e7\u00e3o devo saber sobre umeclid\u00ednio e inala\u00e7\u00e3o oral de Vilanterol?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001263-12",
        "qtype":"brand names of combination products",
        "question":"Quais s\u00e3o os nomes de marcas de produtos combinados de Umeclidinium e Vilanterol Inala\u00e7\u00e3o Oral?",
        "answer":""
    }
]