[
    {
        "qid":"0001298-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a vacina contra a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-3",
        "qtype":"indication",
        "question":"Quem deveria receber a vacina contra a febre amarela e por que \u00e9 prescrita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-4",
        "qtype":"contraindication",
        "question":"Quem n\u00e3o deve receber a vacina contra a febre amarela e quais s\u00e3o as suas contra-indica\u00e7\u00f5es?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-5",
        "qtype":"side effects",
        "question":"Quais s\u00e3o os efeitos colaterais ou riscos da vacina contra a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-6",
        "qtype":"severe reaction",
        "question":"O que fazer em caso de rea\u00e7\u00e3o grave \u00e0 vacina contra a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-7",
        "qtype":"how can i learn more",
        "question":"Como posso aprender mais sobre a vacina contra a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001298-8",
        "qtype":"brand names",
        "question":"Quais s\u00e3o os nomes de marca da vacina contra a febre amarela?",
        "answer":""
    }
]