[
    {
        "qid":"0000017-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre a sa\u00fade afro-americana?",
        "answer":"Cada grupo racial ou \u00e9tnico tem problemas espec\u00edficos de sa\u00fade. Diferen\u00e7as na sa\u00fade de grupos podem resultar da Gen\u00e9tica - Fatores ambientais - Acesso ao cuidado - Fatores culturais Nesta p\u00e1gina, voc\u00ea encontrar\u00e1 links para quest\u00f5es de sa\u00fade que afetam os afro-americanos."
    }
]