[
    {
        "qid":"0000038-1",
        "qtype":"indication",
        "question":"Quem deve pegar alitertino\u00edna e por que \u00e9 prescrito?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-2",
        "qtype":"usage",
        "question":"Como usar alitertino\u00edna e qual \u00e9 a dose?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-3",
        "qtype":"precautions",
        "question":"H\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a ou precau\u00e7\u00f5es especiais sobre alitertino\u00edna?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-4",
        "qtype":"forget a dose",
        "question":"O que devo fazer se esquecer uma dose de alitertino\u00edna?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-5",
        "qtype":"side effects",
        "question":"Quais s\u00e3o os efeitos colaterais ou riscos da alitertino\u00edna?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-6",
        "qtype":"storage and disposal",
        "question":"O que eu deveria saber sobre armazenamento e elimina\u00e7\u00e3o da alitertino\u00edna?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-7",
        "qtype":"other information",
        "question":"Que outra informa\u00e7\u00e3o eu deveria saber sobre alitertino\u00edna?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000038-8",
        "qtype":"brand names",
        "question":"Quais s\u00e3o os nomes da marca Alitertinoin?",
        "answer":""
    }
]