[
    {
        "qid":"0000086-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome auriculo-condilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o desenvolvimento facial, particularmente o desenvolvimento das orelhas e mand\u00edbula inferior (mand\u00edbula). A maioria das pessoas com s\u00edndrome auriculo-condilar tem orelhas externas malformadas (\"aur\u00edculo-\" refere-se \u00e0s orelhas). Uma caracter\u00edstica desta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma anormalidade de orelha chamada de \"orelha de quest\u00e3o-marca\", em que as orelhas t\u00eam uma forma distinta de pergunta-marca causada por uma divis\u00e3o que separa a parte superior da orelha do l\u00f3bulo. Outras anormalidades no ouvido que podem ocorrer na s\u00edndrome auriculo-condilar incluem orelhas copos, orelhas com menos dobras e sulcos do que o normal (descrito como \"simples\"), canais auditivos estreitos, pequenas marcas de pele na frente ou atr\u00e1s das orelhas, e orelhas que s\u00e3o giradas para tr\u00e1s. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam perda auditiva. Anormalidades da mand\u00edbula s\u00e3o outra caracter\u00edstica caracter\u00edstica da s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar. Essas anormalidades muitas vezes incluem um queixo incomummente pequeno (micrognatia) e mau funcionamento da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (TMJ), que liga a mand\u00edbula inferior ao cr\u00e2nio. Problemas com o TMJ afetam como as mand\u00edbulas superiores e inferiores se encaixam e podem dificultar a abertura e o fechamento da boca. O termo \"condilar\" em nome da condi\u00e7\u00e3o refere-se ao c\u00f4ndilo mandibular, que \u00e9 a parte superior da mand\u00edbula que faz parte do TMJ. Outras caracter\u00edsticas da s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar podem incluir bochechas proeminentes, uma boca incomummente pequena (microstomia), diferen\u00e7as no tamanho e na forma das estruturas faciais entre os lados direito e esquerdo do rosto (assimetria facial), e uma abertura no telhado da boca (palato esquerdo). Essas caracter\u00edsticas variam, mesmo entre os membros afetados da mesma fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000086-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome auriculo-condilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar parece ser um dist\u00farbio raro. Mais de duas d\u00fazias de indiv\u00edduos afetados foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000086-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome auriculo-condilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es no gene GNAI3 ou PLCB4. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que est\u00e3o envolvidas na sinaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dentro das c\u00e9lulas. Eles ajudam a transmitir informa\u00e7\u00f5es de fora da c\u00e9lula para dentro da c\u00e9lula, o que instrui a c\u00e9lula a crescer, dividir, ou assumir fun\u00e7\u00f5es especializadas. Estudos sugerem que as prote\u00ednas produzidas a partir dos genes GNAI3 e PLCB4 contribuem para o desenvolvimento dos primeiro e segundo arcos far\u00edngeos, que s\u00e3o estruturas no embri\u00e3o que se desenvolvem em \u00faltima inst\u00e2ncia nas mand\u00edbulas, m\u00fasculos faciais, ossos do ouvido m\u00e9dio, canais auditivos, orelhas externas e tecidos relacionados. Muta\u00e7\u00f5es nestes genes alteram a forma\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula inferior: ao inv\u00e9s de se desenvolver normalmente, a mand\u00edbula inferior torna-se mais formada como a mand\u00edbula superior menor (m\u00e1xila). Esta forma anormal leva a micrognatia e problemas com a fun\u00e7\u00e3o TMJ. Pesquisadores est\u00e3o trabalhando para determinar como muta\u00e7\u00f5es nesses genes levam \u00e0s outras anormalidades do desenvolvimento associadas \u00e0 s\u00edndrome auriculo-condilar. Em algumas pessoas com caracter\u00edsticas da s\u00edndrome auriculo-condilar, uma muta\u00e7\u00e3o no gene GNAI3 ou PLCB4 n\u00e3o foi encontrada. A causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecida nestes indiv\u00edduos."
    },
    {
        "qid":"0000086-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome auriculo-condilar \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 tipicamente suficiente para causar a desordem. Em alguns casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um pai afetado. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Algumas pessoas que t\u00eam uma c\u00f3pia alterada do gene GNAI3 ou PLCB4 n\u00e3o t\u00eam caracter\u00edsticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome auriculo-condilar. (Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como redu\u00e7\u00e3o da penetra\u00e7\u00e3o.) N\u00e3o est\u00e1 claro por que algumas pessoas com um gene mutado desenvolvem a condi\u00e7\u00e3o e outras pessoas com um gene mutado n\u00e3o desenvolvem."
    },
    {
        "qid":"0000086-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome auriculo-condilar?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome aur\u00edculo-condilar: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome Auriculocondilar 1 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome Auriculocondilar 2 - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Fissura de l\u00e1bio e palato - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Pinna Anormalidades e Orelhas Baixas Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]