[
    {
        "qid":"0000157-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) hipoplasia do cabelo da cartilagem?",
        "answer":"A hipoplasia do cabelo da cartilagem \u00e9 um dist\u00farbio do crescimento \u00f3sseo caracterizado por estatura curta (enanismo) com outras anormalidades esquel\u00e9ticas; cabelo fino e esparso (hipotricose); e fun\u00e7\u00e3o anormal do sistema imunit\u00e1rio (defici\u00eancia imunit\u00e1ria) que pode levar a infec\u00e7\u00f5es recorrentes. Pessoas com hipoplasia do cabelo da cartilagem t\u00eam membros incomummente curtos e estatura curta desde o nascimento. Eles normalmente t\u00eam malforma\u00e7\u00f5es na cartilagem perto das extremidades dos ossos longos nos bra\u00e7os e pernas (condrodisplasia metaf\u00edsica), que ent\u00e3o afeta o desenvolvimento do pr\u00f3prio osso. A maioria das pessoas com hipoplasia de cabelo de cartilagem s\u00e3o incomummente flex\u00edveis em algumas articula\u00e7\u00f5es, mas podem ter dificuldade em estender completamente os cotovelos. Indiv\u00edduos afetados t\u00eam cabelos de cor mais leve do que os de outros membros da fam\u00edlia porque o n\u00facleo de cada cabelo, que cont\u00e9m um pouco do pigmento que contribui para a cor do cabelo, est\u00e1 faltando. O n\u00facleo faltante tamb\u00e9m torna cada fio de cabelo mais fino, fazendo com que o cabelo tenha uma apar\u00eancia esparsa em geral. Pele de cor clara (hipopigmenta\u00e7\u00e3o), unhas malformadas, e anormalidades dent\u00e1rias tamb\u00e9m podem ser vistos neste dist\u00farbio. A extens\u00e3o da defici\u00eancia imunol\u00f3gica na hipoplasia do cabelo da cartilagem varia de leve a grave. Indiv\u00edduos afetados com os problemas imunit\u00e1rios mais graves s\u00e3o considerados ter imunodefici\u00eancia combinada grave (SCID). Pessoas com SCID carecem praticamente de prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica contra bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos e s\u00e3o propensas a infec\u00e7\u00f5es repetidas e persistentes que podem ser muito graves ou amea\u00e7adoras de vida. Essas infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o muitas vezes causadas por organismos \"opportunistas\" que normalmente n\u00e3o causam doen\u00e7as em pessoas com um sistema imunol\u00f3gico normal. A maioria das pessoas com hipoplasia do cabelo da cartilagem, mesmo aqueles que t\u00eam defici\u00eancia imunol\u00f3gica mais leve, sentem infec\u00e7\u00f5es do sistema respirat\u00f3rio, ouvidos e seios. Em particular, o v\u00edrus da varicela causa muitas vezes infec\u00e7\u00f5es perigosas em pessoas com este dist\u00farbio. Dist\u00farbios autoimunes, que ocorrem quando o sistema imunol\u00f3gico avaria e ataca os tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo, ocorrem em algumas pessoas com hipoplasia do cabelo da cartilagem. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m est\u00e3o em um risco aumentado de desenvolver c\u00e2ncer, particularmente certos c\u00e2nceres de pele (carcinomas de c\u00e9lulas basais), c\u00e2ncer de c\u00e9lulas formadoras de sangue (leucemia), e c\u00e2ncer de c\u00e9lulas do sistema imunol\u00f3gico (linfoma). Algumas pessoas com hipoplasia do cabelo da cartilagem t\u00eam problemas gastrointestinais. Esses problemas podem incluir a incapacidade de absorver adequadamente nutrientes ou intoler\u00e2ncia de uma prote\u00edna chamada gl\u00faten encontrado em trigo e outros gr\u00e3os (doen\u00e7a cel\u00edaca). Indiv\u00edduos afetados podem ter doen\u00e7a de Hirschsprung, um dist\u00farbio intestinal que causa constipa\u00e7\u00e3o grave, bloqueio intestinal e aumento do c\u00f3lon. O estreitamento do \u00e2nus (estenose anal) ou bloqueio do es\u00f4fago (\u00e1tresia esof\u00e1gica) tamb\u00e9m pode ocorrer."
    },
    {
        "qid":"0000157-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela hipoplasia do cabelo da cartilagem?",
        "answer":"A hipoplasia do cabelo da cartilagem ocorre mais frequentemente na popula\u00e7\u00e3o Amish da Velha Ordem, onde afeta cerca de 1 em 1.300 rec\u00e9m-nascidos. Em pessoas de descend\u00eancia finlandesa, sua incid\u00eancia \u00e9 de aproximadamente 1 em 20.000. Fora dessas popula\u00e7\u00f5es, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 rara, e sua incid\u00eancia espec\u00edfica n\u00e3o \u00e9 conhecida. Foi relatado em indiv\u00edduos de ascend\u00eancia europeia e japonesa."
    },
    {
        "qid":"0000157-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 hipoplasia do cabelo da cartilagem?",
        "answer":"A hipoplasia do cabelo da cartilagem \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene RMRP. Ao contr\u00e1rio de muitos genes, o gene RMRP n\u00e3o cont\u00e9m instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna. Em vez disso, uma mol\u00e9cula chamada de RNA n\u00e3o codificante, um primo qu\u00edmico de DNA, \u00e9 produzida a partir do gene RMRP. Este RNA se liga (vindas) a v\u00e1rias prote\u00ednas, formando um complexo enzim\u00e1tico chamado endoribonuclease de processamento de RNA mitocondrial, ou RNAse MRP. Acredita-se que a enzima RNase MRP esteja envolvida em v\u00e1rios processos importantes na c\u00e9lula. Por exemplo, provavelmente ajuda a copiar (replicar) o DNA encontrado nos centros de produ\u00e7\u00e3o de energia das c\u00e9lulas (mitoc\u00f4ndrias). A enzima RNase MRP provavelmente tamb\u00e9m processa RNA riboss\u00f4mico, que \u00e9 necess\u00e1rio para a montagem de blocos de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cidos) em prote\u00ednas que funcionam. Al\u00e9m disso, esta enzima ajuda a controlar o ciclo celular, que \u00e9 a forma da c\u00e9lula de se replicar de uma forma organizada, passo a passo. Muta\u00e7\u00f5es no gene RMRP provavelmente resultam na produ\u00e7\u00e3o de um RNA n\u00e3o codificante que \u00e9 inst\u00e1vel. Esta mol\u00e9cula inst\u00e1vel n\u00e3o pode se ligar a algumas das prote\u00ednas necess\u00e1rias para tornar a enzima RNase MRP complexa. Acredita-se que essas altera\u00e7\u00f5es afetam a atividade da enzima, que interfere com suas importantes fun\u00e7\u00f5es dentro das c\u00e9lulas. Perturba\u00e7\u00e3o do complexo enzim\u00e1tico RNAse MRP causa os sinais e sintomas da hipoplasia do cabelo da cartilagem."
    },
    {
        "qid":"0000157-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A hipoplasia do cabelo da cartilagem \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000157-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a hipoplasia do cabelo da cartilagem?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da hipoplasia do cabelo da cartilagem: - Revis\u00e3o do gene: Revis\u00e3o do gene: Hipoplasia do cabelo da cartilagem - Displasia Anaux\u00e9tica Transtornos do Espectro - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Condrodisplasia Metafiseal, tipo McKusick Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]