[
    {
        "qid":"0000124-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina-tiamina?",
        "answer":"A doen\u00e7a dos g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina tiamina \u00e9 uma desordem que afeta o sistema nervoso, incluindo um grupo de estruturas no c\u00e9rebro chamadas g\u00e2nglios basais, que ajudam a controlar o movimento. Como seu nome sugere, a condi\u00e7\u00e3o pode melhorar se as vitaminas biotina e tiamina forem administradas como tratamento. Sem tratamentos vitam\u00ednicos precoces e ao longo da vida, pessoas com g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina experimentam uma variedade de problemas neurol\u00f3gicos que gradualmente pioram. A ocorr\u00eancia de problemas neurol\u00f3gicos espec\u00edficos e sua gravidade variam mesmo entre indiv\u00edduos afetados dentro da mesma fam\u00edlia. Os sinais e sintomas da doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina tiamina geralmente come\u00e7am entre 3 e 10 anos, mas o dist\u00farbio pode aparecer a qualquer idade. Muitos dos problemas neurol\u00f3gicos que podem ocorrer na doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina tiamina afetam o movimento, e podem incluir tens\u00f5es involunt\u00e1rias de v\u00e1rios m\u00fasculos (distonia), rigidez muscular, fraqueza muscular em um ou ambos os lados do corpo (hemiparesia ou quadriparesia), problemas de coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos (ataxia), e reflexos exagerados (hiperreflexia). Problemas de movimento tamb\u00e9m podem afetar o rosto, e podem incluir a incapacidade de mover os m\u00fasculos faciais devido \u00e0 paralisia do nervo facial (paralisia facial supranuclear), paralisia dos m\u00fasculos oculares (oftalmoplegia externa), dificuldade em mastigar ou engolir (disfagia), e fala entupida. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem sentir confus\u00e3o, perda de habilidades aprendidas anteriormente, defici\u00eancia intelectual e convuls\u00f5es. Casos graves podem resultar em coma e amea\u00e7ar a vida. Normalmente, os sintomas neurol\u00f3gicos ocorrem como epis\u00f3dios cada vez mais graves, que podem ser desencadeados por febre, les\u00e3o, ou outros estresses no corpo. Menos comumente, os sinais e sintomas persistem no mesmo n\u00edvel ou lentamente aumentam na gravidade ao longo do tempo em vez de ocorrerem como epis\u00f3dios que v\u00e3o e v\u00eam. Nesses indiv\u00edduos, os problemas neurol\u00f3gicos geralmente s\u00e3o limitados a distonia, dist\u00farbios de convuls\u00e3o, e atraso no desenvolvimento de habilidades mentais e motoras (atraso psicomotor)."
    },
    {
        "qid":"0000124-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a dos g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina-tiamina?",
        "answer":"A doen\u00e7a dos g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina tiamina \u00e9 uma doen\u00e7a rara; sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida. Aproximadamente 48 casos foram relatados na literatura m\u00e9dica, a maioria deles s\u00e3o indiv\u00edduos de popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes."
    },
    {
        "qid":"0000124-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina-tiamina?",
        "answer":"A doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina tiamina \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene SLC19A3. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada transportadora de tiamina, que move a tiamina para as c\u00e9lulas. Tiamina, tamb\u00e9m conhecida como vitamina B1, \u00e9 obtida da dieta e \u00e9 necess\u00e1ria para o bom funcionamento do sistema nervoso. Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC19A3 provavelmente resultam em uma prote\u00edna com comprometimento da capacidade de transportar tiamina para as c\u00e9lulas, resultando em diminui\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o da vitamina e levando a disfun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. Neste dist\u00farbio, anormalidades afetam v\u00e1rias partes do c\u00e9rebro. Usando imagens m\u00e9dicas, incha\u00e7o generalizado, bem como \u00e1reas espec\u00edficas de dano (les\u00f5es) no c\u00e9rebro, muitas vezes pode ser visto, inclusive nos g\u00e2nglios basais. A rela\u00e7\u00e3o entre essas anormalidades cerebrais espec\u00edficas e o transportador de tiamina anormal \u00e9 desconhecida. N\u00e3o est\u00e1 claro como a biotina est\u00e1 relacionada a esta desordem. Alguns pesquisadores sugerem que o excesso de biotina administrado junto com a tiamina como tratamento para o dist\u00farbio pode aumentar a quantidade de transportador de tiamina que \u00e9 produzido, compensando parcialmente a efici\u00eancia prejudicada da prote\u00edna anormal. Outros prop\u00f5em que as prote\u00ednas do transportador de biotina possam interagir com os transportadores de tiamina de tal forma que os n\u00edveis de biotina influenciem o curso da doen\u00e7a."
    },
    {
        "qid":"0000124-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a dos g\u00e2nglios basais responde \u00e0 biotina tiamina \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000124-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para g\u00e2nglios basais responsivos \u00e0 biotina-tiamina?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina-tiamina: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Doen\u00e7a g\u00e2nglio basal responsiva \u00e0 biotina-tiamina Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]