[
    {
        "qid":"0000143-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Caffey?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Caffey, tamb\u00e9m chamada de hiperostose cortical infantil, \u00e9 uma doen\u00e7a \u00f3ssea que ocorre mais frequentemente em beb\u00eas. A forma\u00e7\u00e3o excessiva de novos ossos (hiperostose) \u00e9 caracter\u00edstica da doen\u00e7a de Caffey. As anormalidades \u00f3sseas afetam principalmente a mand\u00edbula, ombros (esc\u00e1pulas), clav\u00edculas (clav\u00edculas) e os eixos (diafises) de ossos longos nos bra\u00e7os e pernas. Os ossos afetados podem dobrar ou triplicar de largura, o que pode ser visto por imagens de raios X. Em alguns casos, dois ossos que est\u00e3o pr\u00f3ximos um ao outro, como duas costelas ou os pares de ossos longos nos antebra\u00e7os (radio e ulna) ou pernas inferiores (t\u00edbia e f\u00edbula) se fundem. Beb\u00eas com doen\u00e7a de Caffey tamb\u00e9m t\u00eam incha\u00e7o de articula\u00e7\u00f5es e de tecidos moles, como m\u00fasculos, com dor e vermelhid\u00e3o nas \u00e1reas afetadas. Crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m podem ser febriis e irritables. Os sinais e sintomas da doen\u00e7a de Caffey s\u00e3o geralmente evidentes quando uma crian\u00e7a tem 5 meses. Em casos raros, anomalias esquel\u00e9ticas podem ser detectadas por ultrassom durante as \u00faltimas semanas de desenvolvimento antes do nascimento. Hiperostose cortical letal pr\u00e9-natal, um dist\u00farbio mais grave que aparece mais cedo no desenvolvimento e \u00e9 muitas vezes fatal antes ou pouco depois do nascimento, \u00e9 \u00e0s vezes chamado de doen\u00e7a letal de Caffey pr\u00e9-natal; no entanto, \u00e9 geralmente considerado como um dist\u00farbio separado. Por raz\u00f5es desconhecidas, o incha\u00e7o e a dor associadas \u00e0 doen\u00e7a de Caffey normalmente desaparecem em poucos meses. Atrav\u00e9s de um processo normal chamado remodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, que substitui tecido \u00f3sseo velho com osso novo, o excesso de osso \u00e9 geralmente reabsorvido pelo corpo e indetect\u00e1vel em imagens de raios X at\u00e9 os 2 anos de idade. No entanto, se dois ossos adjacentes se fundirem, podem permanecer assim, possivelmente resultando em complica\u00e7\u00f5es. Por exemplo, os ossos de costela fundidos podem levar \u00e0 curvatura da coluna (escoliose) ou limitar a expans\u00e3o do t\u00f3rax, resultando em problemas respirat\u00f3rios. A maioria das pessoas com doen\u00e7a de Caffey n\u00e3o tem mais problemas relacionados ao dist\u00farbio ap\u00f3s a inf\u00e2ncia. Ocasionalmente, outro epis\u00f3dio de hiperostose ocorre anos depois. Al\u00e9m disso, alguns adultos que tiveram doen\u00e7a de Caffey na inf\u00e2ncia t\u00eam outras anormalidades dos ossos e tecidos conjuntivos, que proporcionam for\u00e7a e flexibilidade \u00e0s estruturas em todo o corpo. Adultos afetados podem ter articula\u00e7\u00f5es soltas (laxidade articular), pele el\u00e1stica (hiperextens\u00edvel), ou ser propensos a protrus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os atrav\u00e9s de lacunas nos m\u00fasculos (h\u00e9rnias)."
    },
    {
        "qid":"0000143-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Caffey?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Caffey tem sido estimada em aproximadamente 3 por 1.000 lactentes em todo o mundo. Algumas centenas de casos foram descritos na literatura m\u00e9dica. Pesquisadores acreditam que essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 provavelmente subdiagnosticada porque geralmente desaparece sozinho na inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000143-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Caffey?",
        "answer":"Uma muta\u00e7\u00e3o no gene COL1A1 causa doen\u00e7a de Caffey. O gene COL1A1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer parte de uma grande mol\u00e9cula chamada col\u00e1geno tipo I. Colagemes s\u00e3o uma fam\u00edlia de prote\u00ednas que fortalecem e sustentam muitos tecidos no corpo, incluindo cartilagem, osso, tend\u00e3o e pele. Nestes tecidos, o col\u00e1geno tipo I \u00e9 encontrado nos espa\u00e7os ao redor das c\u00e9lulas. As mol\u00e9culas de col\u00e1geno s\u00e3o interligadas em fibrilas longas, finas e muito fortes e flex\u00edveis. Col\u00e1geno tipo I \u00e9 a forma mais abundante de col\u00e1geno no corpo humano. A muta\u00e7\u00e3o do gene COL1A1 que causa a doen\u00e7a de Caffey substitui o bloco de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cido) arginina com a ciste\u00edna de amino\u00e1cido na posi\u00e7\u00e3o de prote\u00edna 836 (escrito como Arg836Cys ou R836C). Essa muta\u00e7\u00e3o resulta na produ\u00e7\u00e3o de fibrilas de col\u00e1geno tipo I que s\u00e3o vari\u00e1veis em tamanho e forma, mas \u00e9 desconhecido como essas mudan\u00e7as levam aos sinais e sintomas da doen\u00e7a de Caffey."
    },
    {
        "qid":"0000143-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Caffey \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 geralmente suficiente para causar a desordem. Cerca de 20% das pessoas que t\u00eam a muta\u00e7\u00e3o que causa a doen\u00e7a de Caffey n\u00e3o experimentam seus sinais ou sintomas; este fen\u00f4meno \u00e9 chamado de penetra\u00e7\u00e3o incompleta. Em alguns casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o que causa a doen\u00e7a de Caffey de um pai. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000143-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Caffey?",
        "answer":"Estes recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a de Caffey: - Cedars-Sinai: Displasia Esquel\u00e9tica - Revis\u00e3o de Genes: Revis\u00e3o de Genes: Doen\u00e7a de Caffey - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Hiperostose Cortical Infantil Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]