[
    {
        "qid":"0000361-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) febre do Mediterr\u00e2neo familiar?",
        "answer":"A febre mediterr\u00e2nea familiar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria caracterizada por epis\u00f3dios recorrentes de inflama\u00e7\u00e3o dolorosa no abdome, peito ou articula\u00e7\u00f5es. Esses epis\u00f3dios s\u00e3o muitas vezes acompanhados por febre e \u00e0s vezes uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea ou dor de cabe\u00e7a. Ocasionalmente, a inflama\u00e7\u00e3o pode ocorrer em outras partes do corpo, como o cora\u00e7\u00e3o, a membrana que rodeia o c\u00e9rebro e a medula espinhal, e nos homens, os test\u00edculos. Em cerca de metade dos indiv\u00edduos afetados, os ataques s\u00e3o precedidos por sinais e sintomas leves conhecidos como um prodr\u00f4me. Os sintomas prodr\u00f4micos incluem sensa\u00e7\u00f5es levemente desconfort\u00e1veis na \u00e1rea que mais tarde se inflamar\u00e3o, ou sentimentos mais gerais de desconforto. O primeiro epis\u00f3dio de doen\u00e7a na febre do Mediterr\u00e2neo familiar geralmente ocorre na inf\u00e2ncia ou na adolesc\u00eancia, mas em alguns casos, o ataque inicial ocorre muito mais tarde na vida. Normalmente, epis\u00f3dios duram de 12 a 72 horas e podem variar em gravidade. O tempo entre os ataques tamb\u00e9m \u00e9 vari\u00e1vel e pode variar de dias a anos. Durante esses per\u00edodos, os indiv\u00edduos afetados geralmente n\u00e3o t\u00eam sinais ou sintomas relacionados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o. No entanto, sem tratamento para ajudar a prevenir ataques e complica\u00e7\u00f5es, uma acumula\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de prote\u00ednas (amiloidose) nos \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo pode ocorrer, especialmente nos rins, o que pode levar a insufici\u00eancia renal."
    },
    {
        "qid":"0000361-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela febre do Mediterr\u00e2neo familiar?",
        "answer":"A febre familiar do Mediterr\u00e2neo afeta principalmente popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias da regi\u00e3o do Mediterr\u00e2neo, particularmente pessoas de ascend\u00eancia arm\u00eania, \u00e1rabe, turca ou judaica. O dist\u00farbio afeta 1 em 200 a 1.000 pessoas nessas popula\u00e7\u00f5es. \u00c9 menos comum em outras popula\u00e7\u00f5es."
    },
    {
        "qid":"0000361-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 febre do Mediterr\u00e2neo familiar?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene MEFV causam febre mediterr\u00e2nica familiar. O gene MEFV fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada pirina (tamb\u00e9m conhecida como marenostrin), que \u00e9 encontrada em gl\u00f3bulos brancos. Esta prote\u00edna est\u00e1 envolvida no sistema imunol\u00f3gico, ajudando a regular o processo de inflama\u00e7\u00e3o. A inflama\u00e7\u00e3o ocorre quando o sistema imunol\u00f3gico envia mol\u00e9culas de sinaliza\u00e7\u00e3o e gl\u00f3bulos brancos para um local de les\u00e3o ou doen\u00e7a para combater invasores microbianos e facilitar o reparo de tecidos. Quando este processo est\u00e1 completo, o corpo para a resposta inflamat\u00f3ria para evitar danos em suas pr\u00f3prias c\u00e9lulas e tecidos. Muta\u00e7\u00f5es no gene MEFV reduzem a atividade da prote\u00edna pirina, que interrompe o controle do processo inflamat\u00f3rio. Uma resposta inflamat\u00f3ria inadequada ou prolongada pode resultar, levando a febre e dor no abd\u00f4men, peito ou articula\u00e7\u00f5es. Varia\u00e7\u00f5es normais no gene SAA1 podem modificar o curso da febre do Mediterr\u00e2neo familiar. Algumas evid\u00eancias sugerem que uma vers\u00e3o particular do gene SAA1 (chamada de variante alfa) aumenta o risco de amiloidose entre pessoas com febre do Mediterr\u00e2neo familiar."
    },
    {
        "qid":"0000361-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A febre do Mediterr\u00e2neo familiar \u00e9 herdada?",
        "answer":"A febre familiar do Mediterr\u00e2neo \u00e9 quase sempre herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene MEFV em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Em casos raros, essa condi\u00e7\u00e3o parece ser herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante. Um padr\u00e3o autoss\u00f4mico de heran\u00e7a dominante descreve casos em que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar o dist\u00farbio. Na heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, indiv\u00edduos afetados muitas vezes herdam a muta\u00e7\u00e3o de um dos pais afetados. No entanto, acredita-se que outro mecanismo seja respons\u00e1vel por alguns casos de febre do Mediterr\u00e2neo familiar que foram originalmente considerados como sendo herdados em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante. Uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que ocorre frequentemente em uma popula\u00e7\u00e3o pode resultar em um dist\u00farbio com heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva aparecendo em v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es em uma fam\u00edlia, um padr\u00e3o que imita a heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante. Se um dos pais tem febre do Mediterr\u00e2neo familiar (com muta\u00e7\u00f5es em ambas as c\u00f3pias do gene MEFV em cada c\u00e9lula) e o outro pai \u00e9 um portador n\u00e3o afetado (com uma muta\u00e7\u00e3o em uma c\u00f3pia do gene MEFV em cada c\u00e9lula), pode parecer que a crian\u00e7a afetada herdou o dist\u00farbio apenas do pai afetado. Esta apar\u00eancia de heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante quando o padr\u00e3o \u00e9 realmente autoss\u00f4mico recessivo \u00e9 chamado pseudodomin\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000361-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a febre do Mediterr\u00e2neo familiar?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da febre mediterr\u00e2nea familiar: - Gene Review: Gene Review: Familial Mediterranean Fever - Genetic Testing Registry: Familial Mediterranean Febre Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]