[
    {
        "qid":"0000589-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes \u00e9 uma doen\u00e7a \u00f3ssea que afeta os quadris. Normalmente, s\u00f3 um quadril est\u00e1 envolvido, mas em cerca de 10% dos casos, ambos os quadris s\u00e3o afetados. A doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes come\u00e7a na inf\u00e2ncia, normalmente entre os 4 e 8 anos, e afeta os meninos com mais frequ\u00eancia do que as meninas. Nesta condi\u00e7\u00e3o, a extremidade superior do osso da coxa, conhecida como cabe\u00e7a femoral, quebra-se. Como resultado, a cabe\u00e7a do f\u00eamur n\u00e3o \u00e9 mais redonda e n\u00e3o se move facilmente na cavidade do quadril, o que leva a dor no quadril, coxeio e movimento restrito da perna. O osso finalmente come\u00e7a a se curar atrav\u00e9s de um processo normal chamado remodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, pelo qual o osso velho \u00e9 removido e novo osso \u00e9 criado para substitu\u00ed-lo. Este ciclo de quebra e cura pode se repetir v\u00e1rias vezes. Indiv\u00edduos afetados s\u00e3o muitas vezes mais curtos que seus pares devido \u00e0s anormalidades \u00f3sseas. Muitas pessoas com doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes desenvolvem um dist\u00farbio articular doloroso chamado osteoartrite nos quadris em uma idade precoce."
    },
    {
        "qid":"0000589-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes?",
        "answer":"A incid\u00eancia da doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes varia de acordo com a popula\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais comum em popula\u00e7\u00f5es brancas, em que afeta 1 a 3 em 20.000 crian\u00e7as menores de 15 anos."
    },
    {
        "qid":"0000589-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes n\u00e3o \u00e9 causada por fatores gen\u00e9ticos. A causa nesses casos \u00e9 desconhecida. Em uma pequena porcentagem de casos, muta\u00e7\u00f5es no gene COL2A1 causam as anormalidades \u00f3sseas caracter\u00edsticas da doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes. O gene COL2A1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que forma col\u00e1geno tipo II. Este tipo de col\u00e1geno \u00e9 encontrado principalmente na cartilagem, um tecido duro, mas flex\u00edvel, que comp\u00f5e grande parte do esqueleto durante o desenvolvimento precoce. A maioria da cartilagem \u00e9 mais tarde convertida em osso, exceto pela cartilagem que continua a cobrir e proteger as extremidades dos ossos e est\u00e1 presente no nariz e nas orelhas externas. Col\u00e1geno tipo II \u00e9 essencial para o desenvolvimento normal de ossos e outros tecidos conjuntivos que formam a estrutura de apoio do corpo. Muta\u00e7\u00f5es do gene COL2A1 envolvidas na doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna alterada; col\u00e1geno que cont\u00e9m esta prote\u00edna pode ser menos est\u00e1vel do que o normal. Os pesquisadores especulam que a quebra da caracter\u00edstica \u00f3ssea da doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes \u00e9 causada pela diminui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para a cabe\u00e7a femoral, o que leva \u00e0 morte do tecido \u00f3sseo (osteonecrose); no entanto, n\u00e3o \u00e9 claro como o col\u00e1geno tipo II anormal est\u00e1 envolvido neste processo ou por que os quadris s\u00e3o afetados especificamente."
    },
    {
        "qid":"0000589-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes \u00e9 herdada?",
        "answer":"Quando associada a muta\u00e7\u00f5es do gene COL2A1, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene COL2A1 alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. A maioria dos casos associados ao COL2A1 resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Esses casos s\u00e3o referidos como espor\u00e1dicos. Em outros casos, a condi\u00e7\u00e3o passa por fam\u00edlias. Nesses casos, conhecidos como fam\u00edlia, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um dos pais afetados."
    },
    {
        "qid":"0000589-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a de Legg-Calv-Perthes: - Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Osteonecrose - Hospital Infantil de Seattle Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]