[
    {
        "qid":"0000516-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) miopatia corporal de inclus\u00e3o com doen\u00e7a de Paget precoce e dem\u00eancia frontotemporal?",
        "answer":"Miopatia corporal de inclus\u00e3o com doen\u00e7a de Paget precoce e dem\u00eancia frontotemporal (IBMPFD) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que pode afetar os m\u00fasculos, os ossos e o c\u00e9rebro. O primeiro sintoma da IBMPFD \u00e9 muitas vezes fraqueza muscular (miopatia), que normalmente aparece no meio da idade adulta. A fraqueza ocorre primeiro nos m\u00fasculos dos quadris e dos ombros, tornando dif\u00edcil subir escadas e levantar os bra\u00e7os acima dos ombros. \u00c0 medida que o dist\u00farbio progride, a fraqueza se desenvolve em outros m\u00fasculos nos bra\u00e7os e pernas. A fraqueza muscular tamb\u00e9m pode afetar os m\u00fasculos respirat\u00f3rios e card\u00edacos, levando a dificuldades respirat\u00f3rias e insufici\u00eancia card\u00edaca. Cerca de metade de todos os adultos com IBMPFD desenvolvem uma doen\u00e7a chamada Paget doen\u00e7a \u00f3ssea. Este dist\u00farbio afeta os ossos dos quadris, espinha e cr\u00e2nio, e os ossos longos dos bra\u00e7os e pernas. A dor \u00f3ssea, particularmente nos quadris e na coluna, geralmente \u00e9 o principal sintoma da doen\u00e7a de Paget. Raramente, essa condi\u00e7\u00e3o pode enfraquecer os ossos tanto que eles quebram (fratura). Em cerca de um ter\u00e7o das pessoas com IBMPFD, o dist\u00farbio tamb\u00e9m afeta o c\u00e9rebro. A IBMPFD est\u00e1 associada a uma condi\u00e7\u00e3o cerebral chamada dem\u00eancia frontotemporal, que se torna percept\u00edvel nos anos 40 ou 50 de uma pessoa. Dem\u00eancia frontotemporal danifica progressivamente partes do c\u00e9rebro que controlam racioc\u00ednio, personalidade, habilidades sociais, fala e linguagem. Pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o inicialmente podem ter dificuldade em falar, lembrar palavras e nomes (disnomia), e usando n\u00fameros (discalculia). Mudan\u00e7as de personalidade, perda de ju\u00edzo e comportamento social inadequado tamb\u00e9m s\u00e3o marcas da doen\u00e7a. \u00c0 medida que a dem\u00eancia piora, as pessoas afetadas se tornam incapazes de falar, ler ou cuidar de si mesmas. Pessoas com IBMPFD geralmente vivem nos anos 50 ou 60."
    },
    {
        "qid":"0000516-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela miopatia corporal com in\u00edcio precoce da doen\u00e7a de Paget e dem\u00eancia frontotemporal?",
        "answer":"Embora a preval\u00eancia de IBMPFD seja desconhecida, essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 rara. Foi identificado em cerca de 26 fam\u00edlias."
    },
    {
        "qid":"0000516-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 miopatia corporal de inclus\u00e3o com a doen\u00e7a de Paget precoce e dem\u00eancia frontotemporal?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene VCP causam IBMPFD. O gene VCP fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima chamada prote\u00edna contendo valosina, que tem uma grande variedade de fun\u00e7\u00f5es dentro das c\u00e9lulas. Um de seus trabalhos mais cr\u00edticos \u00e9 ajudar a quebrar (degradar) prote\u00ednas que s\u00e3o anormais ou n\u00e3o mais necess\u00e1rios. Muta\u00e7\u00f5es no gene VCP alteram a estrutura da prote\u00edna contendo valosina, interrompendo sua capacidade de quebrar outras prote\u00ednas. Como resultado, o excesso e as prote\u00ednas anormais podem se acumular nos m\u00fasculos, ossos e c\u00e9lulas cerebrais. As prote\u00ednas formam aglomerados que interferem nas fun\u00e7\u00f5es normais dessas c\u00e9lulas. Ainda n\u00e3o est\u00e1 claro como os danos nos m\u00fasculos, os ossos e c\u00e9lulas cerebrais levam \u00e0s caracter\u00edsticas espec\u00edficas da IBMPFD."
    },
    {
        "qid":"0000516-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A miopatia corporal de inclus\u00e3o \u00e9 herdada com doen\u00e7a de Paget precoce e dem\u00eancia frontotemporal?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Em alguns casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um pai afetado. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000516-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a miopatia corporal com in\u00edcio precoce da doen\u00e7a de Paget e dem\u00eancia frontotemporal?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da IBMPFD: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Miopatia corporal de inclus\u00e3o com doen\u00e7a de Paget e/ou Dem\u00eancia Frontotemporal - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Miopatia corporal de inclus\u00e3o com doen\u00e7a de paget de in\u00edcio precoce e dem\u00eancia frontotemporal Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]