[
    {
        "qid":"0000926-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) paraplegia esp\u00e1stica tipo 15?",
        "answer":"Paraplegia espasm\u00e1tica tipo 15 \u00e9 parte de um grupo de dist\u00farbios gen\u00e9ticos conhecidos como paraplegias espasm\u00e1ticas heredit\u00e1rias. Esses dist\u00farbios s\u00e3o caracterizados por rigidez muscular progressiva (espasticidade) e o desenvolvimento de paralisia dos membros inferiores (paraplegia). Paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 \u00e9 classificada como uma paraplegia esp\u00e1stica heredit\u00e1ria complexa porque envolve os quatro membros, bem como caracter\u00edsticas adicionais, incluindo anormalidades do c\u00e9rebro. Al\u00e9m dos m\u00fasculos e do c\u00e9rebro, a paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 afeta o sistema nervoso perif\u00e9rico, que consiste em nervos que ligam o c\u00e9rebro e a medula espinhal aos m\u00fasculos e c\u00e9lulas sensoriais que detectam sensa\u00e7\u00f5es como toque, dor, calor e som. Paraplegia espasm\u00e1tica tipo 15 geralmente se torna evidente na inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia com o desenvolvimento de t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia), dificuldade para caminhar, ou defici\u00eancia intelectual. Em quase todos os indiv\u00edduos afetados, o tecido que liga as metades esquerda e direita do c\u00e9rebro (corpus callosum) \u00e9 anormalmente fino e se torna mais fino ao longo do tempo. Al\u00e9m disso, muitas vezes h\u00e1 uma perda (atrofia) de c\u00e9lulas nervosas em v\u00e1rias partes do c\u00e9rebro, incluindo o c\u00f3rtex cerebral, que controla o pensamento e as emo\u00e7\u00f5es, e o cerebelo, que coordena o movimento. Pessoas com esta forma de paraplegia esp\u00e1stica podem ter dorm\u00eancia, formigueiro, ou dor nos bra\u00e7os e pernas (neuropatia sensorial); defici\u00eancia dos nervos usados para o movimento muscular (neuropatia motora); reflexos exagerados (hiperreflexia) dos membros inferiores; perda muscular (amiotrofia); ou redu\u00e7\u00e3o do controle da bexiga. Raramente, a paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 est\u00e1 associada a um grupo de anormalidades de movimento chamado parkinsonismo, que inclui tremores, rigidez, e movimento incomummente lento (bradicinesia). Pessoas com paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 podem ter uma condi\u00e7\u00e3o ocular chamada maculopatia pigmentar que muitas vezes prejudica a vis\u00e3o. Esta condi\u00e7\u00e3o resulta da quebra (degenera\u00e7\u00e3o) do tecido na parte de tr\u00e1s do olho chamado a m\u00e1cula, que \u00e9 respons\u00e1vel pela vis\u00e3o central afiada. A maioria das pessoas com paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 experimenta um decl\u00ednio na capacidade intelectual e um aumento na fraqueza muscular e anormalidades nervosas ao longo do tempo. \u00c0 medida que a condi\u00e7\u00e3o progride, muitas pessoas precisam de ajuda para caminhar ou de cadeira de rodas na idade adulta."
    },
    {
        "qid":"0000926-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por paraplegia esp\u00e1stica tipo 15?",
        "answer":"Paraplegia espasm\u00e1tica tipo 15 \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, embora sua preval\u00eancia exata seja desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000926-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 paraplegia esp\u00e1stica tipo 15?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene ZFYVE26 causam paraplegia esp\u00e1stica tipo 15. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada spastizin. Esta prote\u00edna \u00e9 importante num processo chamado autofagia, em que partes desgastadas das c\u00e9lulas e prote\u00ednas innecess\u00e1rias s\u00e3o recicladas dentro das c\u00e9lulas. Especificamente, spastizin est\u00e1 envolvido na forma\u00e7\u00e3o e matura\u00e7\u00e3o de sacos chamados autofagosomas (ou vacu\u00f3les aut\u00f3f\u00e1gicos) que transportam materiais innecess\u00e1rios para serem quebrados. Spastizin tamb\u00e9m desempenha um papel no processo pelo qual as c\u00e9lulas divididas se separam umas das outras (citocinese). Muitas muta\u00e7\u00f5es do gene ZFYVE26 que causam paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 resultam em uma prote\u00edna de espastizina encurtada que \u00e9 rapidamente quebrada. Como resultado, autofagosomas funcionais n\u00e3o s\u00e3o produzidos, autofagia n\u00e3o pode ocorrer, e a reciclagem de materiais dentro das c\u00e9lulas \u00e9 diminu\u00edda. A incapacidade de quebrar materiais innecess\u00e1rios, e o subsequente ac\u00famulo desses materiais em c\u00e9lulas, leva \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o celular e muitas vezes \u00e0 morte celular. A perda de c\u00e9lulas no c\u00e9rebro e outras partes do corpo \u00e9 respons\u00e1vel por muitas das caracter\u00edsticas da paraplegia esp\u00e1stica tipo 15. N\u00e3o est\u00e1 claro se a falta de prote\u00edna de espastizin interfere com a citocinese normal e se a divis\u00e3o celular prejudicada contribui para os sinais e sintomas da paraplegia esp\u00e1stica tipo 15."
    },
    {
        "qid":"0000926-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A paraplegia esp\u00e1stica tipo 15 \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000926-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para paraplegia esp\u00e1stica tipo 15?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de paraplegia esp\u00e1stica tipo 15: - Gene Review: Gene Review: Hereditary Spastic Paraplegia Vis\u00e3o geral - Spastic Paraplegia Foundation, Inc: Tratamentos e Terapias Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]