[
    {
        "qid":"0000653-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) um nanismo primitivo microcef\u00e1lico osteodispl\u00e1sico tipo II?",
        "answer":"A osteodispl\u00e1stica microcef\u00e1lica nanismo prim\u00f3rdico tipo II (MOPDII) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por estatura curta (anh\u00e3o) com outras anormalidades esquel\u00e9ticas (osteodisplasia) e um tamanho de cabe\u00e7a incomummente pequeno (microcefalia). Os problemas de crescimento no MOPDII s\u00e3o primordiais, ou seja, come\u00e7am antes do nascimento, com indiv\u00edduos afetados mostrando crescimento pr\u00e9-natal lento (retardamento do crescimento intrauterino). Ap\u00f3s o nascimento, os indiv\u00edduos afetados continuam a crescer a uma taxa muito lenta. A altura final adulta das pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o varia de 20 polegadas a 40 polegadas. Outras anormalidades esquel\u00e9ticas no MOPDII incluem desenvolvimento anormal das articula\u00e7\u00f5es do quadril (displasia do quadril), dilui\u00e7\u00e3o dos ossos nos bra\u00e7os e pernas, uma curvatura lateral anormal da coluna (escoliose), e ossos do pulso encurtados. Em pessoas com MOPDII o crescimento da cabe\u00e7a diminui ao longo do tempo; indiv\u00edduos afetados t\u00eam um tamanho cerebral adulto compar\u00e1vel ao de um beb\u00ea de 3 meses. No entanto, o desenvolvimento intelectual \u00e9 normalmente normal. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o geralmente t\u00eam uma voz nasal alta que resulta de um estreitamento da caixa de voz (estenose subgl\u00f3tica). Caracter\u00edsticas faciais caracter\u00edsticas do MOPDII incluem um nariz proeminente, bochechas cheias, uma cara longa e uma mand\u00edbula pequena. Outros sinais e sintomas observados em algumas pessoas com MOPDII incluem pequenos dentes (microdontia) e miopia. Com o tempo, indiv\u00edduos afetados podem desenvolver \u00e1reas de colora\u00e7\u00e3o anormalmente clara ou escura da pele (pigmenta\u00e7\u00e3o). Muitos indiv\u00edduos com MOPDII t\u00eam anormalidades nos vasos sangu\u00edneos. Por exemplo, alguns indiv\u00edduos afetados desenvolvem um bulto em um dos vasos sangu\u00edneos no centro do c\u00e9rebro (aneurisma intracraniano). Esses aneurismas s\u00e3o perigosos porque podem explodir, causando hemorragia no c\u00e9rebro. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam doen\u00e7a de Moyamoya, nas quais art\u00e9rias na base do c\u00e9rebro s\u00e3o estreitadas, levando a fluxo sangu\u00edneo restrito. Essas anormalidades vasculares s\u00e3o muitas vezes trat\u00e1veis, embora aumentem o risco de acidente vascular cerebral e reduzam a expectativa de vida dos indiv\u00edduos afetados."
    },
    {
        "qid":"0000653-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pelo nanismo primordial microcef\u00e1lico tipo II?",
        "answer":"MOPDII parece ser uma condi\u00e7\u00e3o rara, embora sua preval\u00eancia seja desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000653-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas ao nanismo primitivo microcef\u00e1lico osteodispl\u00e1sico tipo II?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene PCNT causam MOPDII. O gene PCNT fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada pericentrina. Dentro das c\u00e9lulas, esta prote\u00edna est\u00e1 localizada em estruturas chamadas centrossomos. Centrossomos desempenham um papel na divis\u00e3o celular e na montagem de microtubulos. Microt\u00fabulos s\u00e3o fibras que ajudam as c\u00e9lulas a manter sua forma, ajudam no processo de divis\u00e3o celular, e s\u00e3o essenciais para o transporte de materiais dentro das c\u00e9lulas. Pericentrina atua como prote\u00edna de ancoragem, segurando outras prote\u00ednas ao centrossomo. Por meio de suas intera\u00e7\u00f5es com essas prote\u00ednas, a pericentrina desempenha um papel na regula\u00e7\u00e3o do ciclo celular, que \u00e9 a forma da c\u00e9lula de se replicar de forma organizada, passo a passo. Muta\u00e7\u00f5es do gene PCNT levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna pericentrina n\u00e3o funcional que n\u00e3o pode ancorar outras prote\u00ednas ao centrossomo. Como resultado, os centrossomos n\u00e3o podem montar devidamente microtubulos, levando a interrup\u00e7\u00e3o do ciclo celular e divis\u00e3o celular. Divis\u00e3o celular prejudicada causa uma redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o celular, enquanto a interrup\u00e7\u00e3o do ciclo celular pode levar \u00e0 morte celular. Esta redu\u00e7\u00e3o global no n\u00famero de c\u00e9lulas leva a ossos curtos, microcefalia, e os outros sinais e sintomas do MOPDII."
    },
    {
        "qid":"0000653-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A osteodispl\u00e1stica microcef\u00e1lica \u00e9 o nanismo prim\u00e1rio tipo II herdado?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000653-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o nanismo prim\u00e1rio microcef\u00e1lico osteodispl\u00e1sico tipo II?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou gerenciamento do MOPDII: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Nanismo Prim\u00f3rdico Osteodispl\u00e1sico Microcef\u00e1lico Tipo 2 Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia Droga - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]