[
    {
        "qid":"0000027-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade \u00e9 uma doen\u00e7a ocular que \u00e9 a principal causa de perda de vis\u00e3o em pessoas mais velhas em pa\u00edses desenvolvidos. A perda de vis\u00e3o geralmente se torna percept\u00edvel nos anos 60 ou 70 de uma pessoa e tende a piorar com o tempo. A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade afeta principalmente a vis\u00e3o central, que \u00e9 necess\u00e1ria para tarefas detalhadas como leitura, condu\u00e7\u00e3o e reconhecimento de rostos. A perda de vis\u00e3o nesta condi\u00e7\u00e3o resulta de uma deteriora\u00e7\u00e3o gradual das c\u00e9lulas sensores de luz no tecido na parte de tr\u00e1s do olho que detecta luz e cor (a retina). Especificamente, a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade afeta uma pequena \u00e1rea perto do centro da retina, chamada de m\u00e1cula, que \u00e9 respons\u00e1vel pela vis\u00e3o central. Vis\u00e3o lateral (perif\u00e9rica) e vis\u00e3o noturna geralmente n\u00e3o s\u00e3o afetadas. Pesquisadores descreveram dois tipos principais de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada com a idade, conhecida como a forma seca e a forma molhada. A forma seca \u00e9 muito mais comum, representando 85% a 90% de todos os casos de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. \u00c9 caracterizado por uma acumula\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos amarelados chamados drusen sob a retina e lentamente progressiva perda de vis\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o normalmente afeta a vis\u00e3o em ambos os olhos, embora a perda de vis\u00e3o muitas vezes ocorre em um olho antes do outro. A forma molhada de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada com a idade est\u00e1 associada com perda de vis\u00e3o grave que pode piorar rapidamente. Esta forma da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pelo crescimento de vasos sangu\u00edneos anormais e fr\u00e1geis debaixo da m\u00e1cula. Esses vasos vazam sangue e fluido, que danificam a m\u00e1cula e fazem a vis\u00e3o central parecer borrada e distorcida."
    },
    {
        "qid":"0000027-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade tem uma preval\u00eancia estimada de 1 em 2.000 pessoas nos Estados Unidos e outros pa\u00edses desenvolvidos. A condi\u00e7\u00e3o atualmente afeta v\u00e1rios milh\u00f5es de americanos, e a preval\u00eancia \u00e9 esperada para aumentar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas \u00e0 medida que a propor\u00e7\u00e3o de pessoas mais velhas na popula\u00e7\u00e3o aumenta. Por raz\u00f5es pouco claras, a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada com a idade afeta indiv\u00edduos de ascend\u00eancia europeia mais frequentemente do que os afro-americanos nos Estados Unidos."
    },
    {
        "qid":"0000027-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade resulta de uma combina\u00e7\u00e3o de fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Muitos desses fatores foram identificados, mas alguns permanecem desconhecidos. Pesquisadores consideraram mudan\u00e7as em muitos genes como poss\u00edveis fatores de risco para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. Os mais estudados desses genes est\u00e3o envolvidos em uma parte da resposta imune do corpo conhecida como o sistema de complemento. Este sistema \u00e9 um grupo de prote\u00ednas que trabalham juntos para destruir invasores estrangeiros (como bact\u00e9rias e v\u00edrus), desencadear inflama\u00e7\u00e3o, e remover detritos de c\u00e9lulas e tecidos. Mudan\u00e7as gen\u00e9ticas em e ao redor de v\u00e1rios genes do sistema complementar, incluindo o gene CFH, contribuem para o risco de uma pessoa desenvolver degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. N\u00e3o est\u00e1 claro como essas altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas est\u00e3o relacionadas ao dano retinal e perda de vis\u00e3o caracter\u00edstica dessa condi\u00e7\u00e3o. Mudan\u00e7as no bra\u00e7o longo (q) do cromossomo 10 em uma regi\u00e3o conhecida como 10q26 tamb\u00e9m est\u00e3o associadas a um risco aumentado de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada com a idade. A regi\u00e3o 10q26 cont\u00e9m dois genes de interesse, ARMS2 e HTRA1. Mudan\u00e7as em ambos os genes foram estudadas como poss\u00edveis fatores de risco para a doen\u00e7a. No entanto, como os dois genes est\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximos, \u00e9 dif\u00edcil dizer qual gene est\u00e1 associado com o risco de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionado \u00e0 idade, ou se o risco aumentado resulta de varia\u00e7\u00f5es em ambos os genes. Outros genes que est\u00e3o associados \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada com a idade incluem genes envolvidos no transporte e processamento de lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL, tamb\u00e9m conhecido como \"bom\" colesterol) e genes que t\u00eam sido associados com outras formas de doen\u00e7a macular. Pesquisadores tamb\u00e9m examinaram fatores n\u00e3o gen\u00e9ticos que contribuem para o risco de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. A idade parece ser o fator de risco mais importante, a chance de desenvolver a condi\u00e7\u00e3o aumenta significativamente \u00e0 medida que uma pessoa envelhece. O tabagismo \u00e9 outro fator de risco estabelecido para a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. Outros fatores que podem aumentar o risco desta condi\u00e7\u00e3o incluem press\u00e3o arterial alta, doen\u00e7a card\u00edaca, uma dieta rica em gordura ou que \u00e9 baixa em certos nutrientes (como antioxidantes e zinco), obesidade, e exposi\u00e7\u00e3o aos raios ultravioleta (UV) da luz solar. No entanto, estudos desses fatores na degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade t\u00eam tido resultados conflitantes."
    },
    {
        "qid":"0000027-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade \u00e9 herdada?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade geralmente n\u00e3o tem um padr\u00e3o claro de heran\u00e7a, embora a condi\u00e7\u00e3o parece correr em fam\u00edlias em alguns casos. Estima-se que 15 a 20% das pessoas com degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade tenham pelo menos um parente de primeiro grau (como um irm\u00e3o) com a condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000027-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou gest\u00e3o da degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade: - Funda\u00e7\u00e3o BrightFocus: Tratamento de Degenera\u00e7\u00e3o Macular - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 1 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 10 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 11 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 2 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 3 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 4 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 7 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade 9 - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Susceptibilidade \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade, tipo de molhado - Registo de Testes Gen\u00e9ticos: Susceptibilidade ao tipo neovascular de Degenera\u00e7\u00e3o de Degenera\u00e7\u00e3o Macular relacionada \u00e0 idade"
    }
]