[
    {
        "qid":"0000579-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Langer-Giedion?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que causa anormalidades \u00f3sseas e caracter\u00edsticas faciais distintas. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam m\u00faltiplos tumores \u00f3sseos n\u00e3o cancerosos (benignos) chamados osteocondromas. Osteocondromas m\u00faltiplos podem resultar em dor, varia\u00e7\u00e3o limitada de movimento articular, e press\u00e3o nos nervos, vasos sangu\u00edneos, medula espinhal, e tecidos que rodeiam os osteocondromas. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam estatura curta e extremidades em forma de cone dos ossos longos (epifises). A apar\u00eancia caracter\u00edstica de indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Langer-Giedion inclui cabelos esparsos, um nariz arredondado, uma longa \u00e1rea plana entre o nariz e o l\u00e1bio superior (filtro), e um l\u00e1bio superior fino. Algumas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam pele solta na inf\u00e2ncia, que normalmente resolve com a idade. Indiv\u00edduos afetados podem ter alguma defici\u00eancia intelectual."
    },
    {
        "qid":"0000579-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Langer-Giedion?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, sua incid\u00eancia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000579-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Langer-Giedion?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 causada pela dele\u00e7\u00e3o ou muta\u00e7\u00e3o de pelo menos dois genes no cromossomo 8. Pesquisadores determinaram que a perda de um gene EXT1 funcional \u00e9 respons\u00e1vel pelos m\u00faltiplos osteocondromas vistos em pessoas com s\u00edndrome de Langer-Giedion. Perda de um gene TRPS1 funcional pode causar as outras anomalias \u00f3sseas e faciais. O gene EXT1 e o gene TRPS1 est\u00e3o sempre desaparecidos ou mutados em indiv\u00edduos afetados, mas outros genes vizinhos tamb\u00e9m podem estar envolvidos. A perda de genes adicionais desta regi\u00e3o do cromossomo 8 provavelmente contribui para as variadas caracter\u00edsticas dessa condi\u00e7\u00e3o. A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 frequentemente descrita como s\u00edndrome de dele\u00e7\u00e3o de genes cont\u00edguos porque resulta da perda de v\u00e1rios genes vizinhos."
    },
    {
        "qid":"0000579-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de s\u00edndrome de Langer-Giedion n\u00e3o s\u00e3o herdados, mas ocorrem como eventos aleat\u00f3rios durante a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas reprodutivas (ovos ou esperma) em um pai de um indiv\u00edduo afetado. Esses casos ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Houve muito poucos casos em que pessoas com s\u00edndrome de Langer-Giedion herdaram a dele\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica de um pai com a condi\u00e7\u00e3o. A s\u00edndrome de Langer-Giedion \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica dominante porque uma c\u00f3pia do cromossomo 8 alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000579-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Langer-Giedion?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Langer-Giedion: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Langer-Giedion Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]