[
    {
        "qid":"0000507-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita?",
        "answer":"Hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o herdada que afeta o sistema nervoso e os olhos. Esta doen\u00e7a \u00e9 um grupo de dist\u00farbios gen\u00e9ticos chamados leucoencefalopatias. As leucoencefalopatias envolvem anormalidades da mat\u00e9ria branca do c\u00e9rebro. Mat\u00e9ria branca consiste em fibras nervosas cobertas por uma subst\u00e2ncia gorda chamada mielina. A mielina isola as fibras nervosas e promove a transmiss\u00e3o r\u00e1pida dos impulsos nervosos. Hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita \u00e9 causada por uma capacidade reduzida de formar mielina (hipomieliniza\u00e7\u00e3o). Al\u00e9m disso, as pessoas com este dist\u00farbio normalmente nascem com uma nubla\u00e7\u00e3o da lente (catarata) em ambos os olhos. Pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o geralmente t\u00eam desenvolvimento normal ao longo do primeiro ano de vida. O desenvolvimento desacelera em torno da idade de 1. As crian\u00e7as mais afetadas aprendem a andar entre 1 e 2 anos, embora geralmente precisem de algum tipo de apoio. Com o tempo eles experimentam fraqueza muscular e desperd\u00edcio (atrofia) em suas pernas, e muitas pessoas afetadas eventualmente precisam de assist\u00eancia em cadeira de rodas. Fraqueza nos m\u00fasculos do tronco e uma curvatura anormal progressiva da coluna (escoliose) prejudicam ainda mais a caminhada em alguns indiv\u00edduos. A maioria das pessoas com hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita t\u00eam sensa\u00e7\u00e3o reduzida em seus bra\u00e7os e pernas (neuropatia perif\u00e9rica). Al\u00e9m disso, indiv\u00edduos afetados tipicamente t\u00eam dificuldades de fala (disartria) e defici\u00eancia intelectual leve a moderada."
    },
    {
        "qid":"0000507-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita?",
        "answer":"A preval\u00eancia de hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000507-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene FAM126A causam hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita. O gene FAM126A fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada hiccina, cuja fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 completamente compreendida. Com base nas caracter\u00edsticas da hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita, os pesquisadores presumem que a hiccina est\u00e1 envolvida na forma\u00e7\u00e3o de mielina em todo o sistema nervoso. Hiccina tamb\u00e9m \u00e9 ativa na lente do olho, do cora\u00e7\u00e3o e dos rins. N\u00e3o est\u00e1 claro como muta\u00e7\u00f5es no gene FAM126A causam cataratas. A maioria das muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas FAM126A que causam hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita impedem a produ\u00e7\u00e3o de hiccina. Pessoas que n\u00e3o conseguem produzir hiccina t\u00eam problemas para formar mielina, levando aos sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o. Pessoas que t\u00eam muta\u00e7\u00f5es que permitem a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas tendem a ter sintomas mais leves do que aqueles que n\u00e3o produzem prote\u00ednas. Esses indiv\u00edduos normalmente ret\u00eam a capacidade de andar mais tempo, embora ainda precisem de apoio, e geralmente n\u00e3o t\u00eam neuropatia perif\u00e9rica."
    },
    {
        "qid":"0000507-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A hipomieliniza\u00e7\u00e3o e a catarata cong\u00eanita s\u00e3o herdadas?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000507-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00eanita: - Gene Review: Gene Review: Hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00e9nita - Gene Testing Registry: Hipomieliniza\u00e7\u00e3o e catarata cong\u00e9nita - MedlinePlus Enciclopedia: Congenital Cataracte - MedlinePlus Enciclopedia: Atrofia muscular Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]