[
    {
        "qid":"0000916-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Sjgren-Larsson?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Sjgren-Larsson \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por pele seca e escamosa (ictiose), problemas neurol\u00f3gicos e problemas oculares. Esses sintomas s\u00e3o evidentes na inf\u00e2ncia e geralmente n\u00e3o pioram com a idade. Crian\u00e7as afetadas tendem a nascer prematuramente. Ao nascer a pele \u00e9 vermelha (eritema), mas mais tarde na inf\u00e2ncia a pele torna-se seca, \u00e1spera e escamosa com um tom acastanhado ou amarelado. A comich\u00e3o leve a grave (prurito) tamb\u00e9m \u00e9 comum. Essas anormalidades cut\u00e2neas geralmente est\u00e3o dispersas em todo o corpo, afetando mais severamente a nuca do pesco\u00e7o, o tronco e as extremidades. A pele do rosto geralmente n\u00e3o \u00e9 afetada. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m podem ter sinais e sintomas neurol\u00f3gicos. A maioria dos indiv\u00edduos afetados tem leucoencefalopatia, que \u00e9 uma mudan\u00e7a em um tipo de tecido cerebral chamado mat\u00e9ria branca. A mat\u00e9ria branca consiste em fibras nervosas cobertas por uma subst\u00e2ncia (mielina) que isola e protege os nervos. Pensa-se que a leucoencefalopatia contribui para muitos dos sinais e sintomas neurol\u00f3gicos em pessoas com s\u00edndrome de Sjgren-Larsson. A maioria dos indiv\u00edduos afetados tem defici\u00eancia intelectual que varia de leve a profunda e \u00e9 geralmente aparente pela inf\u00e2ncia. Pessoas com s\u00edndrome de Sjgren-Larsson t\u00eam dificuldades de fala (disartria) e fala atrasada. Geralmente eles s\u00e3o capazes de produzir apenas frases curtas com palavras mal formadas. Raramente, pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam intelig\u00eancia normal. Al\u00e9m disso, cerca de 40% das pessoas com s\u00edndrome de Sjgren-Larsson t\u00eam convuls\u00f5es. Crian\u00e7as com esta condi\u00e7\u00e3o muitas vezes experimentam atraso no desenvolvimento de habilidades motoras (como rastejar e caminhar) devido \u00e0 rigidez muscular anormal (espasticidade) que \u00e9 tipicamente em suas pernas e, menos comumente, tamb\u00e9m em seus bra\u00e7os. Cerca de metade das pessoas com s\u00edndrome de Sjgren-Larsson precisam de assist\u00eancia em cadeira de rodas e muitas outras precisam de algum tipo de apoio para andar. Indiv\u00edduos afetados t\u00eam pequenos cristais no tecido sens\u00edvel \u00e0 luz na parte de tr\u00e1s do olho (retina) que podem ser vistos durante um exame ocular. Baseado em sua apar\u00eancia, estes cristais de retina s\u00e3o muitas vezes chamados de pontos brancos brilhantes. Esses pontos brancos s\u00e3o geralmente aparentes na inf\u00e2ncia, e n\u00e3o est\u00e1 claro se afetam a vis\u00e3o normal. Pessoas com s\u00edndrome de Sjgren-Larsson tamb\u00e9m podem ter miopia (miopia) ou um aumento da sensibilidade \u00e0 luz (fotofobia)."
    },
    {
        "qid":"0000916-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Sjgren-Larsson?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Sjgren-Larsson foi observada pela primeira vez na Su\u00e9cia, onde a preval\u00eancia dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1 por 250.000 indiv\u00edduos. Fora da Su\u00e9cia, a preval\u00eancia dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000916-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Sjgren-Larsson?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene ALDH3A2 causam s\u00edndrome de Sjgren-Larsson. O gene ALDH3A2 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima chamada alde\u00eddo desidrogenase gorda (FALDH). A enzima FALDH \u00e9 parte de um processo multifase chamado oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos em que as gorduras s\u00e3o decompostas e convertidas em energia. Especificamente, a enzima FALDH quebra mol\u00e9culas chamadas alde\u00eddos gordos em \u00e1cidos gordos. Muta\u00e7\u00f5es do gene ALDH3A2 perturbam o processo normal de oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos. A maioria das muta\u00e7\u00f5es resultam na produ\u00e7\u00e3o de uma enzima FALDH que \u00e9 incapaz de quebrar mol\u00e9culas de alde\u00eddo gordo. Como resultado, gorduras que n\u00e3o podem ser quebradas se acumulam em c\u00e9lulas. Dentro das c\u00e9lulas cut\u00e2neas, o excesso de gordura pode interferir na forma\u00e7\u00e3o de membranas que agem como barreiras protetoras para controlar a perda de \u00e1gua. Como resultado da perda dessas barreiras protetoras, a pele tem dificuldade em manter seu equil\u00edbrio h\u00eddrico, resultando em pele seca e escamosa. No c\u00e9rebro, as consequ\u00eancias do ac\u00famulo excessivo de gordura n\u00e3o s\u00e3o claras, mas \u00e9 prov\u00e1vel que uma abund\u00e2ncia de gordura interrompa a forma\u00e7\u00e3o de mielina. A mielina \u00e9 a cobertura que protege os nervos e promove a transmiss\u00e3o eficiente dos impulsos nervosos. A falta de mielina pode levar a problemas neurol\u00f3gicos como defici\u00eancia intelectual e dificuldades de caminhada. A causa dos problemas oculares n\u00e3o est\u00e1 clara, mas tamb\u00e9m est\u00e1 relacionada a uma ruptura na quebra de gorduras."
    },
    {
        "qid":"0000916-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Sjgren-Larsson \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000916-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Sjgren-Larsson?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Sjgren-Larsson: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Sjgren-Larsson Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]