[
    {
        "qid":"0000639-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann?",
        "answer":"Meesmann distrofia da c\u00f3rnea \u00e9 uma doen\u00e7a ocular que afeta a c\u00f3rnea, que \u00e9 a cobertura frontal clara do olho. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela forma\u00e7\u00e3o de pequenos cistos redondos na camada externa da c\u00f3rnea, chamado epit\u00e9lio da c\u00f3rnea. Esta parte da c\u00f3rnea atua como uma barreira para ajudar a evitar que materiais estranhos, como poeira e bact\u00e9rias, entrem nos olhos. Em pessoas com distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann, os cistos podem aparecer logo no primeiro ano de vida. Geralmente afetam os dois olhos e aumentam o n\u00famero ao longo do tempo. Os cistos geralmente n\u00e3o causam sintomas at\u00e9 o final da adolesc\u00eancia ou da idade adulta, quando come\u00e7am a se abrir (ruptura) na superf\u00edcie da c\u00f3rnea e causam irrita\u00e7\u00e3o. Os sintomas resultantes normalmente incluem aumento da sensibilidade \u00e0 luz (fotofobia), contra\u00e7\u00f5es nas p\u00e1lpebras (blefarospasmo), aumento da produ\u00e7\u00e3o de l\u00e1grimas, a sensa\u00e7\u00e3o de ter um objeto estranho no olho, e uma incapacidade de tolerar usar lentes de contato. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam epis\u00f3dios tempor\u00e1rios de vis\u00e3o borrada."
    },
    {
        "qid":"0000639-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann?",
        "answer":"Meesmann distrofia da c\u00f3rnea \u00e9 um dist\u00farbio raro cuja preval\u00eancia \u00e9 desconhecida. Foi descrito pela primeira vez em uma grande fam\u00edlia alem\u00e3 multigeracional com mais de 100 membros afetados. Desde ent\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o tem sido relatada em indiv\u00edduos e fam\u00edlias em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000639-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann?",
        "answer":"A distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann pode resultar de muta\u00e7\u00f5es no gene KRT12 ou no gene KRT3. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas chamadas queratina 12 e queratina 3, que s\u00e3o encontradas no epit\u00e9lio da c\u00f3rnea. As duas prote\u00ednas interagem para formar o quadro estrutural desta camada da c\u00f3rnea. Muta\u00e7\u00f5es no gene KRT12 ou KRT3 enfraquecem este quadro, fazendo com que o epit\u00e9lio da c\u00f3rnea se torne fr\u00e1gil e desenvolva os cistos que caracterizam o dist\u00farbio. Os cistos provavelmente cont\u00eam aglomerados de prote\u00ednas anormais de queratina e outros detritos celulares. Quando os cistos se rompem, causam irrita\u00e7\u00e3o ocular e outros sintomas da distrofia c\u00f3rnea de Meesmann."
    },
    {
        "qid":"0000639-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia de um gene KRT12 ou KRT3 alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Na maioria dos casos, uma pessoa afetada herda a condi\u00e7\u00e3o de um pai afetado."
    },
    {
        "qid":"0000639-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da distrofia da c\u00f3rnea de Meesmann: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Distrofia da c\u00f3rnea de Meesman - Manual de Merck In\u00edcio Manual de Sa\u00fade: Testes para Dist\u00farbios Oculares: O Exame Ocular Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]