[
    {
        "qid":"0000562-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Klippel-Feil?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 uma desordem \u00f3ssea caracterizada pela uni\u00e3o anormal (fus\u00e3o) de dois ou mais ossos espinhal no pesco\u00e7o (v\u00e9rtebras cervical). A fus\u00e3o vertebral est\u00e1 presente desde o nascimento. Tr\u00eas caracter\u00edsticas principais resultam desta fus\u00e3o vertebral: um pesco\u00e7o curto, a apar\u00eancia resultante de uma linha de cabelo baixa na parte de tr\u00e1s da cabe\u00e7a, e uma gama limitada de movimento no pesco\u00e7o. As pessoas mais afetadas t\u00eam um ou dois desses tra\u00e7os caracter\u00edsticos. Menos da metade de todos os indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Klippel-Feil t\u00eam as tr\u00eas caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas dessa condi\u00e7\u00e3o. Em pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil, as v\u00e9rtebras fundidas podem limitar o alcance do movimento do pesco\u00e7o e das costas, bem como levar a dores de cabe\u00e7a cr\u00f4nicas e dor muscular no pesco\u00e7o e nas costas que variam em gravidade. Pessoas com envolvimento \u00f3sseo m\u00ednimo muitas vezes t\u00eam menos problemas em compara\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos com v\u00e1rias v\u00e9rtebras afetadas. O pesco\u00e7o encurtado pode causar uma ligeira diferen\u00e7a no tamanho e forma dos lados direito e esquerdo do rosto (assimetria facial). Traumatismo na coluna, como queda ou acidente de carro, pode agravar problemas na \u00e1rea fundida. A fus\u00e3o das v\u00e9rtebras pode causar danos nervosos na cabe\u00e7a, pesco\u00e7o ou costas. Com o tempo, indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Klippel-Feil podem desenvolver um estreitamento do canal espinhal (estenose espinal) no pesco\u00e7o, que pode comprimir e danificar a medula espinhal. Raramente, anormalidades do nervo espinhal podem causar sensa\u00e7\u00f5es anormais ou movimentos involunt\u00e1rios em pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil. Indiv\u00edduos afetados podem desenvolver um dist\u00farbio articular doloroso chamado osteoartrite em torno das \u00e1reas de osso fundido ou experimentar tens\u00f5es dolorosas involunt\u00e1rias dos m\u00fasculos do pesco\u00e7o (distonia cervical). Al\u00e9m dos ossos cervicales fundidos, pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o podem ter anormalidades em outras v\u00e9rtebras. Muitas pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil t\u00eam curvatura lateral anormal da coluna (escoliose) devido \u00e0 malforma\u00e7\u00e3o das v\u00e9rtebras; a fus\u00e3o de v\u00e9rtebras adicionais abaixo do pesco\u00e7o tamb\u00e9m pode ocorrer. Pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil podem ter uma grande variedade de outras caracter\u00edsticas al\u00e9m de suas anormalidades na coluna. Algumas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam dificuldades auditivas, anomalias oculares, uma abertura no telhado da boca (fissura do palato), problemas genitourin\u00e1rios como rins ou \u00f3rg\u00e3os reprodutivos anormais, anomalias card\u00edacas, ou defeitos pulmonares que podem causar problemas respirat\u00f3rios. Indiv\u00edduos afetados podem ter outros defeitos esquel\u00e9ticos, incluindo bra\u00e7os ou pernas de comprimento desigual (discerv\u00eancia de comprimento da l\u00e2mina), o que pode resultar em desalinhamento dos quadris ou joelhos. Al\u00e9m disso, as om\u00f3platas podem estar subdesenvolvidas para que fiquem anormalmente altas nas costas, uma condi\u00e7\u00e3o chamada deformidade de Sprengel. Raramente, anormalidades estruturais do c\u00e9rebro ou um tipo de defeito de nascimento que ocorre durante o desenvolvimento do c\u00e9rebro e da medula espinhal (defeito do tubo neurol\u00f3gico) podem ocorrer em pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil. Em alguns casos, a s\u00edndrome de Klippel-Feil ocorre como caracter\u00edstica de outra doen\u00e7a ou s\u00edndrome, como a s\u00edndrome de Wildervanck ou microssomia hemifacial. Nesses casos, os indiv\u00edduos afetados t\u00eam os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Klippel-Feil e do dist\u00farbio adicional."
    },
    {
        "qid":"0000562-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Klippel-Feil?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 estimada em 1 em 40.000 a 42.000 rec\u00e9m-nascidos em todo o mundo. As f\u00eameas parecem ser afetadas um pouco mais frequentemente do que os machos."
    },
    {
        "qid":"0000562-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Klippel-Feil?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene GDF6, GDF3 ou MEOX1 podem causar s\u00edndrome de Klippel-Feil. Esses genes est\u00e3o envolvidos no desenvolvimento \u00f3sseo adequado. A prote\u00edna produzida a partir do gene GDF6 \u00e9 necess\u00e1ria para a forma\u00e7\u00e3o de ossos e articula\u00e7\u00f5es, incluindo aqueles na coluna vertebral. Enquanto a prote\u00edna produzida a partir do gene GDF3 \u00e9 conhecida por estar envolvida no desenvolvimento \u00f3sseo, seu papel exato n\u00e3o \u00e9 claro. A prote\u00edna produzida a partir do gene MEOX1, chamada prote\u00edna homeobox MOX-1, regula o processo que come\u00e7a a separar as v\u00e9rtebras umas das outras durante o desenvolvimento precoce. Muta\u00e7\u00f5es de genes GDF6 e GDF3 que causam a s\u00edndrome de Klippel-Feil provavelmente levam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o das respectivas prote\u00ednas. Muta\u00e7\u00f5es do gene MEOX1 levam a uma completa falta de prote\u00edna homeobox MOX-1. Embora as prote\u00ednas GDF6, GDF3 e MOX-1 da prote\u00edna homeobox estejam envolvidas no desenvolvimento \u00f3sseo, particularmente na forma\u00e7\u00e3o de v\u00e9rtebras, n\u00e3o est\u00e1 claro como a escassez de uma dessas prote\u00ednas leva \u00e0 separa\u00e7\u00e3o incompleta das v\u00e9rtebras cervical em pessoas com s\u00edndrome de Klippel-Feil. Quando a s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 uma caracter\u00edstica de outra desordem, ela \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es em genes envolvidos na outra desordem."
    },
    {
        "qid":"0000562-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 herdada?",
        "answer":"Quando a s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es nos genes GDF6 ou GDF3, ela \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Quando causada por muta\u00e7\u00f5es no gene MEOX1, a s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Como caracter\u00edstica de outro dist\u00farbio, a s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 herdada em qualquer padr\u00e3o que o outro dist\u00farbio siga."
    },
    {
        "qid":"0000562-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Klippel-Feil?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Klippel-Feil: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Klippel-Feil - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Klippel-Feil 1, dominante autoss\u00f4mico - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Klippel-Feil 2, recessivo autoss\u00f4mico - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Klippel-Feil 3, dominante autoss\u00f4mico Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]