[
    {
        "qid":"0000327-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica?",
        "answer":"Atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica (EA/TEF) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o resultante do desenvolvimento anormal antes do nascimento do tubo que transporta alimentos da boca para o est\u00f4mago (es\u00f4fago). Durante o desenvolvimento inicial, o es\u00f4fago e a traqueia come\u00e7am como um \u00fanico tubo que normalmente se divide em duas passagens adjacentes entre quatro e oito semanas ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o. Se essa separa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer corretamente, EA/TEF \u00e9 o resultado. Na atresia esof\u00e1gica (EA), o es\u00f4fago superior n\u00e3o se conecta (atresia) ao es\u00f4fago inferior e est\u00f4mago. Quase 90% dos beb\u00eas nascidos com atresia esof\u00e1gica tamb\u00e9m t\u00eam uma f\u00edstula traqueosof\u00e1gica (TEF), em que o es\u00f4fago e a traqueia est\u00e3o anormalmente conectados, permitindo que fluidos do es\u00f4fago entrem nas vias a\u00e9reas e interfiram na respira\u00e7\u00e3o. Um pequeno n\u00famero de beb\u00eas tem apenas uma dessas anormalidades. H\u00e1 v\u00e1rios tipos de EA/TEF, classificados pela localiza\u00e7\u00e3o da malforma\u00e7\u00e3o e as estruturas que s\u00e3o afetadas. Em mais de 80% dos casos, a parte inferior do es\u00f4fago malformado est\u00e1 ligada \u00e0 traqueia (EA com um TEF distal). Outras configura\u00e7\u00f5es poss\u00edveis incluem ter a se\u00e7\u00e3o superior do es\u00f4fago malformado conectado \u00e0 traqueia (EA com um TEF proximal), conex\u00f5es \u00e0 traqueia das se\u00e7\u00f5es superior e inferior do es\u00f4fago malformado (EA com TEF proximal e distal), um es\u00f4fago que \u00e9 malformado, mas n\u00e3o se conecta \u00e0 traqueia (EA isolada), e uma conex\u00e3o \u00e0 traqueia de um es\u00f4fago normal (H-tipo TEF sem EA). Enquanto EA/TEF surge durante o desenvolvimento fetal, geralmente se torna evidente pouco depois do nascimento. Saliva, l\u00edquidos alimentados ao beb\u00ea, ou fluidos digestivos podem entrar na traqueia atrav\u00e9s da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica, levando a tosse, sofrimento respirat\u00f3rio, e um aspecto azulado da pele ou l\u00e1bios (cianose). A atresia esof\u00e1gica bloqueia os l\u00edquidos alimentados ao beb\u00ea de entrar no est\u00f4mago, ent\u00e3o eles s\u00e3o cuspidos de volta, \u00e0s vezes junto com fluidos do trato respirat\u00f3rio. EA/TEF \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a a vida; beb\u00eas afetados geralmente requerem cirurgia para corrigir a malforma\u00e7\u00e3o, a fim de permitir a alimenta\u00e7\u00e3o e prevenir danos pulmonares de exposi\u00e7\u00e3o repetida a fluidos esof\u00e1gicos. EA/TEF ocorre sozinho (EA/TEF isolada) em cerca de 40% dos indiv\u00edduos afetados. Em outros casos ocorre com outros defeitos de nascimento ou como parte de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica (EA/TEF n\u00e3o isolado ou sindr\u00f4mico)."
    },
    {
        "qid":"0000327-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica?",
        "answer":"EA/TEF ocorre em 1 em 3.000 a 5.000 rec\u00e9m-nascidos."
    },
    {
        "qid":"0000327-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica?",
        "answer":"A EA/TEF isolada \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, o que significa que m\u00faltiplas varia\u00e7\u00f5es g\u00eanicas e fatores ambientais provavelmente contribuem para sua ocorr\u00eancia. Na maioria dos casos de EA/TEF isolados, nenhuma altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica espec\u00edfica ou fatores ambientais foram definitivamente determinados como causa. Formas n\u00e3o isoladas ou sindr\u00f4micas de EA/TEF podem ser causadas por altera\u00e7\u00f5es em genes individuais ou em cromossomos, ou podem ser multifatorial. Por exemplo, aproximadamente 10% das pessoas com s\u00edndrome de CHARGE, que geralmente \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene CHD7, t\u00eam EA/TEF. Cerca de 25% dos indiv\u00edduos com a trissomia de anormalidade cromoss\u00f4mica 18 nascem com EA/TEF. EA/TEF tamb\u00e9m ocorre na associa\u00e7\u00e3o VACTERL, uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial. VACTERL \u00e9 um acr\u00f3nimo que representa defeitos vertebrais, atresia anal, defeitos card\u00edacos, f\u00edstula traqueosof\u00e1gica, anomalias renais e anomalias dos membros. Pessoas diagnosticadas com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL normalmente t\u00eam pelo menos tr\u00eas dessas caracter\u00edsticas; entre 50 e 80 por cento t\u00eam uma f\u00edstula traqueosof\u00e1gica."
    },
    {
        "qid":"0000327-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica herdada?",
        "answer":"Quando EA/TEF ocorre como uma caracter\u00edstica de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica ou anormalidade cromoss\u00f4mica, pode se agrupar em fam\u00edlias de acordo com o padr\u00e3o de heran\u00e7a para essa condi\u00e7\u00e3o. Muitas vezes EA/TEF n\u00e3o \u00e9 herdado, e h\u00e1 apenas um indiv\u00edduo afetado em uma fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000327-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para atresia esof\u00e1gica/f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou gerenciamento de EA/TEF: - Hospital Infantil de Boston: Atresia esof\u00e1gica - Hospital Infantil de Wisconsin - Revis\u00e3o de genes: Revis\u00e3o de genes: Atresia esof\u00e1gica/F\u00edstula traqueoesof\u00e1gica Vis\u00e3o geral - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: F\u00edstula traqueoesof\u00e1gica - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: F\u00edstula traqueoesof\u00e1gica e Repara\u00e7\u00e3o de Atresia esof\u00e1gica - Centro M\u00e9dico da Universidade da Calif\u00f3rnia, S\u00e3o Francisco (UCSF) Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]