[
    {
        "qid":"0000107-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Baraitser-Inverno?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Baraitser-Inverno \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o desenvolvimento de muitas partes do corpo, particularmente o rosto e o c\u00e9rebro. Uma apar\u00eancia facial incomum \u00e9 a caracter\u00edstica mais comum da s\u00edndrome de Baraitser-Inverno. Caracter\u00edsticas faciais distintivas podem incluir olhos amplamente espa\u00e7ados (hipertelorismo), grandes aberturas das p\u00e1lpebras, p\u00e1lpebras abafadas (pt\u00f3se), sobrancelhas altas, uma ampla ponte nasal e ponta do nariz, um longo espa\u00e7o entre o nariz e o l\u00e1bio superior (filtro), bochechas cheias e um queixo pontiagudo. As anormalidades estruturais do c\u00e9rebro tamb\u00e9m est\u00e3o presentes na maioria das pessoas com s\u00edndrome de Baraitser-Inverno. Essas anormalidades est\u00e3o relacionadas com a migra\u00e7\u00e3o neuronal prejudicada, um processo pelo qual as c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) se movem para suas posi\u00e7\u00f5es adequadas no c\u00e9rebro em desenvolvimento. A anormalidade cerebral mais frequente associada \u00e0 s\u00edndrome de Baraitser-Inverno \u00e9 a paquig\u00edria, que \u00e9 uma \u00e1rea do c\u00e9rebro que tem uma superf\u00edcie anormalmente lisa com menos dobras e sulcos. Menos comumente, indiv\u00edduos afetados t\u00eam lissencefalia, o que \u00e9 semelhante \u00e0 paquig\u00edria, mas envolve toda a superf\u00edcie cerebral. Essas altera\u00e7\u00f5es estruturais podem causar defici\u00eancia intelectual leve a grave, atraso no desenvolvimento e convuls\u00f5es. Outras caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Baraitser-Inverno podem incluir estatura curta, anomalias do ouvido e perda auditiva, defeitos card\u00edacos, presen\u00e7a de um polegar extra (duplicado) e anomalias dos rins e do sistema urin\u00e1rio. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam movimento limitado de articula\u00e7\u00f5es grandes, como cotovelos e joelhos, que podem estar presentes ao nascer ou se desenvolver ao longo do tempo. Raramente, pessoas com s\u00edndrome de Baraitser-Inverno t\u00eam tens\u00e3o muscular involunt\u00e1ria (distonia)."
    },
    {
        "qid":"0000107-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Baraitser-Inverno?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Baraitser-Inverno \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara. Menos de 50 casos foram relatados na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000107-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Baraitser-Inverno?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Baraitser-Inverno pode resultar de muta\u00e7\u00f5es no gene ACTB ou ACTG1. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas chamadas beta ()-actina e gamma ()-actina, respectivamente. Estas prote\u00ednas s\u00e3o ativas (expressas) em c\u00e9lulas em todo o corpo. Eles s\u00e3o organizados em uma rede de fibras chamada citoesqueleto de actina, que comp\u00f5e a estrutura estrutural da c\u00e9lula. O citoesqueleto de actina tem v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, incluindo determinar a forma celular e permitir que as c\u00e9lulas se movam. Muta\u00e7\u00f5es no gene ACTB ou ACTG1 alteram a fun\u00e7\u00e3o de -actina ou -actina. O mau funcionamento da actina causa altera\u00e7\u00f5es no citoesqueleto de actina que modificam a estrutura e organiza\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas e afetam sua capacidade de se mover. Porque estas duas prote\u00ednas actinas est\u00e3o presentes em c\u00e9lulas em todo o corpo e est\u00e3o envolvidas em muitas atividades celulares, problemas com sua fun\u00e7\u00e3o provavelmente afetam muitos aspectos do desenvolvimento, incluindo a migra\u00e7\u00e3o neuronal. Essas mudan\u00e7as subjacentes \u00e0 variedade de sinais e sintomas associados \u00e0 s\u00edndrome de Baraitser-Inverno."
    },
    {
        "qid":"0000107-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Baraitser-Inverno \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita como autoss\u00f4mica dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. A condi\u00e7\u00e3o quase sempre resulta de novas muta\u00e7\u00f5es (de novo) no gene ACTB ou ACTG1 e ocorre em pessoas sem hist\u00f3ria do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000107-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Baraitser-Inverno?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Baraitser-Inverno: - Gene Review: Gene Review: Baraitser-Inverno S\u00edndrome Cerebrofrontofacial - Genetic Testing Registry: Baraitser-Inverno S\u00edndrome 2 Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]