[
    {
        "qid":"0000188-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron?",
        "answer":"A doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de chilomicron \u00e9 uma doen\u00e7a herdada que afeta a absor\u00e7\u00e3o de gorduras diet\u00e9ticas, colesterol e certas vitaminas sol\u00faveis em gordura. Como a comida \u00e9 digerida ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o, mol\u00e9culas chamadas quilomicrones s\u00e3o formadas para transportar gordura e colesterol do intestino para a corrente sangu\u00ednea. Chilomicrones tamb\u00e9m s\u00e3o necess\u00e1rios para a absor\u00e7\u00e3o de certas vitaminas lipossol\u00faveis, como vitamina E e vitamina D. A falta de transporte de quilomicron causa uma redu\u00e7\u00e3o grave da absor\u00e7\u00e3o (malabsor\u00e7\u00e3o) de gorduras diet\u00e9ticas e vitaminas lipossol\u00faveis. N\u00edveis suficientes de gorduras, colesterol e vitaminas s\u00e3o necess\u00e1rios para o crescimento e desenvolvimento normal. Os sinais e sintomas da doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron aparecem nos primeiros meses de vida. Eles podem incluir falha em ganhar peso e crescer \u00e0 taxa esperada (falha em prosperar); diarreia; e gordura, fezes fedorentas (esteatorr\u00e9ia). Outras caracter\u00edsticas deste transtorno podem se desenvolver mais tarde na inf\u00e2ncia e muitas vezes prejudicar a fun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso. Pessoas afetadas podem eventualmente desenvolver reflexos diminu\u00eddos (hiporreflexia) e uma diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de sentir vibra\u00e7\u00f5es."
    },
    {
        "qid":"0000188-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron?",
        "answer":"A doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de chilomicron \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara com aproximadamente 40 casos descritos em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000188-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene SAR1B causam doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron. O gene SAR1B fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que est\u00e1 envolvida no transporte de quilomicrones dentro de enterocitos, que s\u00e3o c\u00e9lulas que regem o intestino e absorvem nutrientes. Muta\u00e7\u00f5es do gene SAR1B prejudicam a libera\u00e7\u00e3o de quilomicrons na corrente sangu\u00ednea. A falta de quilomicrones no sangue impede que gorduras diet\u00e9ticas e vitaminas sol\u00faveis sejam usadas pelo corpo, levando aos problemas nutricionais e de desenvolvimento observados em pessoas com doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron."
    },
    {
        "qid":"0000188-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000188-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Doen\u00e7a de reten\u00e7\u00e3o de quilomicron - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Malaabsor\u00e7\u00e3o Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]