[
    {
        "qid":"0000237-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio?",
        "answer":"A defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio \u00e9 uma desordem que resulta em crescimentos inflamados nas membranas mucosas, que s\u00e3o os tecidos \u00famidos que ligam as aberturas do corpo, como as p\u00e1lpebras e o interior da boca. O desenvolvimento dos crescimentos geralmente \u00e9 desencadeado por infec\u00e7\u00f5es ou les\u00f5es, mas tamb\u00e9m podem ocorrer espontaneamente na aus\u00eancia de gatilhos conhecidos. Os crescimentos podem se repetir depois de serem removidos. A defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio afeta mais frequentemente a conjuntiva, que s\u00e3o as membranas mucosas que protegem a parte branca do olho (a esclera) e alinham as p\u00e1lpebras. Uma caracter\u00edstica desta desordem \u00e9 a conjuntivite lenhosa, na qual uma acumula\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna chamada fibrina causa inflama\u00e7\u00e3o da conjuntiva (conjuntivite) e leva a crescimentos densos, lenhosos (lenhosos), inflamados que s\u00e3o amarelos, brancos ou vermelhos. A conjuntivite l\u00edgnea ocorre mais frequentemente no interior das p\u00e1lpebras. No entanto, em cerca de um ter\u00e7o dos casos, a conjuntivite lenhosa sobre a esclera cresce sobre a c\u00f3rnea, que \u00e9 a cobertura clara que protege a parte colorida do olho (a \u00edris) e pupila. Tais crescimentos podem rasgar a c\u00f3rnea ou causar cicatrizes. Estes problemas c\u00f3rneos, bem como obstru\u00e7\u00e3o por crescimentos dentro da p\u00e1lpebra, podem levar \u00e0 perda de vis\u00e3o. Pessoas com defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio tamb\u00e9m podem desenvolver crescimentos lenhosos em outras membranas mucosas, incluindo o interior da boca e as gengivas; o revestimento da cavidade nasal; e nas f\u00eameas, a vagina. Crescimentos nas membranas mucosas que regem o trato gastrointestinal podem resultar em \u00falceras. Os crescimentos tamb\u00e9m podem se desenvolver na traqueia, o que pode causar obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, especialmente em crian\u00e7as. Em um pequeno n\u00famero de casos, os indiv\u00edduos afetados nascem com drenagem prejudicada do fluido que envolve e protege o c\u00e9rebro e a medula espinhal (o l\u00edquido cefalorraquidiano ou LCR), resultando em uma acumula\u00e7\u00e3o deste fluido no cr\u00e2nio (hidrocefalia oclusiva). N\u00e3o est\u00e1 claro como essa caracter\u00edstica est\u00e1 relacionada com os outros sinais e sintomas da defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio."
    },
    {
        "qid":"0000237-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio?",
        "answer":"A preval\u00eancia de defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio foi estimada em 1,6 por milh\u00e3o de pessoas. Acredita-se que esta condi\u00e7\u00e3o seja subdiagnosticada, porque os crescimentos em uma \u00e1rea muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos como sendo uma caracter\u00edstica de um dist\u00farbio que afeta muitos sistemas corporais. Casos leves provavelmente nunca chegam a atendimento m\u00e9dico."
    },
    {
        "qid":"0000237-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio?",
        "answer":"A defici\u00eancia cong\u00e9nita de plasminog\u00eanio \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene PLG. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada plasminog\u00eanio. Enzimas chamadas ativadores de plasminog\u00eanio convertem plasminog\u00eanio em plasmina proteica, que descomp\u00f5e outra prote\u00edna chamada fibrina. Fibrina \u00e9 a principal prote\u00edna envolvida nos co\u00e1gulos sangu\u00edneos e \u00e9 importante para a cicatriza\u00e7\u00e3o da ferida, criando o quadro para o tecido normal crescer de volta. Excesso de fibrina \u00e9 quebrado quando n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio, e o novo, mais flex\u00edvel tecido normal toma seu lugar. Muta\u00e7\u00f5es de genes PLG podem diminuir a quantidade de plasminog\u00eanio que \u00e9 produzido, sua fun\u00e7\u00e3o, ou ambos. Quando as muta\u00e7\u00f5es afetam os n\u00edveis de plasminog\u00eanio, bem como a atividade da prote\u00edna, pode-se dizer que os indiv\u00edduos afetados t\u00eam defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio tipo I, caracterizada pelos crescimentos lenhosos descritos anteriormente. Pessoas com muta\u00e7\u00f5es que resultam em n\u00edveis normais de plasminog\u00eanio com atividade reduzida dizem ter defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio tipo II ou displasminogenemia. Esta forma da condi\u00e7\u00e3o muitas vezes n\u00e3o tem sintomas. Uma redu\u00e7\u00e3o no plasminog\u00eanio funcional resulta em menos plasmina para quebrar a fibrina, levando a uma acumula\u00e7\u00e3o de fibrina. O excesso de fibrina e a inflama\u00e7\u00e3o resultante do tecido resultam nos crescimentos lenhosos inflamados caracter\u00edsticos da defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio. N\u00e3o est\u00e1 claro por que o excesso de fibrina se acumula nas membranas mucosas, mas geralmente n\u00e3o resulta em co\u00e1gulos anormais nos vasos sangu\u00edneos (tromboses). Pesquisadores sugerem que outras enzimas no sangue tamb\u00e9m podem quebrar a fibrina, ajudando a compensar os n\u00edveis reduzidos de plasminog\u00eanio."
    },
    {
        "qid":"0000237-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000237-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para defici\u00eancia cong\u00eanita de plasminog\u00eanio?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de plasminog\u00eanio cong\u00eanito: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de plasminog\u00eanio, tipo I - Centro de Hemofilia e Trombose de Indiana - Registro de Defici\u00eancia de Plasminog\u00eanio Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]