[
    {
        "qid":"0000817-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna?",
        "answer":"A defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna \u00e9 uma doen\u00e7a sangu\u00ednea que geralmente n\u00e3o causa problemas de sa\u00fade. Em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o, os exames de sangue mostram um tempo de tromboplastina parcial ativado prolongado (PTT), um resultado que \u00e9 normalmente associado a problemas de sangramento; no entanto, os problemas de sangramento geralmente n\u00e3o ocorrem na defici\u00eancia pr\u00e9-kallikrein. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 descoberta quando os exames de sangue s\u00e3o feitos por outras raz\u00f5es. Algumas pessoas com defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna tiveram problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o de sangue, como ataque card\u00edaco, acidente vascular cerebral, um co\u00e1gulo nas veias profundas dos bra\u00e7os ou pernas (trombose venosa profunda), hemorragias nasais, ou sangramento excessivo ap\u00f3s a cirurgia. No entanto, estes s\u00e3o problemas comuns na popula\u00e7\u00e3o em geral, e os indiv\u00edduos mais afetados t\u00eam outros fatores de risco para desenvolv\u00ea-los, ent\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 claro se sua ocorr\u00eancia est\u00e1 relacionada \u00e0 defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna."
    },
    {
        "qid":"0000817-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna?",
        "answer":"A preval\u00eancia da defici\u00eancia pr\u00e9-kallikre\u00edna \u00e9 desconhecida. Aproximadamente 80 indiv\u00edduos afetados em cerca de 30 fam\u00edlias foram descritos na literatura m\u00e9dica. Porque a defici\u00eancia pr\u00e9-kallikre\u00edna geralmente n\u00e3o causa sintomas, pesquisadores suspeitam que a maioria das pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o nunca s\u00e3o diagnosticadas."
    },
    {
        "qid":"0000817-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna?",
        "answer":"A defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene KLKB1, que fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada pr\u00e9-kallikre\u00edna. Esta prote\u00edna, quando convertida em uma forma ativa chamada Kallikrein plasma no sangue, est\u00e1 envolvida nos est\u00e1gios iniciais da coagula\u00e7\u00e3o do sangue. O plasma Kallikrein desempenha um papel num processo chamado de via de coagula\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca (tamb\u00e9m chamada de via de ativa\u00e7\u00e3o de contato). Esta via liga (ativa) prote\u00ednas que s\u00e3o necess\u00e1rias mais tarde no processo de coagula\u00e7\u00e3o. Co\u00e1gulos de sangue protegem o corpo depois de uma les\u00e3o, fechando os vasos sangu\u00edneos danificados e impedindo a perda de sangue. As muta\u00e7\u00f5es do gene KLKB1 que causam defici\u00eancia de pr\u00e9-kalikre\u00edna reduzem ou eliminam a Kallikre\u00edna plasm\u00e1tica funcional, o que provavelmente prejudica a via de coagula\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca. Pesquisadores sugerem que esta falta (defici\u00eancia) de prote\u00edna funcional de Kallikrein plasma n\u00e3o geralmente causa qualquer sintoma porque outro processo chamado de via de coagula\u00e7\u00e3o extr\u00ednseca (tamb\u00e9m conhecida como via de fator tecidual) pode compensar a via de coagula\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca prejudicada."
    },
    {
        "qid":"0000817-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia pr\u00e9-kallikre\u00edna \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000817-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de pr\u00e9-kallikre\u00edna: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de Prekallikre\u00edna - Manual do Laborat\u00f3rio do Hospital Geral de Massachusetts: Prekallikrein Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]