[
    {
        "qid":"0000815-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Prader-Willi?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Prader-Willi \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica complexa que afeta muitas partes do corpo. Na inf\u00e2ncia, esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia), dificuldades alimentares, baixo crescimento e atraso no desenvolvimento. Come\u00e7ando na inf\u00e2ncia, os indiv\u00edduos afetados desenvolvem um apetite insaci\u00e1vel, o que leva \u00e0 sobrealimenta\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica (hiperfagia) e obesidade. Algumas pessoas com s\u00edndrome de Prader-Willi, particularmente aquelas com obesidade, tamb\u00e9m desenvolvem diabetes mellitus tipo 2 (a forma mais comum de diabetes). Pessoas com s\u00edndrome de Prader-Willi geralmente t\u00eam defici\u00eancia intelectual leve a moderada e defici\u00eancias de aprendizagem. Problemas comportamentais s\u00e3o comuns, incluindo explos\u00f5es de temperamento, teimosia e comportamento compulsivo, como pegar na pele. As anormalidades do sono tamb\u00e9m podem ocorrer. As caracter\u00edsticas adicionais desta condi\u00e7\u00e3o incluem caracter\u00edsticas faciais distintas, como uma testa estreita, olhos em forma de am\u00eandoa, e uma boca triangular; estatura curta; e m\u00e3os e p\u00e9s pequenos. Algumas pessoas com s\u00edndrome de Prader-Willi t\u00eam uma pele incomummente bonita e cabelos de cor clara. Tanto os machos afetados como as f\u00eameas afetadas t\u00eam genitais subdesenvolvidos. A puberdade est\u00e1 atrasada ou incompleta, e os indiv\u00edduos mais afetados s\u00e3o incapazes de ter filhos (inf\u00e9rteis)."
    },
    {
        "qid":"0000815-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Prader-Willi?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Prader-Willi afeta 1 em cada 10.000 a 30.000 pessoas em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000815-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Prader-Willi?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Prader-Willi \u00e9 causada pela perda da fun\u00e7\u00e3o dos genes em uma determinada regi\u00e3o do cromossomo 15. As pessoas normalmente herdam uma c\u00f3pia deste cromossomo de cada pai. Alguns genes s\u00e3o ligados (ativos) apenas na c\u00f3pia que \u00e9 herdada do pai de uma pessoa (a c\u00f3pia paternal). Esta ativa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica espec\u00edfica dos pais \u00e9 causada por um fen\u00f4meno chamado impress\u00e3o gen\u00f4mica. A maioria dos casos de s\u00edndrome de Prader-Willi (cerca de 70%) ocorrem quando um segmento do cromossomo paterno 15 \u00e9 deletado em cada c\u00e9lula. Pessoas com essa mudan\u00e7a cromoss\u00f4mica est\u00e3o faltando certos genes cr\u00edticos nesta regi\u00e3o porque os genes na c\u00f3pia paternal foram exclu\u00eddos, e os genes na c\u00f3pia materna est\u00e3o desligados (inativos). Em outros 25% dos casos, uma pessoa com s\u00edndrome de Prader-Willi tem duas c\u00f3pias do cromossomo 15 herdado de sua m\u00e3e (c\u00f3pias maternas) em vez de uma c\u00f3pia de cada pai. Este fen\u00f4meno \u00e9 chamado de disomia materna uniparental. Raramente, a s\u00edndrome de Prader-Willi tamb\u00e9m pode ser causada por um rearranjo cromoss\u00f4mico chamado transloca\u00e7\u00e3o, ou por uma muta\u00e7\u00e3o ou outro defeito que desliga anormalmente (inativa) os genes no cromossomo paterno 15. Parece prov\u00e1vel que as caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Prader-Willi resultem da perda de fun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios genes no cromossomo 15. Dentre estes s\u00e3o genes que fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer mol\u00e9culas chamadas de pequenos RNAs nucleolares (snoRNAs). Essas mol\u00e9culas t\u00eam uma variedade de fun\u00e7\u00f5es, incluindo ajudar a regular outros tipos de mol\u00e9culas de RNA. (ARN mol\u00e9culas desempenham pap\u00e9is essenciais na produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e em outras atividades celulares.) Estudos sugerem que a perda de um grupo particular de genes de snoRNA, conhecido como o aglomerado SNORD116, pode desempenhar um papel importante na causa dos sinais e sintomas da s\u00edndrome de Prader-Willi. No entanto, desconhece-se como um aglomerado SNORD116 desaparecido pode contribuir para a defici\u00eancia intelectual, problemas comportamentais e as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do dist\u00farbio. Em algumas pessoas com s\u00edndrome de Prader-Willi, a perda de um gene chamado OCA2 est\u00e1 associada com pele incomummente clara e cabelos de cor clara. O gene OCA2 est\u00e1 localizado no segmento do cromossomo 15 que muitas vezes \u00e9 deletado em pessoas com esse dist\u00farbio. No entanto, a perda do gene OCA2 n\u00e3o causa os outros sinais e sintomas da s\u00edndrome de Prader-Willi. A prote\u00edna produzida a partir deste gene ajuda a determinar a colora\u00e7\u00e3o (pigmenta\u00e7\u00e3o) da pele, cabelo e olhos. Pesquisadores est\u00e3o estudando outros genes no cromossomo 15 que tamb\u00e9m podem estar relacionados aos principais sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000815-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Prader-Willi \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de s\u00edndrome de Prader-Willi n\u00e3o s\u00e3o herdados, particularmente os causados por uma dele\u00e7\u00e3o no cromossomo paterno 15 ou por disomia materna uniparental. Essas altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas ocorrem como eventos aleat\u00f3rios durante a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas reprodutivas (ovos e espermatozoides) ou no desenvolvimento embrion\u00e1rio precoce. As pessoas afetadas normalmente n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3rico da desordem em sua fam\u00edlia. Raramente, uma mudan\u00e7a gen\u00e9tica respons\u00e1vel pela s\u00edndrome de Prader-Willi pode ser herdada. Por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel que uma mudan\u00e7a gen\u00e9tica que anormalmente inativa genes no cromossomo paterno 15 seja transmitida de uma gera\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima."
    },
    {
        "qid":"0000815-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Prader-Willi?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Prader-Willi: - Gene Review: Gene Review: S\u00edndrome de Prader-Willi - Gene Testing Registry: S\u00edndrome de Prader-Willi - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Hipotonia - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: S\u00edndrome de Prader-Willi Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]