[
    {
        "qid":"0000032-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dist\u00farbio cong\u00eanito de ALG1 da glicosila\u00e7\u00e3o?",
        "answer":"O dist\u00farbio cong\u00eanito da glicosila\u00e7\u00e3o (ALG1-CDG, tamb\u00e9m conhecido como dist\u00farbio cong\u00eanito da glicosila\u00e7\u00e3o tipo Ik) \u00e9 um dist\u00farbio herdado com sinais e sintomas variados que normalmente se desenvolvem durante a inf\u00e2ncia e pode afetar v\u00e1rios sistemas corporais. Indiv\u00edduos com ALG1-CDG muitas vezes t\u00eam defici\u00eancia intelectual, atraso no desenvolvimento e t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia). Muitos indiv\u00edduos afetados desenvolvem convuls\u00f5es que podem ser dif\u00edceis de tratar. Indiv\u00edduos com ALG1-CDG tamb\u00e9m podem ter problemas de movimento, como tremores r\u00edtmicos involunt\u00e1rios (tremor) ou dificuldades com movimento e equil\u00edbrio (ataxia). Pessoas com ALG1-CDG muitas vezes t\u00eam problemas com coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, o que pode levar a coagula\u00e7\u00e3o anormal ou epis\u00f3dios de sangramento. Al\u00e9m disso, indiv\u00edduos afetados podem produzir n\u00edveis anormalmente baixos de prote\u00ednas chamadas anticorpos (ou imunoglobulinas), particularmente imunoglobulina G (IgG). Anticorpos ajudam a proteger o corpo contra infec\u00e7\u00f5es por part\u00edculas e germes estranhos. Uma redu\u00e7\u00e3o de anticorpos pode dificultar a luta contra infec\u00e7\u00f5es. Algumas pessoas com ALG1-CDG t\u00eam anormalidades f\u00edsicas como um pequeno tamanho da cabe\u00e7a (microcefalia); caracter\u00edsticas faciais incomuns; deformidades articulares chamadas contraturas; dedos longos, esbeltos e dedos do p\u00e9 (arachnodactilia); ou almofadas incomummente carnosas nas pontas dos dedos e dos p\u00e9s. Problemas oculares que podem ocorrer em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o incluem olhos que n\u00e3o apontam na mesma dire\u00e7\u00e3o (estrabismo) ou movimentos oculares involunt\u00e1rios (nistagmo). Raramente, indiv\u00edduos afetados desenvolvem perda de vis\u00e3o. As anormalidades menos comuns que ocorrem em pessoas com ALG1-CDG incluem problemas respirat\u00f3rios, sensa\u00e7\u00e3o reduzida nos bra\u00e7os e pernas (neuropatia perif\u00e9rica), incha\u00e7o (edema) e dificuldades gastrointestinais. Os sinais e sintomas do ALG1-CDG s\u00e3o frequentemente graves, com indiv\u00edduos afetados sobrevivendo apenas na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia. No entanto, algumas pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais levemente afetadas e sobrevivem at\u00e9 a idade adulta."
    },
    {
        "qid":"0000032-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pelo dist\u00farbio cong\u00eanito da glicosila\u00e7\u00e3o?",
        "answer":"ALG1-CDG parece ser um dist\u00farbio raro; menos de 30 indiv\u00edduos afetados foram descritos na literatura cient\u00edfica."
    },
    {
        "qid":"0000032-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas ao dist\u00farbio cong\u00eanito ALG1 da glicosila\u00e7\u00e3o?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene ALG1 causam ALG1-CDG. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima que est\u00e1 envolvida num processo chamado glicosila\u00e7\u00e3o. Durante este processo, cadeias complexas de mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar (oligosac\u00e1ridos) s\u00e3o adicionadas a prote\u00ednas e gorduras (l\u00edpidos). A glicosila\u00e7\u00e3o modifica prote\u00ednas e lip\u00eddios para que possam desempenhar plenamente suas fun\u00e7\u00f5es. A enzima produzida a partir do gene ALG1 transfere um a\u00e7\u00facar simples chamado mannose para o oligosac\u00e1ridos em crescimento em um determinado passo na forma\u00e7\u00e3o da cadeia de a\u00e7\u00facar. Uma vez que o n\u00famero correto de mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar est\u00e3o ligadas entre si, o oligosaccharide \u00e9 ligado a uma prote\u00edna ou lip\u00eddio. Muta\u00e7\u00f5es do gene ALG1 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma enzima anormal com atividade reduzida. A enzima mal funcionando n\u00e3o pode adicionar mannose \u00e0s correntes de a\u00e7\u00facar eficientemente, e os oligosac\u00e1ridos resultantes s\u00e3o muitas vezes incompletos. Embora os oligosacar\u00eddeos curtos possam ser transferidos para prote\u00ednas e gorduras, o processo n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o eficiente quanto com os oligosacar\u00eddeos de comprimento completo. A grande variedade de sinais e sintomas no ALG1-CDG s\u00e3o provavelmente devido a comprometimento da glicosila\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e lip\u00eddios que s\u00e3o necess\u00e1rios para a fun\u00e7\u00e3o normal de muitos \u00f3rg\u00e3os e tecidos."
    },
    {
        "qid":"0000032-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"O dist\u00farbio cong\u00eanito da glicosila\u00e7\u00e3o \u00e9 herdado?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000032-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o dist\u00farbio cong\u00eanito ALG1 da glicosila\u00e7\u00e3o?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a cong\u00eanita de glicosila\u00e7\u00e3o ALG1: - Gene Review: Gene Review: Gene Disorders of N-Linked Glicosylation Pathway Vis\u00e3o geral - Teste Gen\u00e9tico Registro: Disordem Cong\u00eanita de glicosila\u00e7\u00e3o tipo 1K Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]