[
    {
        "qid":"0000270-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker?",
        "answer":"A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker afeta o desenvolvimento cerebral, principalmente o desenvolvimento do cerebelo, que \u00e9 a parte do c\u00e9rebro que coordena o movimento. Em indiv\u00edduos com esta condi\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias partes do cerebelo se desenvolvem anormalmente, resultando em malforma\u00e7\u00f5es que podem ser observadas com imagens m\u00e9dicas. A parte central do cerebelo (os vermes) est\u00e1 ausente ou muito pequena e pode estar anormalmente posicionada. Os lados direito e esquerdo do cerebelo tamb\u00e9m podem ser pequenos. Em indiv\u00edduos afetados, uma cavidade cheia de l\u00edquido entre o tronco encef\u00e1lico e o cerebelo (o quarto ventr\u00edculo) e a parte do cr\u00e2nio que cont\u00e9m o cerebelo e o tronco encef\u00e1lico (a fossa posterior) s\u00e3o anormalmente grandes. Essas anormalidades muitas vezes resultam em problemas de movimento, coordena\u00e7\u00e3o, intelecto, humor e outras fun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas. Na maioria dos indiv\u00edduos com malforma\u00e7\u00e3o Dandy-Walker, sinais e sintomas causados pelo desenvolvimento cerebral anormal est\u00e3o presentes no nascimento ou se desenvolvem no primeiro ano de vida. Algumas crian\u00e7as t\u00eam uma acumula\u00e7\u00e3o de l\u00edquido no c\u00e9rebro (hidrocefalia) que pode causar aumento do tamanho da cabe\u00e7a (macrocefalia). At\u00e9 metade dos indiv\u00edduos afetados t\u00eam defici\u00eancia intelectual que varia de leve a grave, e aqueles com intelig\u00eancia normal podem ter defici\u00eancias de aprendizagem. Crian\u00e7as com malforma\u00e7\u00e3o Dandy-Walker muitas vezes atrasam o desenvolvimento, particularmente um atraso nas habilidades motoras como rastejar, caminhar e coordenar movimentos. Pessoas com malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker podem sentir rigidez muscular e paralisia parcial dos membros inferiores (paraplegia esp\u00e1stica), e tamb\u00e9m podem ter convuls\u00f5es. Embora raros, problemas de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o podem ser caracter\u00edsticas dessa condi\u00e7\u00e3o. Menos comumente, outras anormalidades cerebrais foram relatadas em pessoas com malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker. Essas anormalidades incluem um tecido subdesenvolvido ou ausente ligando as metades esquerda e direita do c\u00e9rebro (agenese do corpo calloso), uma protrus\u00e3o semelhante a um saco do c\u00e9rebro atrav\u00e9s de uma abertura na parte de tr\u00e1s do cr\u00e2nio (encefalocelo occipital), ou uma falha de algumas c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f5es) para migrar para sua localiza\u00e7\u00e3o correta no c\u00e9rebro durante o desenvolvimento. Essas malforma\u00e7\u00f5es cerebrais adicionais est\u00e3o associadas a sinais e sintomas mais graves. A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker normalmente afeta apenas o c\u00e9rebro, mas problemas em outros sistemas podem incluir defeitos card\u00edacos, malforma\u00e7\u00f5es do trato urogenital, dedos extras ou dedos do p\u00e9 (polidactilia) ou dedos fundidos ou dedos do p\u00e9 (sindactilia), ou caracter\u00edsticas faciais anormais. Em 10 a 20 por cento das pessoas com malforma\u00e7\u00e3o Dandy-Walker, sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o aparecem at\u00e9 o final da inf\u00e2ncia ou at\u00e9 a idade adulta. Esses indiv\u00edduos normalmente t\u00eam uma gama diferente de caracter\u00edsticas do que aqueles afetados na inf\u00e2ncia, incluindo dores de cabe\u00e7a, uma marcha inest\u00e1vel, paralisia dos m\u00fasculos faciais (paralisia facial), aumento do t\u00f4nus muscular, espasmos musculares, e altera\u00e7\u00f5es mentais e comportamentais. Raramente, pessoas com malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker n\u00e3o t\u00eam problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o. Problemas relacionados \u00e0 hidrocefalia ou complica\u00e7\u00f5es de seu tratamento s\u00e3o a causa mais comum de morte em pessoas com malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker."
    },
    {
        "qid":"0000270-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker?",
        "answer":"Estima-se que a malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker afete 1 em 10.000 a 30.000 rec\u00e9m-nascidos."
    },
    {
        "qid":"0000270-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker?",
        "answer":"Pesquisadores encontraram muta\u00e7\u00f5es em alguns genes que s\u00e3o pensados para causar malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker, mas essas muta\u00e7\u00f5es representam apenas um pequeno n\u00famero de casos. A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker tamb\u00e9m tem sido associada a muitas anormalidades cromoss\u00f4micas. Esta condi\u00e7\u00e3o pode ser uma caracter\u00edstica de algumas condi\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 uma c\u00f3pia extra de um cromossomo em cada c\u00e9lula (trissomia). A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker ocorre mais frequentemente em pessoas com trisomia 18 (uma c\u00f3pia extra do cromossomo 18), mas tamb\u00e9m pode ocorrer em pessoas com trisomia 13, trisomia 21 ou trisomia 9. Esta condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser associada com peda\u00e7os perdidos (dele\u00e7\u00f5es) ou copiados (duplica\u00e7\u00f5es) de certos cromossomos. A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker tamb\u00e9m pode ser uma caracter\u00edstica das s\u00edndromes gen\u00e9ticas que s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es em genes espec\u00edficos. No entanto, as malforma\u00e7\u00f5es cerebrais associadas \u00e0 malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker muitas vezes ocorrem como uma caracter\u00edstica isolada (n\u00e3o associada a outros problemas de sa\u00fade), e nesses casos a causa \u00e9 frequentemente desconhecida. Pesquisas sugerem que a malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker pode ser causada por fatores ambientais que afetam o desenvolvimento precoce antes do nascimento. Por exemplo, a exposi\u00e7\u00e3o do feto a subst\u00e2ncias que causam defeitos cong\u00eanitos (teratog\u00eanios) pode estar envolvida no desenvolvimento desta condi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, uma m\u00e3e com diabetes \u00e9 mais prov\u00e1vel que uma m\u00e3e saud\u00e1vel tenha um filho com malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker."
    },
    {
        "qid":"0000270-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker s\u00e3o espor\u00e1dicos, o que significa que ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Uma pequena porcentagem de casos parece correr em fam\u00edlias; no entanto, a malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker n\u00e3o tem um padr\u00e3o claro de heran\u00e7a. V\u00e1rios fatores gen\u00e9ticos e ambientais provavelmente desempenham um papel na determina\u00e7\u00e3o do risco de desenvolver este dist\u00farbio. Parentes de primeiro grau (como irm\u00e3os e filhos) de pessoas com malforma\u00e7\u00e3o Dandy-Walker t\u00eam um risco aumentado de desenvolver a condi\u00e7\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o com as pessoas na popula\u00e7\u00e3o geral. Quando a malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker \u00e9 uma caracter\u00edstica de uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, ela \u00e9 herdada no padr\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000270-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Dandy-Walker - Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Hidrocefalia: Tratamento da Hidrocefalia Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]