[
    {
        "qid":"0000607-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Lujan?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Lujan \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por defici\u00eancia intelectual, problemas comportamentais e certas caracter\u00edsticas f\u00edsicas. Ocorre quase exclusivamente em machos. A defici\u00eancia intelectual associada \u00e0 s\u00edndrome de Lujan \u00e9 geralmente leve a moderada. Problemas comportamentais podem incluir hiperatividade, agressividade, timidez extrema, e excessiva busca de aten\u00e7\u00e3o. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam caracter\u00edsticas de autismo ou dist\u00farbios relacionados ao desenvolvimento afetando a comunica\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o social. Alguns foram diagnosticados com problemas psiqui\u00e1tricos como del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es. Caracter\u00edsticas f\u00edsicas caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Lujan incluem um corpo alto e fino e uma cabe\u00e7a incomummente grande (macrocefalia). Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam um rosto longo e fino com caracter\u00edsticas faciais distintas, como um topo proeminente do nariz (raiz nasal alta); um espa\u00e7o curto entre o nariz e o l\u00e1bio superior (filtro); um teto estreito da boca (palato); dentes lotados; e um pequeno queixo (micrognatia). Quase todas as pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam um t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia). Sinais e sintomas adicionais da s\u00edndrome de Lujan podem incluir fala anormal, defeitos card\u00edacos e anormalidades do sistema genitourin\u00e1rio. Muitos indiv\u00edduos afetados t\u00eam dedos longos e dedos dos p\u00e9s com uma gama incomummente grande de movimento articular (hiperextensibilidade). Convuls\u00f5es e anormalidades do tecido que conecta a metade esquerda e direita do c\u00e9rebro (corpus callosum) tamb\u00e9m foram relatadas em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000607-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Lujan?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Lujan parece ser uma condi\u00e7\u00e3o incomum, mas sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000607-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Lujan?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Lujan \u00e9 causada por pelo menos uma muta\u00e7\u00e3o no gene MED12. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que ajuda a regular a atividade g\u00eanica; est\u00e1 envolvido em muitos aspectos do desenvolvimento precoce. A muta\u00e7\u00e3o do gene MED12 que causa a s\u00edndrome de Lujan altera um \u00fanico bloco de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cido) na prote\u00edna MED12. Esta mudan\u00e7a gen\u00e9tica altera a estrutura, e presumivelmente a fun\u00e7\u00e3o, da prote\u00edna MED12. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como a muta\u00e7\u00e3o afeta o desenvolvimento e leva \u00e0s caracter\u00edsticas cognitivas e f\u00edsicas da s\u00edndrome de Lujan."
    },
    {
        "qid":"0000607-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Lujan \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o recessivo ligado a X. O gene associado a esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizado no cromossomo X, que \u00e9 um dos dois cromossomos sexuais. Em machos (que t\u00eam apenas um cromossomo X), uma c\u00f3pia alterada do gene em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a condi\u00e7\u00e3o. Em f\u00eameas (que t\u00eam dois cromossomos X), uma muta\u00e7\u00e3o teria que ocorrer em ambas as c\u00f3pias do gene para causar a desordem. Porque \u00e9 improv\u00e1vel que as f\u00eameas tenham duas c\u00f3pias alteradas deste gene, os machos s\u00e3o afetados por dist\u00farbios recessivos ligados a X muito mais freq\u00fcentemente do que as f\u00eameas. Uma caracter\u00edstica da heran\u00e7a ligada a X \u00e9 que os pais n\u00e3o podem passar os tra\u00e7os ligados a X para seus filhos."
    },
    {
        "qid":"0000607-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Lujan?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Lujan: - Gene Review: Gene Review: MED12-Related Disorders - Genetic Testing Registry: X-linked mental retardation with marfanoid habitus syndrome Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]