[
    {
        "qid":"0000891-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Sandhoff?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Sandhoff \u00e9 uma rara doen\u00e7a herdada que destrui progressivamente as c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) no c\u00e9rebro e medula espinhal. A forma mais comum e grave da doen\u00e7a de Sandhoff se torna evidente na inf\u00e2ncia. Crian\u00e7as com este dist\u00farbio normalmente parecem normais at\u00e9 os 3 a 6 meses de idade, quando seu desenvolvimento desacelera e os m\u00fasculos usados para o movimento enfraquecem. Crian\u00e7as afetadas perdem habilidades motoras como virar, sentar e rastejar. Eles tamb\u00e9m desenvolvem uma rea\u00e7\u00e3o exagerada de surto a ru\u00eddos altos. \u00c0 medida que a doen\u00e7a progride, crian\u00e7as com doen\u00e7a de Sandhoff sofrem convuls\u00f5es, vis\u00e3o e perda auditiva, defici\u00eancia intelectual e paralisia. Uma anormalidade ocular chamada mancha vermelha de cereja, que pode ser identificada com um exame ocular, \u00e9 caracter\u00edstica desta desordem. Algumas crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m t\u00eam \u00f3rg\u00e3os aumentados (organomegalia) ou anormalidades \u00f3sseas. Crian\u00e7as com a grave forma infantil da doen\u00e7a de Sandhoff geralmente vivem apenas na inf\u00e2ncia. Outras formas de doen\u00e7a de Sandhoff s\u00e3o muito raras. Sinais e sintomas podem come\u00e7ar na inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia ou na idade adulta e s\u00e3o geralmente mais leves do que aqueles vistos com a forma infantil. Caracter\u00edsticas incluem fraqueza muscular, perda de coordena\u00e7\u00e3o muscular (ataxia) e outros problemas com movimento, problemas de fala e doen\u00e7a mental. Esses sinais e sintomas variam muito entre as pessoas com formas tardias da doen\u00e7a de Sandhoff."
    },
    {
        "qid":"0000891-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Sandhoff?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Sandhoff \u00e9 uma doen\u00e7a rara, sua frequ\u00eancia varia entre as popula\u00e7\u00f5es. Esta condi\u00e7\u00e3o parece ser mais comum na popula\u00e7\u00e3o crioula do norte da Argentina, os \u00edndios Metis em Saskatchewan, Canad\u00e1, e pessoas do L\u00edbano."
    },
    {
        "qid":"0000891-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Sandhoff?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene HEXB causam a doen\u00e7a de Sandhoff. O gene HEXB fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que faz parte de duas enzimas cr\u00edticas no sistema nervoso, beta-hexosaminidase A e beta-hexosaminidase B. Essas enzimas est\u00e3o localizadas em lisossomos, que s\u00e3o estruturas em c\u00e9lulas que decomp\u00f5em subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e agem como centros de reciclagem. Dentro dos lisossomos, essas enzimas descomp\u00f5em subst\u00e2ncias gordas, a\u00e7\u00facares complexos e mol\u00e9culas que est\u00e3o ligadas a a\u00e7\u00facares. Em particular, a beta-hexosaminidase A ajuda a quebrar uma subst\u00e2ncia gorda chamada GM2 ganglioside. Muta\u00e7\u00f5es no gene HEXB interrompem a atividade da beta-hexosaminidase A e beta-hexosaminidase B, o que impede que essas enzimas quebrem o ganglios\u00eddeo GM2 e outras mol\u00e9culas. Como resultado, esses compostos podem acumular-se a n\u00edveis t\u00f3xicos, particularmente nos neur\u00f4nios do c\u00e9rebro e da medula espinhal. Uma acumula\u00e7\u00e3o de ganglios\u00eddeo GM2 leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o progressiva desses neur\u00f4nios, que causa muitos dos sinais e sintomas da doen\u00e7a de Sandhoff. Como a doen\u00e7a de Sandhoff prejudica a fun\u00e7\u00e3o das enzimas lisoss\u00f4micas e envolve a acumula\u00e7\u00e3o de ganglios\u00eddeo GM2, esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00e0s vezes referida como um dist\u00farbio de armazenamento lisoss\u00f4mico ou uma GM2-gangliosidose."
    },
    {
        "qid":"0000891-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Sandhoff \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000891-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Sandhoff?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da doen\u00e7a de Sandhoff: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Doen\u00e7a de Sandhoff Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]