[
    {
        "qid":"0000895-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Schwartz-Jampel?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Schwartz-Jampel \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara caracterizada por rigidez muscular permanente (miotonia) e anormalidades \u00f3sseas conhecidas como condrodisplasia. Os sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o se tornam evidentes algum tempo ap\u00f3s o nascimento, geralmente na inf\u00e2ncia. A rigidez muscular ou a condrodisplasia podem aparecer primeiro. As anormalidades musculares e \u00f3sseas pioram na inf\u00e2ncia, embora os indiv\u00edduos mais afetados tenham uma vida normal. As caracter\u00edsticas espec\u00edficas da s\u00edndrome de Schwartz-Jampel variam muito. A miot\u00f4nia envolve tens\u00e3o cont\u00ednua (contra\u00e7\u00e3o) dos m\u00fasculos usados para o movimento (m\u00fasculos esquel\u00e9ticos) em todo o corpo. Esta contra\u00e7\u00e3o muscular sustentada causa rigidez que interfere em comer, sentar, caminhar e outros movimentos. A contra\u00e7\u00e3o sustentada dos m\u00fasculos no rosto leva a uma express\u00e3o facial fixa, \"como a m\u00e1scara\", com aberturas estreitas dos olhos (blefaropimose) e l\u00e1bios em bolsa. Essa apar\u00eancia facial \u00e9 muito espec\u00edfica para a s\u00edndrome de Schwartz-Jampel. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ser miope e experimentar um piscar anormal ou espasmos das p\u00e1lpebras (blefarospasmo). A condrodisplasia afeta o desenvolvimento do esqueleto, particularmente os ossos longos nos bra\u00e7os e pernas e os ossos dos quadris. Estes ossos s\u00e3o encurtados e incomummente largos nas extremidades, ent\u00e3o os indiv\u00edduos afetados t\u00eam estatura curta. Os ossos longos tamb\u00e9m podem ser anormalmente curvados. Outras anomalias \u00f3sseas associadas \u00e0 s\u00edndrome de Schwartz-Jampel incluem um t\u00f3rax protuberante (pectus carinatum), curvatura anormal da coluna, ossos aplacados da coluna (platispondidamente), e anomalias articulares chamadas de contraturas que restringem ainda mais o movimento. Pesquisadores originalmente descreveram dois tipos de s\u00edndrome de Schwartz-Jampel. O tipo 1 tem os sinais e sintomas descritos acima, enquanto o tipo 2 tem anormalidades \u00f3sseas mais graves e outros problemas de sa\u00fade e geralmente amea\u00e7a a vida no in\u00edcio da inf\u00e2ncia. Pesquisadores descobriram desde ent\u00e3o que a condi\u00e7\u00e3o que pensavam ser a s\u00edndrome de Schwartz-Jampel tipo 2 \u00e9 na verdade parte de outro dist\u00farbio, a s\u00edndrome de Stve-Wiedemann, que \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es em um gene diferente. Eles recomendaram que a designa\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de Schwartz-Jampel tipo 2 n\u00e3o fosse mais usada."
    },
    {
        "qid":"0000895-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Schwartz-Jampel?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Schwartz-Jampel parece ser uma condi\u00e7\u00e3o rara. Cerca de 150 casos foram relatados na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000895-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Schwartz-Jampel?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Schwartz-Jampel \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene HSPG2. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna conhecida como perlecano. Esta prote\u00edna \u00e9 encontrada na matriz extracelular, que \u00e9 a rede complexa de prote\u00ednas e outras mol\u00e9culas que se formam nos espa\u00e7os entre c\u00e9lulas. Especificamente, \u00e9 encontrado em parte da matriz extracelular chamada membrana do por\u00e3o, que \u00e9 uma estrutura fina, semelhante a folha que separa e suporta c\u00e9lulas em muitos tecidos. Perlecan tamb\u00e9m \u00e9 encontrado na cartilagem, um tecido resistente e flex\u00edvel que comp\u00f5e grande parte do esqueleto durante o desenvolvimento precoce. A maioria da cartilagem \u00e9 mais tarde convertida em osso, exceto pela cartilagem que continua a cobrir e proteger as extremidades dos ossos e est\u00e1 presente no nariz e nas orelhas externas. Perlecan tem m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es, incluindo sinaliza\u00e7\u00e3o celular e a manuten\u00e7\u00e3o normal de membranas do por\u00e3o e cartilagem. A prote\u00edna tamb\u00e9m desempenha um papel cr\u00edtico na jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, que \u00e9 a \u00e1rea entre as extremidades das c\u00e9lulas nervosas e musculares onde os sinais s\u00e3o transmitidos para desencadear a contra\u00e7\u00e3o muscular. As muta\u00e7\u00f5es que causam a s\u00edndrome de Schwartz-Jampel reduzem a quantidade de perlecano que \u00e9 produzido ou leva a uma vers\u00e3o de perlecano que \u00e9 apenas parcialmente funcional. Uma redu\u00e7\u00e3o na quantidade ou fun\u00e7\u00e3o desta prote\u00edna interrompe o desenvolvimento normal da cartilagem e tecido \u00f3sseo, que subjace \u00e0 condrodisplasia em indiv\u00edduos afetados. Uma quantidade reduzida de perlecano funcional na jun\u00e7\u00e3o neuromuscular provavelmente altera o equil\u00edbrio de outras mol\u00e9culas que sinalizam quando os m\u00fasculos devem se contrair e quando devem relaxar. Como resultado, a contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 ativada continuamente, levando \u00e0 miot\u00f4nia."
    },
    {
        "qid":"0000895-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Schwartz-Jampel \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000895-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Schwartz-Jampel?",
        "answer":"Estes recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Schwartz-Jampel: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Schwartz Jampel tipo 1 - Instituto Nacional de Dist\u00farbios Neurol\u00f3gicos e Accidentes: Myotonia P\u00e1gina de Informa\u00e7\u00e3o Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]