[
    {
        "qid":"0000806-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 policitemia vera?",
        "answer":"Policitemia vera \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por um aumento do n\u00famero de gl\u00f3bulos vermelhos na corrente sangu\u00ednea. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter excesso de gl\u00f3bulos brancos e c\u00e9lulas coagulantes chamadas plaquetas. Essas c\u00e9lulas extras fazem com que o sangue seja mais grosso do que o normal. Como resultado, co\u00e1gulos sangu\u00edneos anormais s\u00e3o mais propensos a formar e bloquear o fluxo de sangue atrav\u00e9s das art\u00e9rias e veias. Indiv\u00edduos com policitemia vera t\u00eam um risco aumentado de trombose venosa profunda (TVP), um tipo de co\u00e1gulo sangu\u00edneo que ocorre nas veias profundas dos bra\u00e7os ou pernas. Se uma TVP viaja pela corrente sangu\u00ednea e se hospeda nos pulm\u00f5es, pode causar um co\u00e1gulo que amea\u00e7a a vida conhecido como embolia pulmonar (EP). Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam um risco aumentado de ataque card\u00edaco e acidente vascular cerebral causado por co\u00e1gulos de sangue no cora\u00e7\u00e3o e c\u00e9rebro. A policitemia vera normalmente se desenvolve na idade adulta, por volta dos 60 anos, embora em casos raros ocorra em crian\u00e7as e adultos jovens. Esta condi\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o causar nenhum sintoma em seus est\u00e1gios iniciais. Algumas pessoas com policitemia vera t\u00eam dores de cabe\u00e7a, tonturas, zumbidos nos ouvidos (tinnitus), vis\u00e3o prejudicada, ou comich\u00e3o na pele. Indiv\u00edduos afetados frequentemente t\u00eam pele vermelha por causa dos gl\u00f3bulos vermelhos extras. Outras complica\u00e7\u00f5es da policitemia vera incluem um aumento do ba\u00e7o (esplenomegalia), \u00falceras de est\u00f4mago, gota (uma forma de artrite causada por uma acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1cido \u00farico nas articula\u00e7\u00f5es), doen\u00e7a card\u00edaca, e c\u00e2ncer de c\u00e9lulas formadoras de sangue (leucemia)."
    },
    {
        "qid":"0000806-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela policitemia vera?",
        "answer":"A preval\u00eancia de policitemia vera varia em todo o mundo. A condi\u00e7\u00e3o afeta entre 44 e 57 por 100 mil indiv\u00edduos nos Estados Unidos. Por raz\u00f5es desconhecidas, os homens desenvolvem policitemia vera mais frequentemente que as mulheres."
    },
    {
        "qid":"0000806-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 policitemia vera?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es nos genes JAK2 e TET2 est\u00e3o associadas \u00e0 policitemia vera. Embora n\u00e3o seja claro exatamente o que inicia a policitemia vera, os pesquisadores acreditam que come\u00e7a quando as muta\u00e7\u00f5es ocorrem no DNA de uma c\u00e9lula estaminal hematopoi\u00e9tica. Estas c\u00e9lulas-tronco est\u00e3o localizadas na medula \u00f3ssea e t\u00eam potencial para se desenvolver em gl\u00f3bulos vermelhos, gl\u00f3bulos brancos e plaquetas. As muta\u00e7\u00f5es do gene JAK2 parecem ser particularmente importantes para o desenvolvimento da policitemia vera, pois quase todos os indiv\u00edduos afetados t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o neste gene. O gene JAK2 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que promove o crescimento e a divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o) das c\u00e9lulas. A prote\u00edna JAK2 \u00e9 especialmente importante para controlar a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sangu\u00edneas de c\u00e9lulas estaminais hematopoi\u00e9ticas. Muta\u00e7\u00f5es do gene JAK2 resultam na produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna JAK2 que \u00e9 constantemente ligada (ativada constitutivamente), que aumenta a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sangu\u00edneas e prolonga sua sobreviv\u00eancia. Com tantas c\u00e9lulas extras na corrente sangu\u00ednea, co\u00e1gulos sangu\u00edneos anormais s\u00e3o mais propensos a se formar. O sangue mais grosso tamb\u00e9m flui mais lentamente pelo corpo, o que impede que os \u00f3rg\u00e3os recebam oxig\u00eanio suficiente. Muitos dos sinais e sintomas da policitemia vera est\u00e3o relacionados a uma escassez de oxig\u00eanio nos tecidos corporais. A fun\u00e7\u00e3o do gene TET2 \u00e9 desconhecida. Embora muta\u00e7\u00f5es no gene TET2 tenham sido encontradas em cerca de 16 por cento das pessoas com policitemia vera, n\u00e3o est\u00e1 claro o papel que essas muta\u00e7\u00f5es desempenham no desenvolvimento da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000806-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A policitemia vera \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de policitemia vera n\u00e3o s\u00e3o herdados. Essa condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada a altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que s\u00e3o som\u00e1ticas, o que significa que s\u00e3o adquiridas durante a vida de uma pessoa e est\u00e3o presentes apenas em certas c\u00e9lulas. Em raros casos, a policitemia vera tem sido encontrada em fam\u00edlias. Em algumas dessas fam\u00edlias, o risco de desenvolver policitemia vera parece ter um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante de heran\u00e7a. Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante significa que uma c\u00f3pia de um gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para aumentar o risco de desenvolver policitemia vera, embora a causa dessa condi\u00e7\u00e3o em casos familiares seja desconhecida. Nestas fam\u00edlias, as pessoas parecem herdar um risco aumentado de policitemia vera, n\u00e3o a pr\u00f3pria doen\u00e7a."
    },
    {
        "qid":"0000806-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para policitemia vera?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da policitemia vera: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Policitemia vera - Funda\u00e7\u00e3o de Pesquisa MPN: Diagn\u00f3stico - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Policitemia Vera Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]