[
    {
        "qid":"0000529-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 anemia ferro-refrat\u00e1rio de defici\u00eancia de ferro?",
        "answer":"Anemia ferro-refrat\u00f3ria defici\u00eancia de ferro \u00e9 um dos muitos tipos de anemia, que \u00e9 um grupo de condi\u00e7\u00f5es caracterizadas por uma escassez de gl\u00f3bulos vermelhos saud\u00e1veis. Esta escassez impede que o sangue carregue um suprimento adequado de oxig\u00eanio nos tecidos do corpo. Anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia resulta de uma quantidade inadequada (defici\u00eancia) de ferro na corrente sangu\u00ednea. \u00c9 descrito como \"ferro-refrat\u00e1rio\" porque a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente resistente (refrat\u00e1rio) ao tratamento com ferro administrado oralmente e parcialmente resistente ao ferro dado de outras formas, como por via intravenosa (por IV). Em pessoas com essa forma de anemia, os gl\u00f3bulos vermelhos s\u00e3o anormalmente pequenos (microc\u00edticos) e p\u00e1lidos (hipocr\u00f4micos). Os sintomas da anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia pode incluir cansa\u00e7o (fadiga), fraqueza, pele p\u00e1lida, e outras complica\u00e7\u00f5es. Estes sintomas s\u00e3o mais pronunciados durante a inf\u00e2ncia, apesar de tenderem a ser leves. Os indiv\u00edduos afetados geralmente t\u00eam crescimento e desenvolvimento normais."
    },
    {
        "qid":"0000529-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia?",
        "answer":"Embora a anemia por defici\u00eancia de ferro seja relativamente comum, a preval\u00eancia da forma ferro-refract\u00f3ria da doen\u00e7a \u00e9 desconhecida. Pelo menos 50 casos foram descritos na literatura m\u00e9dica. Pesquisadores suspeitam que a anemia ferro-refrat\u00e1rio defici\u00eancia de ferro \u00e9 subdiagnosticada porque indiv\u00edduos afetados com sintomas muito leves podem nunca chegar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000529-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene TMPRSS6 causam anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada matriptase-2, que ajuda a regular os n\u00edveis de ferro no corpo. Muta\u00e7\u00f5es do gene TMPRSS6 reduzem ou eliminam a matriptase-2 funcional, que interrompe a regula\u00e7\u00e3o do ferro e leva a uma escassez de ferro na corrente sangu\u00ednea. O ferro \u00e9 um componente essencial da hemoglobina, que \u00e9 a mol\u00e9cula em gl\u00f3bulos vermelhos que transporta oxig\u00eanio. Quando o ferro n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na corrente sangu\u00ednea, menos hemoglobina \u00e9 produzida, fazendo com que os gl\u00f3bulos vermelhos sejam anormalmente pequenos e p\u00e1lidos. As c\u00e9lulas anormais n\u00e3o podem transportar oxig\u00eanio efetivamente para as c\u00e9lulas e tecidos do corpo, o que leva \u00e0 fadiga, fraqueza e outros sintomas de anemia."
    },
    {
        "qid":"0000529-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A anemia por defici\u00eancia de ferro \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000529-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para anemia ferro-refrat\u00e1rio ferro defici\u00eancia?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da anemia ferro-refract\u00f3ria ferro-defici\u00eancia: Como \u00e9 tratada a anemia? Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]