[
    {
        "qid":"0000951-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico dos olhos que causa perda progressiva da vis\u00e3o. Esta desordem afeta a retina, o tecido especial sens\u00edvel \u00e0 luz que reza a parte de tr\u00e1s do olho. Especificamente, a degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt afeta uma pequena \u00e1rea perto do centro da retina chamada m\u00e1cula. A m\u00e1cula \u00e9 respons\u00e1vel pela vis\u00e3o central afiada, que \u00e9 necess\u00e1ria para tarefas detalhadas como ler, dirigir e reconhecer rostos. Na maioria das pessoas com degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt, um pigmento amarelo gordo (lipofuscina) se acumula em c\u00e9lulas subjacentes \u00e0 m\u00e1cula. Com o tempo, o ac\u00famulo anormal desta subst\u00e2ncia pode danificar c\u00e9lulas que s\u00e3o cr\u00edticas para vis\u00e3o central clara. Al\u00e9m da perda de vis\u00e3o central, pessoas com degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt t\u00eam problemas com vis\u00e3o noturna que podem dificultar a navega\u00e7\u00e3o em baixa luz. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam vis\u00e3o de cor prejudicada. Os sinais e sintomas da degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt normalmente aparecem no final da inf\u00e2ncia at\u00e9 o in\u00edcio da idade adulta e pioram ao longo do tempo."
    },
    {
        "qid":"0000951-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt \u00e9 a forma mais comum de degenera\u00e7\u00e3o macular juvenil, cujos sinais e sintomas come\u00e7am na inf\u00e2ncia. A preval\u00eancia estimada de degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt \u00e9 de 1 em 8.000 a 10.000 indiv\u00edduos."
    },
    {
        "qid":"0000951-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt?",
        "answer":"Na maioria dos casos, a degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene ABCA4. Menos frequentemente, muta\u00e7\u00f5es no gene ELOVL4 causam essa condi\u00e7\u00e3o. Os genes ABCA4 e ELOVL4 fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que s\u00e3o encontradas em c\u00e9lulas sensores de luz (fotorreceptor) na retina. A prote\u00edna ABCA4 transporta subst\u00e2ncias potencialmente t\u00f3xicas das c\u00e9lulas fotorreceptoras. Estas subst\u00e2ncias se formam ap\u00f3s a fototransdu\u00e7\u00e3o, o processo pelo qual a luz que entra no olho \u00e9 convertida em sinais el\u00e9tricos que s\u00e3o transmitidos para o c\u00e9rebro. Muta\u00e7\u00f5es no gene ABCA4 impedem a prote\u00edna ABCA4 de remover subprodutos t\u00f3xicos das c\u00e9lulas fotorreceptoras. Estas subst\u00e2ncias t\u00f3xicas se acumulam e formam lipofuscina nas c\u00e9lulas fotorreceptoras e nas c\u00e9lulas circundantes da retina, eventualmente causando morte celular. A perda de c\u00e9lulas na retina causa a perda progressiva da vis\u00e3o caracter\u00edstica da degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt. A prote\u00edna ELOVL4 desempenha um papel na produ\u00e7\u00e3o de um grupo de gorduras chamado \u00e1cidos graxos de cadeia muito longa. A prote\u00edna ELOVL4 \u00e9 principalmente ativa (expressa) na retina, mas tamb\u00e9m \u00e9 expressa no c\u00e9rebro e na pele. A fun\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos de cadeia muito longa dentro da retina \u00e9 desconhecida. Muta\u00e7\u00f5es no gene ELOVL4 levam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de aglomerados de prote\u00ednas ELOVL4 (agregados) que se acumulam e podem interferir nas fun\u00e7\u00f5es celulares da retina, levando \u00e0 morte celular."
    },
    {
        "qid":"0000951-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt \u00e9 herdada?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt pode ter padr\u00f5es de heran\u00e7a diferentes. Quando muta\u00e7\u00f5es no gene ABCA4 causam esta condi\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Quando essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene ELOVL4, ela \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000951-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da degenera\u00e7\u00e3o macular de Stargardt: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Doen\u00e7a de Stargardt 3 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Doen\u00e7a de Stargardt 1 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Doen\u00e7a de Stargardt 4 Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]