[
    {
        "qid":"0000210-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de fator I de complemento?",
        "answer":"A defici\u00eancia do fator I \u00e9 uma desordem que afeta o sistema imunol\u00f3gico. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o propensas a infec\u00e7\u00f5es recorrentes, incluindo infec\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio superior, orelhas, pele e trato urin\u00e1rio. Eles tamb\u00e9m podem contrair infec\u00e7\u00f5es mais graves, como pneumonia, meningite e sepse, que podem ser amea\u00e7adoras de vida. Algumas pessoas com defici\u00eancia de fator de complemento I t\u00eam um dist\u00farbio renal chamado glomerulonefrite com dep\u00f3sitos isolados de C3. A defici\u00eancia de fator I complementar tamb\u00e9m pode ser associada a dist\u00farbios autoimunes como artrite reumatoide ou lupus eritematoso sist\u00eamico (LE). Dist\u00farbios autoimunes ocorrem quando o sistema imunol\u00f3gico funciona mal e ataca os tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo."
    },
    {
        "qid":"0000210-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia do fator de complemento I?",
        "answer":"A defici\u00eancia do fator de complemento I \u00e9 um dist\u00farbio raro; sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida. Pelo menos 38 casos foram relatados na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000210-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de fator I de complemento?",
        "answer":"A defici\u00eancia de fator I \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene CFI. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada fator de complemento I. Esta prote\u00edna ajuda a regular uma parte da resposta imune do corpo conhecida como o sistema de complemento. O sistema de complemento \u00e9 um grupo de prote\u00ednas que trabalham juntos para destruir invasores estrangeiros (como bact\u00e9rias e v\u00edrus), desencadear inflama\u00e7\u00e3o, e remover detritos de c\u00e9lulas e tecidos. Este sistema deve ser cuidadosamente regulado para que alveje apenas materiais indesejados e n\u00e3o ataque as c\u00e9lulas saud\u00e1veis do corpo. Fator de complemento I e v\u00e1rias prote\u00ednas relacionadas protegem c\u00e9lulas saud\u00e1veis, evitando a ativa\u00e7\u00e3o do sistema de complemento quando n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Muta\u00e7\u00f5es no gene CFI que causam defici\u00eancia do fator de complemento I resultam em fator de complemento I anormal, n\u00e3o funcional ou ausente. A falta (defici\u00eancia) da prote\u00edna do fator I do complemento funcional permite a ativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o controlada do sistema do complemento. A atividade n\u00e3o regulada do sistema de complemento diminui os n\u00edveis sangu\u00edneos de outra prote\u00edna de complemento chamada C3, reduzindo a capacidade do sistema imunol\u00f3gico para combater infec\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, o sistema imunol\u00f3gico pode falhar e atacar seus pr\u00f3prios tecidos, resultando em dist\u00farbios autoimunes."
    },
    {
        "qid":"0000210-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de complemento \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000210-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para defici\u00eancia de fator de complemento I?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da defici\u00eancia de fator I de complemento: - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Complemento Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]