[
    {
        "qid":"0000047-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares?",
        "answer":"A displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares (DAC/VMP) \u00e9 uma desordem que afeta o desenvolvimento dos pulm\u00f5es e seus vasos sangu\u00edneos. O dist\u00farbio afeta os milh\u00f5es de pequenos sacos de ar (alv\u00e9olos) nos pulm\u00f5es e os pequenos vasos sangu\u00edneos (capilares) nos alv\u00e9olos. \u00c9 atrav\u00e9s destes capilares alveolares que o oxig\u00eanio inalado entra na corrente sangu\u00ednea para distribui\u00e7\u00e3o por todo o corpo e o di\u00f3xido de carbono deixa a corrente sangu\u00ednea para ser exalada. Em ACD/MPV, os capilares alveolares n\u00e3o se desenvolvem normalmente. O n\u00famero de capilares \u00e9 drasticamente reduzido, e os capilares existentes s\u00e3o inadequadamente posicionados dentro das paredes dos alv\u00e9olos. Essas anormalidades no n\u00famero capilar e na localiza\u00e7\u00e3o impedem a troca de oxig\u00eanio e di\u00f3xido de carbono. Outras anormalidades dos vasos sangu\u00edneos nos pulm\u00f5es tamb\u00e9m ocorrem no ACD/MPV. As veias que transportam sangue dos pulm\u00f5es para o cora\u00e7\u00e3o (veias pulmonares) s\u00e3o inadequadamente posicionadas e podem ser anormalmente agrupadas com art\u00e9rias que transportam sangue do cora\u00e7\u00e3o para os pulm\u00f5es (art\u00e9rias pulmonares). O tecido muscular nas paredes das art\u00e9rias pulmonares pode estar sobrecarregado, resultando em paredes mais espessas e um canal mais estreito. Essas altera\u00e7\u00f5es restringem o fluxo sangu\u00edneo normal, o que causa press\u00e3o arterial elevada nas art\u00e9rias pulmonares (hipertens\u00e3o pulmonar) e requer que o cora\u00e7\u00e3o bombeie mais. A maioria dos beb\u00eas com ACD/MPV nasce com anormalidades adicionais. Estes podem incluir tor\u00e7\u00e3o anormal (malrota\u00e7\u00e3o) do intestino grosso ou outras malforma\u00e7\u00f5es do trato gastrointestinal. As anormalidades cardiovasculares e genitourin\u00e1rias tamb\u00e9m s\u00e3o comuns em indiv\u00edduos afetados. Crian\u00e7as com ACD/MPV normalmente desenvolvem ang\u00fastia respirat\u00f3ria dentro de alguns minutos a algumas horas ap\u00f3s o nascimento. Eles experimentam falta de ar e cianose, que \u00e9 uma apar\u00eancia azulada da pele, mucosas, ou a \u00e1rea sob as unhas causada pela falta de oxig\u00eanio no sangue. Sem transplante pulmonar, crian\u00e7as com TCA/VMP n\u00e3o sobreviveram h\u00e1 um ano, e a maioria das crian\u00e7as afetadas vivem apenas algumas semanas."
    },
    {
        "qid":"0000047-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares?",
        "answer":"ACD/MPV \u00e9 um dist\u00farbio raro; sua incid\u00eancia \u00e9 desconhecida. Aproximadamente 200 lactentes com este dist\u00farbio foram identificados em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000047-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares?",
        "answer":"ACD/MPV pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es no gene FOXF1. A prote\u00edna produzida a partir do gene FOXF1 \u00e9 um fator de transcri\u00e7\u00e3o, o que significa que se liga (vindas) a regi\u00f5es espec\u00edficas do DNA e ajuda a controlar a atividade de muitos outros genes. A prote\u00edna FOXF1 \u00e9 importante no desenvolvimento dos pulm\u00f5es e seus vasos sangu\u00edneos. A prote\u00edna FOXF1 tamb\u00e9m est\u00e1 envolvida no desenvolvimento do trato gastrointestinal. Muta\u00e7\u00f5es no gene FOXF1 que causam ACD/MPV resultam em uma prote\u00edna inativa que n\u00e3o pode regular o desenvolvimento, levando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o anormal dos vasos sangu\u00edneos pulmonares e do trato gastrointestinal. ACD/MPV tamb\u00e9m pode ser causada por uma dele\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico no bra\u00e7o longo do cromossomo 16 em uma regi\u00e3o conhecida como 16q24.1. Esta regi\u00e3o inclui v\u00e1rios genes, incluindo o gene FOXF1. A elimina\u00e7\u00e3o de uma c\u00f3pia do gene FOXF1 em cada c\u00e9lula reduz a produ\u00e7\u00e3o da prote\u00edna FOXF1. A escassez de prote\u00edna FOXF1 afeta o desenvolvimento de vasos sangu\u00edneos pulmonares e causa as principais caracter\u00edsticas do ACD/MPV. Pesquisadores sugerem que a perda de outros genes nesta regi\u00e3o provavelmente causa as anormalidades adicionais, como defeitos card\u00edacos, vistos em alguns beb\u00eas com este dist\u00farbio. Como FOXF1, estes genes tamb\u00e9m fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer fatores de transcri\u00e7\u00e3o que regulam o desenvolvimento de v\u00e1rios sistemas corporais antes do nascimento. Em cerca de 60% dos beb\u00eas afetados, a causa gen\u00e9tica do ACD/MPV \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000047-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A displasia capilar alveolar \u00e9 herdada com desalinhamento das veias pulmonares?",
        "answer":"ACD/MPV geralmente n\u00e3o \u00e9 herdado, e as pessoas mais afetadas n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. As altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas associadas a esta condi\u00e7\u00e3o geralmente ocorrem durante a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas reprodutivas (ovos e espermatozoides) ou no desenvolvimento fetal precoce. Quando a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por uma muta\u00e7\u00e3o ou dele\u00e7\u00e3o do gene FOXF1, um gene alterado ou faltando em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Indiv\u00edduos com ACD/MPV n\u00e3o passam a mudan\u00e7a gen\u00e9tica para seus filhos porque n\u00e3o vivem o suficiente para se reproduzir. Algumas fam\u00edlias foram identificadas em que mais de um irm\u00e3o tem ACD/MPV. N\u00e3o est\u00e1 claro como o ACD/MPV \u00e9 herdado nessas fam\u00edlias porque n\u00e3o foram identificadas altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas."
    },
    {
        "qid":"0000047-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de ACD/MPV: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Displasia capilar alveolar com desalinhamento das veias pulmonares - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Anormalidades Alveolares Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]