[
    {
        "qid":"0000624-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba?",
        "answer":"S\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o envolvendo v\u00e1rias caracter\u00edsticas f\u00edsicas, particularmente afetando os olhos (oculo-), cabelo (trico-), e \u00e2nus (-anal). Pessoas com s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba t\u00eam olhos amplamente espa\u00e7ados (hipertelorismo). Eles tamb\u00e9m podem ter outras anormalidades oculares incluindo pequenos olhos (microftalmia), uma p\u00e1lpebra superior entalhada ou parcialmente ausente (coloboma da p\u00e1lpebra superior), p\u00e1lpebras que est\u00e3o ligadas \u00e0 superf\u00edcie frontal do olho (sinequias corneopalpebrais), ou olhos que est\u00e3o completamente cobertos pela pele e geralmente malformados (criptoftalmos). Essas anormalidades podem afetar um ou ambos os olhos. Indiv\u00edduos com s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba geralmente t\u00eam anormalidades da linha de cabelo da frente, como o crescimento do cabelo estendendo-se do templo para o olho em um ou ambos os lados do rosto. Uma ou ambas as sobrancelhas podem estar completamente ou parcialmente faltando. A maioria das pessoas com este dist\u00farbio tamb\u00e9m tem um nariz largo com uma ponta entalhada; em alguns casos, esta ponta se estende para cima da ponta, de modo que o nariz parece ser dividido em duas metades (naso b\u00edfido). Cerca de 20 por cento das pessoas com s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba t\u00eam defeitos na parede abdominal, como um macio pouso em torno do ventre-bot\u00e3o (uma h\u00e9rnia umbilical) ou uma abertura na parede do abd\u00f4men (um omfalocele) que permite que os \u00f3rg\u00e3os abdominais protruam atrav\u00e9s do umbigo. Outra caracter\u00edstica caracter\u00edstica da s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba \u00e9 um \u00e2nus estreito (estenose anal) ou uma abertura anal mais para a frente do que de costume. Defeitos da parede umbilical ou malforma\u00e7\u00f5es anales podem requerer corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam malforma\u00e7\u00f5es nos rins. A gravidade das caracter\u00edsticas da s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba pode variar mesmo dentro da mesma fam\u00edlia. Com tratamento apropriado, os indiv\u00edduos afetados geralmente t\u00eam crescimento e desenvolvimento normais, intelig\u00eancia e expectativa de vida."
    },
    {
        "qid":"0000624-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba?",
        "answer":"A s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba \u00e9 estimada em 2 a 6 em cada 1.000 pessoas em uma pequena comunidade isolada de Ojibway-Cree no norte de Manitoba, Canad\u00e1. Embora esta regi\u00e3o tenha a maior incid\u00eancia da doen\u00e7a, tamb\u00e9m foi diagnosticada em algumas pessoas de outras partes do mundo."
    },
    {
        "qid":"0000624-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba?",
        "answer":"A s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene FREM1. O gene FREM1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que est\u00e1 envolvida na forma\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de membranas do por\u00e3o, que s\u00e3o finas, estruturas semelhantes a folhas que separam e suportam c\u00e9lulas em muitos tecidos. A prote\u00edna FREM1 \u00e9 um de um grupo de prote\u00ednas, incluindo prote\u00ednas chamadas FRAS1 e FREM2, que interagem durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio como componentes das membranas do por\u00e3o. As membranas do s\u00f3tano ajudam a ancorar camadas de c\u00e9lulas que revestim as superf\u00edcies e cavidades do corpo (c\u00e9lulas epiteliais) a outros tecidos embrion\u00e1rios, incluindo aqueles que d\u00e3o origem a tecidos conjuntivos como pele e cartilagem. As muta\u00e7\u00f5es do gene FREM1 que foram identificadas em pessoas com s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba excluem o material gen\u00e9tico do gene FREM1 ou resultam em um sinal de paragem prematuro que leva a uma prote\u00edna FREM1 anormalmente curta. Essas muta\u00e7\u00f5es provavelmente resultam em uma prote\u00edna n\u00e3o funcional. A aus\u00eancia de prote\u00edna FREM1 funcional interfere no seu papel no desenvolvimento da membrana do por\u00e3o embrion\u00e1rio e tamb\u00e9m pode afetar a localiza\u00e7\u00e3o, estabilidade ou fun\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas FRAS1 e FREM2. As caracter\u00edsticas da s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba podem resultar da falha dos tecidos embrion\u00e1rios vizinhos em se fundir corretamente devido ao comprometimento da fun\u00e7\u00e3o de ancoragem das membranas do por\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000624-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000624-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome oculotricoanal de Manitoba: - Gene Review: Gene Review: Manitoba Oculotrichoanal Syndrome - Genetic Testing Registry: Marles Greenberg Persaud syndrome - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Omphalocele Repara\u00e7\u00e3o Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]