[
    {
        "qid":"0000699-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Qual \u00e9 a defici\u00eancia do MyD88?",
        "answer":"A defici\u00eancia do MyD88 \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria do sistema imunol\u00f3gico (imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria). Esta imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria afeta a resposta imune inata, que \u00e9 a resposta precoce e n\u00e3o espec\u00edfica do corpo a invasores estranhos (pat\u00f3genos). Defici\u00eancia de MyD88 leva a infec\u00e7\u00f5es anormalmente frequentes e graves por um subconjunto de bact\u00e9rias conhecidas como bact\u00e9rias piog\u00eanicas. (Infec\u00e7\u00e3o com bact\u00e9rias piog\u00eanicas causa a produ\u00e7\u00e3o de pus.) No entanto, indiv\u00edduos afetados t\u00eam resist\u00eancia normal a outras bact\u00e9rias comuns, v\u00edrus, fungos e parasitas. As infec\u00e7\u00f5es mais comuns na defici\u00eancia de MyD88 s\u00e3o causadas pela bact\u00e9ria Streptococcus pneumoniae, Staphylococcus aureus e Pseudomonas aeruginosa. A maioria das pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o tem sua primeira infec\u00e7\u00e3o bacteriana antes dos 2 anos, e as infec\u00e7\u00f5es podem ser amea\u00e7adoras de vida na inf\u00e2ncia e na inf\u00e2ncia. As infec\u00e7\u00f5es se tornam menos frequentes aos 10 anos. Crian\u00e7as com defici\u00eancia de MyD88 desenvolvem infec\u00e7\u00f5es bacterianas invasivas, que podem envolver o sangue (septicemia), a membrana que cobre o c\u00e9rebro e a medula espinhal (meningite), ou as articula\u00e7\u00f5es (levando a inflama\u00e7\u00e3o e artrite). Infec\u00e7\u00f5es invasivas tamb\u00e9m podem causar \u00e1reas de quebra de tecido e produ\u00e7\u00e3o de pus (abscessos) em \u00f3rg\u00e3os internos. Al\u00e9m disso, indiv\u00edduos afetados podem ter infec\u00e7\u00f5es localizadas nos ouvidos, nariz ou garganta. Embora a febre seja uma rea\u00e7\u00e3o comum a infec\u00e7\u00f5es bacterianas, muitas pessoas com defici\u00eancia de MyD88 no in\u00edcio n\u00e3o desenvolvem uma febre alta em resposta a essas infec\u00e7\u00f5es, mesmo que a infec\u00e7\u00e3o seja grave."
    },
    {
        "qid":"0000699-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia do MyD88?",
        "answer":"A preval\u00eancia da defici\u00eancia de MyD88 \u00e9 desconhecida. Pelo menos 24 indiv\u00edduos afetados foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000699-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de MyD88?",
        "answer":"A defici\u00eancia do MyD88 \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene MYD88, que fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que desempenha um papel importante na estimula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico para responder \u00e0 infec\u00e7\u00e3o bacteriana. A prote\u00edna MyD88 \u00e9 parte de uma via de sinaliza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 envolvida no reconhecimento precoce de pat\u00f3genos e no in\u00edcio da inflama\u00e7\u00e3o para combater infec\u00e7\u00f5es. Esta via de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 parte da resposta imune inata. Muta\u00e7\u00f5es no gene MYD88 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna n\u00e3o funcional ou nenhuma prote\u00edna. A perda da prote\u00edna funcional MyD88 impede o sistema imunol\u00f3gico de desencadear inflama\u00e7\u00e3o em resposta a pat\u00f3genos que normalmente ajudariam a combater as infec\u00e7\u00f5es. Porque a resposta imune precoce \u00e9 insuficiente, infec\u00e7\u00f5es bacterianas ocorrem frequentemente e se tornam graves e invasivas. Pesquisadores sugerem que, \u00e0 medida que o sistema imunol\u00f3gico amadurece, outros sistemas compensam a perda da prote\u00edna MyD88, explicando a melhoria na condi\u00e7\u00e3o que ocorre na adolesc\u00eancia."
    },
    {
        "qid":"0000699-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de MyD88 \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000699-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de MyD88?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de MyD88: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de Myd88 Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]