[
    {
        "qid":"0000982-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Tietz \u00e9 uma desordem caracterizada por perda auditiva profunda do nascimento, pele clara e cabelos de cor clara. A perda auditiva em indiv\u00edduos afetados \u00e9 causada por anormalidades da orelha interna (perda auditiva sensorineural) e est\u00e1 presente desde o nascimento. Embora pessoas com s\u00edndrome de Tietz nas\u00e7am com cabelo branco e pele muito p\u00e1lida, sua cor de cabelo muitas vezes escurece com o tempo para loira ou vermelha. A pele dos indiv\u00edduos afetados, que queimaduras de sol muito facilmente, pode bronzear ligeiramente ou desenvolver sardas vermelhas com exposi\u00e7\u00e3o limitada ao sol; no entanto, sua pele e cor de cabelo permanecem mais leves do que as de outros membros de sua fam\u00edlia. A s\u00edndrome de Tietz tamb\u00e9m afeta os olhos. A parte colorida do olho (a \u00edris) em indiv\u00edduos afetados \u00e9 azul, e c\u00e9lulas especializadas no olho chamadas c\u00e9lulas epiteliais do pigmento da retina carecem de seu pigmento normal. O epit\u00e9lio pigmentar da retina nutre a retina, a parte do olho que detecta luz e cor. As altera\u00e7\u00f5es no epit\u00e9lio do pigmento da retina s\u00e3o geralmente detect\u00e1veis apenas por um exame ocular; n\u00e3o est\u00e1 claro se as altera\u00e7\u00f5es afetam a vis\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000982-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Tietz \u00e9 um dist\u00farbio raro; sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida. Apenas algumas fam\u00edlias afetadas foram descritas na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000982-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Tietz \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene MITF. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que desempenha um papel no desenvolvimento, sobreviv\u00eancia e fun\u00e7\u00e3o de certos tipos de c\u00e9lulas. Mol\u00e9culas da prote\u00edna MITF se ligam um ao outro ou com outras prote\u00ednas que t\u00eam uma estrutura semelhante, criando uma unidade de duas prote\u00ednas (dimero). O dimero liga-se a \u00e1reas espec\u00edficas de DNA e ajuda a controlar a atividade de genes particulares. Com base nessa a\u00e7\u00e3o, a prote\u00edna MITF \u00e9 chamada de fator de transcri\u00e7\u00e3o. A prote\u00edna MITF ajuda a controlar o desenvolvimento e a fun\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas produtoras de pigmentos chamadas melan\u00f3citos. Dentro dessas c\u00e9lulas, esta prote\u00edna controla a produ\u00e7\u00e3o da melanina pigmentada, que contribui para o cabelo, o olho e a cor da pele. Melan\u00f3citos tamb\u00e9m s\u00e3o encontrados na orelha interna e desempenham um papel importante na audi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a prote\u00edna MITF regula o desenvolvimento do epit\u00e9lio pigmentar da retina. Muta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas do MITF que causam a s\u00edndrome de Tietz ou apagar ou alterar um \u00fanico bloco de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cido) em uma \u00e1rea da prote\u00edna do MITF conhecida como a regi\u00e3o de motivo b\u00e1sico. Dimers incorporando a prote\u00edna MITF anormal n\u00e3o podem ser transportados para o n\u00facleo celular para se ligar ao DNA. Como resultado, a maioria dos d\u00edmeros n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para se ligar ao DNA, o que afeta o desenvolvimento de melan\u00f3citos e a produ\u00e7\u00e3o de melanina. A redu\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de melan\u00f3citos na orelha interna leva \u00e0 perda auditiva. A diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de melanina (hipopigmenta\u00e7\u00e3o) explica a cor da pele e do cabelo e as altera\u00e7\u00f5es do epit\u00e9lio do pigmento da retina que s\u00e3o caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Tietz. Pesquisadores sugerem que a s\u00edndrome de Tietz pode representar uma forma grave de um dist\u00farbio chamado s\u00edndrome de Waardenburg, que tamb\u00e9m pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es do gene MITF."
    },
    {
        "qid":"0000982-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Tietz \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Na maioria dos casos, uma pessoa afetada tem um pai com a condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000982-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Tietz: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Tietz Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]