[
    {
        "qid":"0000043-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Qual \u00e9 a defici\u00eancia de racemase alfa-metilacil-CoA?",
        "answer":"A defici\u00eancia de racemase alfa-metilacil-CoA (AMACR) \u00e9 uma desordem que causa uma variedade de problemas neurol\u00f3gicos que come\u00e7am na idade adulta e lentamente pioram. Pessoas com defici\u00eancia de AMACR podem ter uma perda gradual no funcionamento intelectual (decl\u00ednio cognitivo), convuls\u00f5es e enxaquecas. Eles tamb\u00e9m podem ter epis\u00f3dios agudos de disfun\u00e7\u00e3o cerebral (encefalopatia) semelhantes ao AVC, envolvendo a consci\u00eancia alterada e \u00e1reas de dano (les\u00f5es) no c\u00e9rebro. Outras caracter\u00edsticas da defici\u00eancia de AMACR podem incluir fraqueza e perda de sensa\u00e7\u00e3o nos membros devido a les\u00e3o nervosa (neuropatia sensorimotora), rigidez muscular (espasticidade) e dificuldade em coordenar movimentos (ataxia). Problemas de vis\u00e3o causados pela deteriora\u00e7\u00e3o da camada sens\u00edvel \u00e0 luz na parte de tr\u00e1s do olho (a retina) tamb\u00e9m podem ocorrer neste dist\u00farbio."
    },
    {
        "qid":"0000043-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de racemase alfa-metilacil-CoA?",
        "answer":"A defici\u00eancia de AMACR \u00e9 um dist\u00farbio raro. Sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida. Pelo menos 10 casos foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000043-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de alfa-metilacil-CoA racemase?",
        "answer":"A defici\u00eancia de AMACR \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene AMACR. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima chamada alfa-metilacil-CoA racemase (AMACR). A enzima AMACR \u00e9 encontrada nos centros de produ\u00e7\u00e3o de energia em c\u00e9lulas (mitoc\u00f4ndrias) e em estruturas celulares chamadas peroxissomas. Os peroxissomas cont\u00eam uma variedade de enzimas que decomp\u00f5em muitas subst\u00e2ncias diferentes, incluindo \u00e1cidos graxos e certos compostos t\u00f3xicos. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o importantes para a produ\u00e7\u00e3o (s\u00edntese) de gorduras (l\u00edpidos) usadas na digest\u00e3o e no sistema nervoso. Em peroxissomos, a enzima AMACR desempenha um papel na degrada\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido gordo chamado \u00e1cido prist\u00e2nico, que vem de carne e alimentos l\u00e1cteos na dieta. Em mitoc\u00f4ndrias, AMACR \u00e9 pensado para ajudar a decompor ainda mais as mol\u00e9culas derivadas do \u00e1cido prist\u00e2nico. A maioria dos indiv\u00edduos com defici\u00eancia de AMACR tem uma muta\u00e7\u00e3o do gene AMACR que resulta em uma falta (defici\u00eancia) de enzima funcional. A defici\u00eancia enzim\u00e1tica leva ao ac\u00famulo de \u00e1cido prist\u00e2nico no sangue. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como esse ac\u00famulo est\u00e1 relacionado aos sinais e sintomas espec\u00edficos da defici\u00eancia de AMACR."
    },
    {
        "qid":"0000043-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de alfa-metilacil-CoA racemase \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000043-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de racemase alfa-metilacil-CoA?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de AMACR: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de alfa-metilacil-CoA racemase - Instituto Kennedy Krieger: Doen\u00e7as Peroxis\u00f4micas Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]