[
    {
        "qid":"0000991-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 tricotiodistrofia?",
        "answer":"Tricotiodistrofia, que \u00e9 comumente chamada TTD, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara herdada que afeta muitas partes do corpo. A marca desta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 cabelo quebradi\u00e7o que \u00e9 esparso e facilmente quebrado. Testes mostram que o cabelo est\u00e1 faltando de enxofre, um elemento que normalmente d\u00e1 ao cabelo sua for\u00e7a. Os sinais e sintomas da tricotiodistrofia variam muito. Casos leves podem envolver apenas o cabelo. Casos mais graves tamb\u00e9m causam atraso no desenvolvimento, defici\u00eancia intelectual significativa e infec\u00e7\u00f5es recorrentes; indiv\u00edduos gravemente afetados podem sobreviver apenas na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia. M\u00e3es de crian\u00e7as com tricotiodistrofia podem ter problemas durante a gravidez incluindo press\u00e3o arterial alta induzida pela gravidez (preecl\u00e2mpsia) e uma condi\u00e7\u00e3o relacionada chamada s\u00edndrome HELLP que pode danificar o f\u00edgado. Beb\u00eas com tricotiodistrofia est\u00e3o em maior risco de nascimento prematuro, baixo peso ao nascer e crescimento lento. A maioria das crian\u00e7as afetadas tem estatura curta em compara\u00e7\u00e3o com outras de sua idade. Defici\u00eancia intelectual e atraso no desenvolvimento s\u00e3o comuns, embora os indiv\u00edduos mais afetados sejam altamente sociais com uma personalidade extrovertida e envolvente. Alguns t\u00eam anormalidades cerebrais que podem ser vistas com exames de imagem. Tricotiodistrofia tamb\u00e9m est\u00e1 associada a infec\u00e7\u00f5es recorrentes, particularmente infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, que podem ser amea\u00e7adoras de vida. Outras caracter\u00edsticas da tricotiodistrofia podem incluir pele seca e escamosa (ictiose); anormalidades das unhas e dos p\u00e9s; nubla\u00e7\u00e3o da lente em ambos os olhos desde o nascimento (cataratas cong\u00e9nitas); m\u00e1 coordena\u00e7\u00e3o; e anormalidades esquel\u00e9ticas. Cerca de metade das pessoas com tricotiodistrofia t\u00eam uma forma fotossens\u00edvel do dist\u00farbio, o que as faz ser extremamente sens\u00edveis aos raios ultravioleta (UV) da luz solar. Eles desenvolvem uma queimadura de sol severa depois de passar apenas alguns minutos no sol. No entanto, por raz\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o claras, eles n\u00e3o desenvolvem outros problemas relacionados com o sol, como picoteamento excessivo da pele ou um risco aumentado de c\u00e2ncer de pele. Muitas pessoas com tricotiodistrofia relatam que n\u00e3o suam."
    },
    {
        "qid":"0000991-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela tricotiodistrofia?",
        "answer":"Tricotiodistrofia tem uma incid\u00eancia estimada de cerca de 1 em 1 milh\u00e3o de rec\u00e9m-nascidos nos Estados Unidos e na Europa. Cerca de 100 indiv\u00edduos afetados foram relatados em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000991-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 tricotiodistrofia?",
        "answer":"A maioria dos casos da forma fotossens\u00edvel da tricotiodistrofia resulta de muta\u00e7\u00f5es em um dos tr\u00eas genes: ERCC2, ERCC3 ou GTF2H5. As prote\u00ednas produzidas a partir desses genes trabalham juntos como parte de um grupo de prote\u00ednas chamado de complexo de fator de transcri\u00e7\u00e3o geral IIH (TFIIH). Este complexo est\u00e1 envolvido no reparo de danos de DNA, que podem ser causados pela radia\u00e7\u00e3o UV do sol. O complexo TFIIH tamb\u00e9m desempenha um papel importante na transcri\u00e7\u00e3o g\u00eanica, que \u00e9 o primeiro passo na produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas. Muta\u00e7\u00f5es nos genes ERCC2, ERCC3 ou GTF2H5 reduzem a quantidade de complexo TFIIH dentro das c\u00e9lulas, o que prejudica tanto o reparo de DNA como a transcri\u00e7\u00e3o de genes. A incapacidade de reparar danos de DNA provavelmente subjace \u00e0 sensibilidade solar em indiv\u00edduos afetados. Estudos sugerem que muitas das outras caracter\u00edsticas da tricotiodistrofia podem resultar de problemas com a transcri\u00e7\u00e3o de genes necess\u00e1rios para o desenvolvimento normal antes e depois do nascimento. Muta\u00e7\u00f5es em pelo menos um gene, MPLKIP, t\u00eam sido relatadas para causar uma forma n\u00e3o-fotosens\u00edvel de tricotiodistrofia. Muta\u00e7\u00f5es neste gene representam menos de 20% de todos os casos de tricotiodistrofia n\u00e3o fotossens\u00edvel. Pouco se sabe sobre a prote\u00edna produzida a partir do gene MPLKIP, embora n\u00e3o pare\u00e7a estar envolvida no reparo de DNA. N\u00e3o est\u00e1 claro como muta\u00e7\u00f5es no gene MPLKIP levam \u00e0s variadas caracter\u00edsticas da tricotiodistrofia. Em alguns casos, a causa gen\u00e9tica da tricotiodistrofia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000991-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A tricotiodistrofia \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000991-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a tricotiodistrofia?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da tricotiodistrofia: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: BIDS quebradi\u00e7o do cabelo com diminui\u00e7\u00e3o do intelecto s\u00edndrome de fertilidade e estatura curta - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Tricotiodistrofia Fotossens\u00edvel - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Tricotiodistrofia, n\u00e3o fotosens\u00edvel 1 - Manual de Merck Edi\u00e7\u00e3o In\u00edcio para Pacientes e Cuidadores: Rea\u00e7\u00f5es de Fotosensibilidade - Manual de Merck para Profissionais de Sa\u00fade: Ictiose Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]