[
    {
        "qid":"0000020-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de lyase de adenilosuccinato?",
        "answer":"A defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que causa disfun\u00e7\u00e3o cerebral (encefalopatia) levando ao atraso no desenvolvimento de habilidades mentais e de movimento (atraso psicomotor), comportamentos autistas que afetam a comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o social, e convuls\u00f5es. Uma caracter\u00edstica que pode ajudar no diagn\u00f3stico dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas chamadas succinylaminoimidazol carboxamide ribos\u00eddeo (SAICAr) e succinyladenosina (S-Ado) em fluidos corporais. A defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato \u00e9 classificada em tr\u00eas formas com base na gravidade dos sinais e sintomas. O mais grave \u00e9 a forma neonatal. Os sinais e sintomas desta forma podem ser detectados no ou antes do nascimento e podem incluir o crescimento prejudicado durante o desenvolvimento fetal e um pequeno tamanho da cabe\u00e7a (microcefalia). Os rec\u00e9m-nascidos afetados t\u00eam encefalopatia grave, o que leva \u00e0 falta de movimento, dificuldade de alimenta\u00e7\u00e3o e problemas respirat\u00f3rios que amea\u00e7am a vida. Alguns beb\u00eas afetados desenvolvem convuls\u00f5es que n\u00e3o melhoram com o tratamento. Devido \u00e0 gravidade da encefalopatia, os lactentes com esta forma de condi\u00e7\u00e3o geralmente n\u00e3o sobrevivem mais do que algumas semanas ap\u00f3s o nascimento. A defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato tipo I (tamb\u00e9m conhecida como a forma grave) \u00e9 a mais comum. Os sinais e sintomas desta forma come\u00e7am nos primeiros meses de vida. Os beb\u00eas afetados t\u00eam atraso psicomotor grave, t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia) e microcefalia. Muitos beb\u00eas afetados desenvolvem crises recorrentes que s\u00e3o dif\u00edceis de tratar, e alguns apresentam comportamentos autistas, como comportamentos repetitivos e falta de contato visual. Em indiv\u00edduos com defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato tipo II (tamb\u00e9m conhecida como a forma moderada ou leve), o desenvolvimento \u00e9 normalmente normal nos primeiros anos de vida, mas em seguida, lenta. O atraso psicomotor \u00e9 considerado leve ou moderado. Algumas crian\u00e7as com essa forma de condi\u00e7\u00e3o desenvolvem convuls\u00f5es e comportamentos autistas."
    },
    {
        "qid":"0000020-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de lyase de adenilosuccinato?",
        "answer":"A defici\u00eancia de liases de adenylosuccinato \u00e9 uma dist\u00farbio raro; menos de 100 casos foram relatados. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais comum nos Pa\u00edses Baixos e na B\u00e9lgica, mas foi encontrada em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000020-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de lyase de adenilosuccinato?",
        "answer":"Todas as formas de defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es no gene ADSL. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima chamada adenilosuccinato lyase, que realiza dois passos no processo que produz nucle\u00f3tidos purinas. Estes nucle\u00f3tidos s\u00e3o blocos de constru\u00e7\u00e3o de DNA, seu primo qu\u00edmico RNA, e mol\u00e9culas como ATP que servem como fontes de energia na c\u00e9lula. A liase de adenilosuccinato converte uma mol\u00e9cula chamada succinilaminoimidazol carboxamida ribotida (SAICAR) em aminoimidazol carboxamida ribotida (AICAR) e converte succiniladenosina monofosfato (SAMP) em adenosina monofosfato (AMP). A maioria das muta\u00e7\u00f5es envolvidas na defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato alteram blocos de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas \u00fanicas (amino\u00e1cidos) na enzima liases de adenilosuccinato, o que prejudica sua fun\u00e7\u00e3o. Redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o desta enzima leva \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de SAICAR e SAMP, que s\u00e3o convertidos atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o diferente a succinilaminoimidazol carboxamida ribos\u00eddeo (SAICAr) e succiniladenosina (S-Ado). Pesquisadores acreditam que SAICAr e S-Ado s\u00e3o t\u00f3xicos; danos ao tecido cerebral causados por uma ou ambas estas subst\u00e2ncias provavelmente subjace aos problemas neurol\u00f3gicos que ocorrem na defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato. Estudos sugerem que a quantidade de SAICAr em rela\u00e7\u00e3o ao S-Ado reflete a gravidade da defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato. Indiv\u00edduos com mais SAICAr do que S-Ado t\u00eam encefalopatia mais grave e atraso psicomotor."
    },
    {
        "qid":"0000020-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de lyase de adenilosuccinato \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000020-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de lyase de adenilosuccinato?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de liases de adenilosuccinato Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]