[
    {
        "qid":"0000249-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome da surdez craniofacial?",
        "answer":"A s\u00edndrome da surdez craniofacial \u00e9 caracterizada por caracter\u00edsticas faciais distintas, perda auditiva profunda e anormalidades nas m\u00e3os. As caracter\u00edsticas faciais distintas de pessoas com s\u00edndrome de surdez craniofacial resultam de uma variedade de anormalidades do desenvolvimento envolvendo o cr\u00e2nio (cr\u00e2nio) e o rosto. Indiv\u00edduos afetados muitas vezes t\u00eam ossos nasais subdesenvolvidos ou ausentes resultando em um nariz pequeno, narinas finas, e uma cara m\u00e9dia aplanada com uma ponte nasal plana. Indiv\u00edduos com esta condi\u00e7\u00e3o tipicamente tamb\u00e9m t\u00eam olhos amplamente espa\u00e7ados (hipertelorismo ocular), aberturas estreitas dos olhos (fissuras palpebrais estreitas), uma pequena mand\u00edbula superior (m\u00e1xila hipopl\u00e1sica), e uma pequena boca com l\u00e1bios enrolados. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m t\u00eam perda auditiva profunda que \u00e9 causada por anormalidades no ouvido interno (sordez sensorineual). A perda auditiva nestes indiv\u00edduos est\u00e1 presente desde o nascimento. Em indiv\u00edduos afetados, uma anormalidade comum dos m\u00fasculos na m\u00e3o \u00e9 uma malforma\u00e7\u00e3o em que todos os dedos s\u00e3o inclinados para fora em dire\u00e7\u00e3o ao quinto dedo (desvio ulnar). Pessoas com s\u00edndrome de surdez craniofacial tamb\u00e9m podem ter dobrado permanentemente terceiro, quarto e quinto dedos (camptodactilia), o que pode limitar o movimento dos dedos e levar a deformidades articulares chamadas contraturas. Contraturas no pulso podem prejudicar ainda mais os movimentos das m\u00e3os."
    },
    {
        "qid":"0000249-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome da surdez craniofacial?",
        "answer":"S\u00edndrome de surdez craniofacial \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o extremamente rara. Apenas alguns casos foram relatados na literatura cient\u00edfica."
    },
    {
        "qid":"0000249-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome da surdez craniofacial?",
        "answer":"S\u00edndrome de surdez craniofacial \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene PAX3. O gene PAX3 desempenha um papel cr\u00edtico na forma\u00e7\u00e3o de tecidos e \u00f3rg\u00e3os durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio. Para realizar essa fun\u00e7\u00e3o, o gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que se liga (vindas) a \u00e1reas espec\u00edficas de DNA para ajudar a controlar a atividade de genes particulares. Durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio, o gene PAX3 \u00e9 ativo em c\u00e9lulas chamadas c\u00e9lulas da crista neural. Estas c\u00e9lulas migram da medula espinhal em desenvolvimento para regi\u00f5es espec\u00edficas do embri\u00e3o. A prote\u00edna produzida a partir do gene PAX3 direciona a atividade de outros genes que sinalizam c\u00e9lulas da crista neural para formar tecidos especializados ou tipos de c\u00e9lulas. Estes incluem alguns tecidos nervosos, ossos no rosto e no cr\u00e2nio (ossos craniofaciais), e tecido muscular. Pelo menos uma muta\u00e7\u00e3o do gene PAX3 foi identificada em indiv\u00edduos com s\u00edndrome de surdez craniofacial. Esta muta\u00e7\u00e3o parece afetar a capacidade da prote\u00edna PAX3 para se ligar ao DNA. Como resultado, a prote\u00edna PAX3 n\u00e3o pode controlar a atividade de outros genes e n\u00e3o pode regular a diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da crista neural. A falta de especializa\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da crista neural leva ao crescimento prejudicado dos ossos craniofaciais, tecidos nervosos e m\u00fasculos observados na s\u00edndrome craniofacial-surdez-m\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000249-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome da surdez craniofacial \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000249-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome da surdez craniofacial?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de surdez craniofacial: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de surdez craniofacial da m\u00e3o - Centro Infantil Johns Hopkins: Perda auditiva Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]