[
    {
        "qid":"0000101-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) hipotricose autoss\u00f4mica recessiva?",
        "answer":"A hipotricose recessiva autoss\u00f4mica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o crescimento do cabelo. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam cabelo escasso (hipotricose) no couro cabeludo come\u00e7ando na inf\u00e2ncia. Este cabelo \u00e9 geralmente grossa, seca, e fortemente enrolada (muitas vezes descrito como cabelo l\u00e3). Cabelo de escalpe tamb\u00e9m pode ser de cor mais leve do que o esperado e \u00e9 fr\u00e1gil e facilmente quebrado. Indiv\u00edduos afetados muitas vezes n\u00e3o podem crescer cabelo por mais de alguns cent\u00edmetros. As sobrancelhas, os c\u00edlios e outros cabelos corporais tamb\u00e9m podem ser escassos. Com o tempo, os problemas de cabelo podem permanecer est\u00e1veis ou progredir para a perda completa do cabelo do couro cabeludo (alop\u00e9cia) e uma diminui\u00e7\u00e3o no cabelo do corpo. Raramente, pessoas com hipotricose autoss\u00f4mica recessiva t\u00eam problemas cut\u00e2neos afetando \u00e1reas com cabelo escasso, como vermelhid\u00e3o (eritema), comich\u00e3o (prurido), ou manchas de pele faltando (eros\u00f5es) no couro cabeludo. Em \u00e1reas de mau crescimento do cabelo, eles tamb\u00e9m podem desenvolver bultos chamados p\u00e1pulas foliculares hiperquer\u00e1toticas que se desenvolvem em torno de fol\u00edculos capilares, que s\u00e3o estruturas especializadas na pele onde o crescimento do cabelo ocorre."
    },
    {
        "qid":"0000101-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela hipotricose recessiva autoss\u00f4mica?",
        "answer":"A preval\u00eancia mundial de hipotricose recessiva autoss\u00f4mica \u00e9 desconhecida. No Jap\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 estimada para afetar 1 em 10 mil indiv\u00edduos."
    },
    {
        "qid":"0000101-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 hipotricose recessiva autoss\u00f4mica?",
        "answer":"A hipotricose recessiva autoss\u00f4mica pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es no gene LIPH, LPAR6 ou DSG4. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que est\u00e3o envolvidas no crescimento e divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o) e matura\u00e7\u00e3o (diferencia\u00e7\u00e3o) das c\u00e9lulas dentro dos fol\u00edculos capilares. Esses processos celulares s\u00e3o importantes para o desenvolvimento normal dos fol\u00edculos capilares e para o crescimento do cabelo; \u00e0 medida que as c\u00e9lulas do fol\u00edculo capilar se dividem, o fio capilar (eixo) \u00e9 empurrado para cima e se estende para al\u00e9m da pele, fazendo com que o cabelo cres\u00e7a. As prote\u00ednas produzidas a partir dos genes LIPH, LPAR6 e DSG4 tamb\u00e9m s\u00e3o encontradas na camada mais externa da pele (a epiderme) e gl\u00e2ndulas na pele que produzem uma subst\u00e2ncia que protege a pele e o cabelo (gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas). Muta\u00e7\u00f5es no gene LIPH, LPAR6 ou DSG4 resultam na produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas anormais que n\u00e3o podem ajudar no desenvolvimento de fol\u00edculos capilares. Como resultado, os fol\u00edculos capilares s\u00e3o estruturalmente anormais e muitas vezes subdesenvolvidos. fol\u00edculos de cabelo irregulares alteram a estrutura e o crescimento dos eixos de cabelo, levando a cabelos fr\u00e1geis e l\u00e2nicos que s\u00e3o facilmente quebrados. A falta destas prote\u00ednas na epiderme provavelmente contribui para os problemas cut\u00e2neos \u00e0s vezes vistos em indiv\u00edduos afetados. Em algumas \u00e1reas do corpo, outras prote\u00ednas podem compensar a fun\u00e7\u00e3o da prote\u00edna faltante, ent\u00e3o nem todas as \u00e1reas com cabelo s\u00e3o afetadas e nem todos os indiv\u00edduos t\u00eam problemas cut\u00e2neos."
    },
    {
        "qid":"0000101-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A hipotricose autoss\u00f4mica recessiva \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000101-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para hipotricose recessiva autoss\u00f4mica?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da hipotricose autoss\u00f4mica recessiva: - American Academy of Dermatology: Hair Loss: Dicas para gerenciar - Testes Gen\u00e9ticos Registro: Hipotricose 8 Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]