[
    {
        "qid":"0000669-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) monilethrix?",
        "answer":"Monilethrix \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o crescimento do cabelo. Sua caracter\u00edstica mais caracter\u00edstica \u00e9 que fios individuais de cabelo t\u00eam uma apar\u00eancia perlada como as contas de um colar. O nome monilethrix vem da palavra latina para colar (monile) e a palavra grega para cabelo (thrix). Observ\u00e1vel quando visto sob um microsc\u00f3pio, a apar\u00eancia das perlas \u00e9 devido ao estreitamento peri\u00f3dico do eixo capilar. Pessoas com monilethrix tamb\u00e9m t\u00eam crescimento de cabelo escasso (hipotricose) e cabelo curto e quebradi\u00e7o que quebra facilmente. Os indiv\u00edduos afetados geralmente t\u00eam cabelo normal ao nascer, mas as anormalidades do cabelo se desenvolvem nos primeiros meses de vida. Em casos leves de monilethrix, apenas o cabelo na parte de tr\u00e1s da cabe\u00e7a (occiput) ou nuca do pesco\u00e7o \u00e9 afetado. Em casos mais graves, o cabelo sobre todo o couro cabeludo pode ser afetado, bem como o cabelo p\u00fabico, o cabelo sob os bra\u00e7os, sobrancelhas, c\u00edlios, ou cabelo nos bra\u00e7os e pernas. Ocasionalmente, a pele e as unhas est\u00e3o envolvidas em Monilethrix. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea chamada queratose pilaris, que causa pequenas manchas na pele, especialmente no couro cabeludo, pesco\u00e7o e bra\u00e7os. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter unhas anormais ou unhas dos p\u00e9s."
    },
    {
        "qid":"0000669-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por Monilethrix?",
        "answer":"A preval\u00eancia de Monilethrix \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000669-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas com Monilethrix?",
        "answer":"Monilethrix \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es em um dos v\u00e1rios genes. Muta\u00e7\u00f5es no gene KRT81, o gene KRT83, o gene KRT86, ou o gene DSG4 contam com a maioria dos casos de monilethrix. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que d\u00e3o estrutura e for\u00e7a a fios de cabelo. O crescimento do cabelo ocorre no fol\u00edculo capilar, uma estrutura especializada na pele. \u00c0 medida que as c\u00e9lulas do fol\u00edculo capilar maduram para assumir fun\u00e7\u00f5es especializadas (diferenciar), elas produzem prote\u00ednas particulares e formam os diferentes compartimentos do fol\u00edculo capilar e do eixo capilar. \u00c0 medida que as c\u00e9lulas do fol\u00edculo capilar se dividem, o eixo capilar \u00e9 empurrado para cima e se estende para al\u00e9m da pele. Os genes KRT81, KRT83 e KRT86 fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas conhecidas como queratinas. As queratinas s\u00e3o um grupo de prote\u00ednas fibrosas que formam a estrutura estrutural das c\u00e9lulas que comp\u00f5em o cabelo, a pele e as unhas. O gene KRT81 fornece instru\u00e7\u00f5es para a fabrica\u00e7\u00e3o da prote\u00edna K81 de queratina capilar tipo II (K81); o gene KRT83 fornece instru\u00e7\u00f5es para a fabrica\u00e7\u00e3o da prote\u00edna K83 de queratina capilar tipo II (K83); e o gene KRT86 fornece instru\u00e7\u00f5es para a fabrica\u00e7\u00e3o da prote\u00edna K86 de queratina capilar tipo II (K86). As prote\u00ednas K81, K83 e K86 s\u00e3o encontradas em c\u00e9lulas do compartimento interno do eixo capilar conhecido como c\u00f3rtex. Essas prote\u00ednas d\u00e3o ao cabelo sua for\u00e7a e elasticidade. O gene DSG4 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada desmoglein 4 (DSG4). Esta prote\u00edna \u00e9 encontrada em estruturas especializadas chamadas desmossomas que est\u00e3o localizadas na membrana que circunda certas c\u00e9lulas. Essas estruturas ajudam a ligar c\u00e9lulas umas \u00e0s outras e desempenham um papel na comunica\u00e7\u00e3o entre c\u00e9lulas. A prote\u00edna DSG4 \u00e9 encontrada em regi\u00f5es particulares do fol\u00edculo capilar, incluindo o c\u00f3rtex do eixo capilar. Os desmossomas nessas regi\u00f5es fornecem for\u00e7a ao cabelo e s\u00e3o pensados para desempenhar um papel na comunica\u00e7\u00e3o dos sinais para que as c\u00e9lulas se diferenciem para formar o eixo capilar. Em pessoas com monilethrix, o c\u00f3rtex do eixo de cabelo afetado parece anormal. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como muta\u00e7\u00f5es nos genes KRT81, KRT83, KRT86 ou DSG4 est\u00e3o relacionadas com a anormalidade no c\u00f3rtex ou a apar\u00eancia de perlas do cabelo. Algumas pessoas com monilethrix n\u00e3o t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o em um desses genes. Esses indiv\u00edduos podem ter uma mudan\u00e7a gen\u00e9tica em outro gene, ou a causa da condi\u00e7\u00e3o pode ser desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000669-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"Monilethrix \u00e9 herdado?",
        "answer":"Monilethrix pode ter v\u00e1rios padr\u00f5es de heran\u00e7a. Quando a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por uma muta\u00e7\u00e3o em um dos genes de queratina, ela \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Em casos raros, a condi\u00e7\u00e3o resulta de uma nova muta\u00e7\u00e3o no gene e n\u00e3o \u00e9 herdada. Quando a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene DSG4, ela \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000669-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para Monilethrix?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo de monilethrix: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Cabelos Broadados Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]