[
    {
        "qid":"0000596-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1?",
        "answer":"A defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 \u00e9 um dist\u00farbio que faz com que o sistema imunol\u00f3gico afecte, resultando em uma forma de imunodefici\u00eancia. Imunodefici\u00eancias s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es em que o sistema imunol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 capaz de proteger o corpo efetivamente de invasores estranhos, como v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos. A partir do nascimento, pessoas com defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 desenvolvem s\u00e9rias infec\u00e7\u00f5es bacterianas e f\u00fangicas. Um dos primeiros sinais de defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 \u00e9 um atraso no descolamento do toco do cord\u00e3o umbilical ap\u00f3s o nascimento. Em rec\u00e9m-nascidos, o toco normalmente cai dentro das duas primeiras semanas de vida, mas, em beb\u00eas com defici\u00eancia de ades\u00e3o leuc\u00f3cita tipo 1, esta separa\u00e7\u00e3o geralmente ocorre em tr\u00eas semanas ou mais tarde. Al\u00e9m disso, crian\u00e7as afetadas frequentemente t\u00eam inflama\u00e7\u00e3o do coto do cord\u00e3o umbilical (omfalite) devido a uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana. Na defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1, infec\u00e7\u00f5es bacterianas e f\u00fangicas ocorrem mais comumente na pele e membranas mucosas, como o revestimento h\u00famido do nariz e da boca. Na inf\u00e2ncia, as pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o desenvolvem inflama\u00e7\u00e3o grave das gengivas (gingivite) e de outros tecidos ao redor dos dentes (periodontite), o que muitas vezes resulta na perda de dentes prim\u00e1rios e permanentes. Essas infec\u00e7\u00f5es muitas vezes se espalham para cobrir uma grande \u00e1rea. Uma caracter\u00edstica da defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 \u00e9 a falta de forma\u00e7\u00e3o de pus nos locais de infec\u00e7\u00e3o. Em pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o, as feridas s\u00e3o lentas de curar, o que pode levar a infec\u00e7\u00e3o adicional. A expectativa de vida em indiv\u00edduos com defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 \u00e9 muitas vezes severamente encurtada. Devido a infec\u00e7\u00f5es repetidas, os indiv\u00edduos afetados podem n\u00e3o sobreviver ap\u00f3s a inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000596-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1?",
        "answer":"Estima-se que a defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 ocorre em 1 por milh\u00e3o de pessoas em todo o mundo. Pelo menos 300 casos dessa condi\u00e7\u00e3o foram relatados na literatura cient\u00edfica."
    },
    {
        "qid":"0000596-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene ITGB2 causam defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma parte (a subunidade 2) de pelo menos quatro prote\u00ednas diferentes conhecidas como 2 integrinas. Integrinos que cont\u00eam a subunidade 2 s\u00e3o encontrados embutidos na membrana que rodeia gl\u00f3bulos brancos (leuc\u00f3citos). Essas integras ajudam os leuc\u00f3citos a se reunirem nos locais de infec\u00e7\u00e3o ou les\u00e3o, onde contribuem para a resposta imune. 2 integrinas reconhecem sinais de inflama\u00e7\u00e3o e se ligam a prote\u00ednas chamadas ligantes no revestimento dos vasos sangu\u00edneos. Esta liga\u00e7\u00e3o leva \u00e0 liga\u00e7\u00e3o (ades\u00e3o) do leuc\u00f3cito \u00e0 parede dos vasos sangu\u00edneos. A sinaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das 2 integras desencadeia o transporte do leuc\u00f3cito ligado atrav\u00e9s da parede dos vasos sangu\u00edneos para o local de infec\u00e7\u00e3o ou les\u00e3o. Muta\u00e7\u00f5es do gene ITGB2 que causam defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma subunidade de 2 que n\u00e3o pode se ligar com outras subunidades para formar 2 integrinas. Os leuc\u00f3citos que n\u00e3o t\u00eam estas integrinas n\u00e3o podem se ligar \u00e0 parede dos vasos sangu\u00edneos ou atravessar a parede dos vasos para contribuir para a resposta imune. Como resultado, h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da resposta a les\u00f5es e invasores estranhos, como bact\u00e9rias e fungos, resultando em infec\u00e7\u00f5es frequentes, cicatriza\u00e7\u00e3o tardia da ferida, e outros sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000596-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000596-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de ades\u00e3o de leuc\u00f3citos tipo 1 - MedlinePlus Encyclopedia: Gingivite - MedlinePlus Encyclopedia: Dist\u00farbios de Imunodefici\u00eancia - Cons\u00f3rcio de Tratamento de Defici\u00eancia Inmunol\u00f3gica Prim\u00e1ria Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]