[
    {
        "qid":"0000734-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita?",
        "answer":"Aplasia n\u00e3o sindr\u00f4mica cutis congenita \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que beb\u00eas nascem com \u00e1reas localizadas de pele faltante (les\u00f5es). Essas \u00e1reas se assemelham a \u00falceras ou feridas abertas, embora \u00e0s vezes j\u00e1 sejam curadas ao nascer. As les\u00f5es ocorrem mais comumente no topo da cabe\u00e7a (v\u00e9rtice do cr\u00e2nio), embora possam ser encontradas no tronco ou membros. Em alguns casos, os ossos e outros tecidos sob o defeito cut\u00e2neo tamb\u00e9m est\u00e3o subdesenvolvidos. Os beb\u00eas mais afetados t\u00eam uma \u00fanica les\u00e3o. As les\u00f5es variam de tamanho e podem ser de forma diferente: algumas s\u00e3o redondas ou ovais, outras retangulares, e ainda outras em forma de estrela. Geralmente deixam uma cicatriz depois de se curarem. Quando o couro cabeludo est\u00e1 envolvido, pode haver uma aus\u00eancia de crescimento de cabelo (alop\u00e9cia) na \u00e1rea afetada. Quando o osso subjacente e outros tecidos est\u00e3o envolvidos, os indiv\u00edduos afetados est\u00e3o em maior risco de infec\u00e7\u00f5es. Se esses defeitos graves ocorrerem na cabe\u00e7a, a membrana que cobre o c\u00e9rebro (a dura m\u00e3e) pode ser exposta, e sangramento potencialmente mortal pode ocorrer de vasos pr\u00f3ximos. As les\u00f5es cut\u00e2neas s\u00e3o tipicamente a \u00fanica caracter\u00edstica da aplasia n\u00e3o sindr\u00f4mica cutis congenita, embora outros problemas cut\u00e2neos e anomalias dos ossos e outros tecidos ocorram raramente. No entanto, as les\u00f5es cut\u00e2neas caracter\u00edsticas podem ocorrer como um dos muitos sintomas em outras condi\u00e7\u00f5es, incluindo a s\u00edndrome de Johanson-Blizzard e a s\u00edndrome de Adams-Oliver. Esses casos s\u00e3o descritos como aplasia sindr\u00f4mica cutis congenita."
    },
    {
        "qid":"0000734-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita?",
        "answer":"A aplasia cutis congenita afeta aproximadamente 1 em 10 mil rec\u00e9m-nascidos. A incid\u00eancia da forma n\u00e3o sindr\u00f4mica \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000734-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita?",
        "answer":"Aplasia n\u00e3o sindr\u00f4mica cutis congenita pode ter causas diferentes, e muitas vezes a causa \u00e9 desconhecida. Como a condi\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes \u00e9 encontrada em m\u00faltiplos membros de uma fam\u00edlia, pensa-se que tem um componente gen\u00e9tico; no entanto, os fatores gen\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o totalmente entendidos. Pesquisadores sugerem que genes importantes para o crescimento da pele podem estar envolvidos. Pensa-se que os comprometimentos do crescimento cut\u00e2neo afetam mais comumente a pele no topo da cabe\u00e7a porque essa regi\u00e3o precisa ser capaz de crescer rapidamente para cobrir o cr\u00e2nio de crescimento r\u00e1pido de um beb\u00ea em desenvolvimento. Em alguns casos, a aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o a uma droga chamada metimazol antes do nascimento. Este medicamento \u00e9 dado para tratar uma gl\u00e2ndula tireoide hiperativa. Beb\u00eas cujas m\u00e3es tomam este medicamento durante a gravidez est\u00e3o em maior risco de ter a condi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, certas infec\u00e7\u00f5es virais em uma m\u00e3e gr\u00e1vida podem fazer com que o beb\u00ea nas\u00e7a com les\u00f5es cut\u00e2neas caracter\u00edsticas da aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita. Outros casos s\u00e3o considerados como causados por les\u00e3o ao beb\u00ea durante o desenvolvimento."
    },
    {
        "qid":"0000734-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A aplasia n\u00e3o sindr\u00f4mica cutis congenita \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de aplasia n\u00e3o sindr\u00f4mica cutis congenita s\u00e3o espor\u00e1dicos, o que significa que ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Quando a condi\u00e7\u00e3o funciona em fam\u00edlias, a heran\u00e7a geralmente segue um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia de um gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Raramente, a condi\u00e7\u00e3o parece seguir um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo de heran\u00e7a, o que significa que ambas as c\u00f3pias de um gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000734-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para aplasia n\u00e3o-sindr\u00f4mica cutis congenita?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da aplasia n\u00e3o sindromica cutis congenita: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Aplasia cutis congenita Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]