[
    {
        "qid":"0000620-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) migra\u00e7\u00e3o maligna convuls\u00f5es parciais da inf\u00e2ncia?",
        "answer":"A migra\u00e7\u00e3o maligna de crises parciais de inf\u00e2ncia (MMPSI) \u00e9 uma forma grave de epilepsia que come\u00e7a muito cedo na vida. As convuls\u00f5es recorrentes come\u00e7am antes da idade de 6 meses, mas geralmente come\u00e7am dentro de algumas semanas ap\u00f3s o nascimento. As convuls\u00f5es n\u00e3o respondem bem ao tratamento. Embora os indiv\u00edduos afetados possam desenvolver-se normalmente no in\u00edcio, as paradas de progress\u00e3o e as habilidades diminuem quando as convuls\u00f5es come\u00e7am; como resultado, os indiv\u00edduos afetados t\u00eam um profundo atraso no desenvolvimento. As convuls\u00f5es no MMPSI s\u00e3o descritas como parciais (ou focais) porque a atividade da convuls\u00e3o ocorre em regi\u00f5es do c\u00e9rebro em vez de afetar todo o c\u00e9rebro. A atividade do ataque pode aparecer em m\u00faltiplos locais no c\u00e9rebro ou se mover (migrar) de uma regi\u00e3o para outra durante um epis\u00f3dio. Dependendo da regi\u00e3o afetada, as convuls\u00f5es podem envolver vermelhid\u00e3o repentina e calor (flushing) do rosto; babando; pausas curtas na respira\u00e7\u00e3o (apneia); movimento da cabe\u00e7a ou dos olhos para um lado; contra\u00e7\u00f5es nas p\u00e1lpebras ou na l\u00edngua; movimentos mastigadores; ou masturba\u00e7\u00e3o de um bra\u00e7o, perna ou ambos de um lado do corpo. Se a atividade da convuls\u00e3o se espalhar para afetar todo o c\u00e9rebro, causa perda de consci\u00eancia, endurecimento muscular, e r\u00edtmicas convuls\u00f5es (convuls\u00f5es t\u00f4nicas-cl\u00f4nicas). Epis\u00f3dios que come\u00e7am como convuls\u00f5es parciais e se espalham pelo c\u00e9rebro s\u00e3o conhecidos como convuls\u00f5es secund\u00e1rias generalizadas. Inicialmente, as convuls\u00f5es associadas ao MMPSI s\u00e3o relativamente pouco frequentes, ocorrendo a cada poucas semanas. Em poucos meses ap\u00f3s o in\u00edcio das convuls\u00f5es, a frequ\u00eancia aumenta. Indiv\u00edduos afetados podem ter clusters de cinco a 30 convuls\u00f5es v\u00e1rias vezes por dia. Cada convuls\u00e3o normalmente dura segundos a alguns minutos, mas eles podem ser prolongados (classificados como status epilepticus). Em alguns casos, a atividade da convuls\u00e3o pode ser quase cont\u00ednua por v\u00e1rios dias. Depois de um ano ou mais de convuls\u00f5es persistentes, os epis\u00f3dios se tornam menos frequentes. As convuls\u00f5es podem afetar o crescimento do c\u00e9rebro e levar a um pequeno tamanho da cabe\u00e7a (microcefalia). Os problemas com o desenvolvimento cerebral tamb\u00e9m podem causar profundo atraso no desenvolvimento e defici\u00eancia intelectual. Os beb\u00eas afetados muitas vezes perdem as habilidades mentais e motoras que desenvolveram ap\u00f3s o nascimento, como a habilidade de fazer contato visual e controlar o movimento da cabe\u00e7a. Muitos t\u00eam um t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia) e se tornam \"floppy\". Se as convuls\u00f5es podem ser controladas por um curto per\u00edodo, o desenvolvimento pode melhorar. Algumas crian\u00e7as afetadas aprendem a procurar objetos ou a andar. No entanto, a maioria das crian\u00e7as com essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o desenvolvem habilidades lingu\u00edsticas. Devido aos graves problemas de sa\u00fade causados pelo MMPSI, muitos indiv\u00edduos afetados n\u00e3o sobrevivem ap\u00f3s a inf\u00e2ncia ou a inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000620-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por migra\u00e7\u00e3o maligna convuls\u00f5es parciais da inf\u00e2ncia?",
        "answer":"MMPSI \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara. Embora sua preval\u00eancia seja desconhecida, cerca de 100 casos foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000620-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 migra\u00e7\u00e3o maligna de crises parciais de inf\u00e2ncia?",
        "answer":"A causa gen\u00e9tica do MMPSI n\u00e3o \u00e9 totalmente conhecida. Muta\u00e7\u00f5es no gene KCNT1 foram encontradas em v\u00e1rios indiv\u00edduos com esta condi\u00e7\u00e3o e s\u00e3o a causa mais comum conhecida de MMPSI. Muta\u00e7\u00f5es em outros genes tamb\u00e9m s\u00e3o consideradas estar envolvidas na condi\u00e7\u00e3o. O gene KCNT1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que forma canais de pot\u00e1ssio. Canais de pot\u00e1ssio, que transportam \u00e1tomos (ions) de pot\u00e1ssio carregados positivamente para e para fora das c\u00e9lulas, desempenham um papel fundamental na capacidade de uma c\u00e9lula para gerar e transmitir sinais el\u00e9tricos. Os canais feitos com a prote\u00edna KCNT1 s\u00e3o ativos em c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) no c\u00e9rebro, onde transportam \u00edons de pot\u00e1ssio para fora das c\u00e9lulas. Este fluxo de \u00edons est\u00e1 envolvido na gera\u00e7\u00e3o de correntes para ativar (excitar) neur\u00f4nios e enviar sinais no c\u00e9rebro. Muta\u00e7\u00f5es do gene KCNT1 alteram a prote\u00edna KCNT1. Correntes el\u00e9tricas geradas por canais de pot\u00e1ssio feitos com a prote\u00edna KCNT1 alterada s\u00e3o anormalmente aumentadas, o que permite excita\u00e7\u00e3o n\u00e3o regulada de neur\u00f4nios no c\u00e9rebro. As convuls\u00f5es se desenvolvem quando os neur\u00f4nios no c\u00e9rebro est\u00e3o anormalmente excitados. N\u00e3o est\u00e1 claro por que a atividade de convuls\u00f5es pode migrar no MMPSI. As convuls\u00f5es repetidas em indiv\u00edduos afetados contribuem para o atraso no desenvolvimento que \u00e9 caracter\u00edstico dessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000620-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A migra\u00e7\u00e3o maligna de crises parciais de inf\u00e2ncia \u00e9 herdada?",
        "answer":"O MMPSI n\u00e3o \u00e9 herdado de um pai e n\u00e3o funciona em fam\u00edlias. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por uma nova muta\u00e7\u00e3o que ocorre muito cedo no desenvolvimento embrion\u00e1rio (chamada muta\u00e7\u00e3o de novo)."
    },
    {
        "qid":"0000620-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para migra\u00e7\u00e3o maligna convuls\u00f5es parciais da inf\u00e2ncia?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de crises parciais de inf\u00e2ncia migrat\u00f3rias malignas: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Encefalopatia epil\u00e9ptica infantil precoce 14 - MedlinePlus Enciclopedia: EEG Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]