[
    {
        "qid":"0000833-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de prolidase?",
        "answer":"A defici\u00eancia de prolidase \u00e9 um dist\u00farbio que causa uma grande variedade de sintomas. O dist\u00farbio normalmente se torna evidente durante a inf\u00e2ncia. Indiv\u00edduos afetados podem ter aumento do ba\u00e7o (esplenomegalia); em alguns casos, tanto o ba\u00e7o como o f\u00edgado est\u00e3o aumentados (hepatoesplenomegalia). Diarreia, v\u00f4mitos e desidrata\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m podem ocorrer. Pessoas com defici\u00eancia de prolidase s\u00e3o suscet\u00edveis a infec\u00e7\u00f5es graves da pele ou ouvidos, ou infec\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio potencialmente fatais. Alguns indiv\u00edduos com defici\u00eancia de prolidase t\u00eam doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica. Caracter\u00edsticas faciais caracter\u00edsticas em pessoas com defici\u00eancia de prolifase incluem olhos proeminentes que s\u00e3o amplamente espa\u00e7ados (hipertelorismo), uma testa alta, uma ponte plana do nariz, e uma mand\u00edbula e queixo inferiores muito pequenos (micrognatia). Crian\u00e7as afetadas podem sofrer atraso no desenvolvimento, e cerca de 75% das pessoas com defici\u00eancia de prolidase t\u00eam defici\u00eancia intelectual que pode variar de leve a grave. Pessoas com defici\u00eancia de prolidase muitas vezes desenvolvem les\u00f5es cut\u00e2neas, especialmente em suas m\u00e3os, p\u00e9s, pernas e rosto. A gravidade do envolvimento cut\u00e2neo, que geralmente come\u00e7a durante a inf\u00e2ncia, pode variar de uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea leve a \u00falceras cut\u00e2neas graves. As \u00falceras de pele, especialmente nas pernas, podem n\u00e3o curar completamente, resultando em complica\u00e7\u00f5es incluindo infec\u00e7\u00e3o e amputa\u00e7\u00e3o. A gravidade dos sintomas na defici\u00eancia de prolidase varia muito entre os indiv\u00edduos afetados. Algumas pessoas com este dist\u00farbio n\u00e3o t\u00eam nenhum sintoma. Nesses indiv\u00edduos, a condi\u00e7\u00e3o pode ser detectada por testes laboratoriais, como testes de rastreamento de rec\u00e9m-nascidos ou testes oferecidos a familiares de indiv\u00edduos afetados."
    },
    {
        "qid":"0000833-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de prolidase?",
        "answer":"A defici\u00eancia de prolidase \u00e9 um dist\u00farbio raro. Aproximadamente 70 indiv\u00edduos com este dist\u00farbio foram documentados na literatura m\u00e9dica, e pesquisadores estimaram que a condi\u00e7\u00e3o ocorre em aproximadamente 1 em 1 milh\u00e3o a 1 em 2 milh\u00f5es de rec\u00e9m-nascidos. \u00c9 mais comum em certas \u00e1reas do norte de Israel, tanto entre os membros de uma minoria religiosa chamada os druzes e nas popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes mu\u00e7ulmanas pr\u00f3ximas."
    },
    {
        "qid":"0000833-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de prolidase?",
        "answer":"A defici\u00eancia de prolidase \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene PEPD. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer a enzima prolidase, tamb\u00e9m chamada peptidase D. Prolidase ajuda a dividir certos dipept\u00eddeos, que s\u00e3o mol\u00e9culas compostas por dois blocos de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cidos). Especificamente, a prolidase divide dipept\u00eddeos contendo os amino\u00e1cidos prolina ou hidroxiprolina. Libertando esses amino\u00e1cidos, a prolidase ajuda a torn\u00e1-los dispon\u00edveis para a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas que o corpo precisa. Prolidase tamb\u00e9m est\u00e1 envolvido na etapa final da degrada\u00e7\u00e3o de algumas prote\u00ednas obtidas atrav\u00e9s da dieta e prote\u00ednas que n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rias no corpo. A prolidase \u00e9 particularmente importante na degrada\u00e7\u00e3o dos col\u00e1genos, uma fam\u00edlia de prote\u00ednas ricas em prolina e hidroxiprolina. Colagemes s\u00e3o uma parte importante da matriz extracelular, que \u00e9 a rede de prote\u00ednas e outras mol\u00e9culas fora da c\u00e9lula. A matriz extracelular fortalece e suporta tecidos conjuntivos, como pele, osso, cartilagem, tend\u00f5es e ligamentos. A ruptura do col\u00e1geno ocorre durante a manuten\u00e7\u00e3o (remodela\u00e7\u00e3o) da matriz extracelular. Muta\u00e7\u00f5es do gene PEPD que causam defici\u00eancia de prolidase resultam na perda da atividade da enzima prolidase. N\u00e3o \u00e9 bem entendido como a aus\u00eancia de atividade de prolidase causa os v\u00e1rios sinais e sintomas da defici\u00eancia de prolidase. Pesquisadores sugeriram que o ac\u00famulo de dipept\u00eddeos que n\u00e3o foram demolidos pode levar \u00e0 morte celular. Quando as c\u00e9lulas morrem, seu conte\u00fado \u00e9 liberado no tecido circundante, o que pode causar inflama\u00e7\u00e3o e levar aos problemas de pele vistos na defici\u00eancia de prolidase. A deteriora\u00e7\u00e3o do colag\u00e9nio durante a remodela\u00e7\u00e3o da matriz extracelular tamb\u00e9m pode contribuir para os problemas cut\u00e2neos. A defici\u00eancia intelectual que ocorre na defici\u00eancia de prolidase pode resultar de problemas no processamento de neuropept\u00eddeos, que s\u00e3o prote\u00ednas de sinaliza\u00e7\u00e3o cerebral ricas em prolina. N\u00e3o est\u00e1 claro como a aus\u00eancia de atividade da prolidase resulta nas outras caracter\u00edsticas da defici\u00eancia de prolidase."
    },
    {
        "qid":"0000833-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de prolidase \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000833-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para defici\u00eancia de prolidase?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de prolidase: - Revis\u00e3o de genes: Revis\u00e3o de genes: Defici\u00eancia de prolidase - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de prolidase Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]