[
    {
        "qid":"0000513-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck \u00e9 uma doen\u00e7a causada por baixos n\u00edveis de vitamina B12 (tamb\u00e9m conhecida como cobalamina). A principal caracter\u00edstica dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a sangu\u00ednea chamada anemia megalobl\u00e1stica. Nesta forma de anemia, que \u00e9 uma desordem caracterizada pela escassez de gl\u00f3bulos vermelhos, os gl\u00f3bulos vermelhos que est\u00e3o presentes s\u00e3o anormalmente grandes. Cerca de metade das pessoas com s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck tamb\u00e9m t\u00eam altos n\u00edveis de prote\u00ednas na urina (protein\u00faria). Embora a protein\u00faria possa ser uma indica\u00e7\u00e3o de problemas renais, pessoas com s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck parecem ter fun\u00e7\u00e3o renal normal. A s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck normalmente come\u00e7a na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia. A anormalidade sangu\u00ednea leva a muitos dos sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o, incluindo a incapacidade de crescer e ganhar peso na taxa esperada (falha em prosperar), pele p\u00e1lida (pallor), cansa\u00e7o excessivo (fadiga), e infec\u00e7\u00f5es gastrointestinais ou respirat\u00f3rias recorrentes. Outras caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck incluem problemas neurol\u00f3gicos leves, tais como t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia), dorm\u00eancia ou formigueiro nas m\u00e3os ou p\u00e9s, problemas de movimento, atraso no desenvolvimento, ou confus\u00e3o. Raramente, indiv\u00edduos afetados t\u00eam anormalidades de \u00f3rg\u00e3os ou tecidos que comp\u00f5em o trato urin\u00e1rio, como a bexiga ou os tubos que transportam fluido dos rins para a bexiga (os ureters)."
    },
    {
        "qid":"0000513-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara que foi descrita pela primeira vez na Finl\u00e2ndia e Noruega; nestas regi\u00f5es, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 estimada para afetar 1 em 200.000 pessoas. A condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi relatada em outros pa\u00edses do mundo, sua preval\u00eancia nesses pa\u00edses \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000513-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene AMN ou CUBN podem causar s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck. O gene AMN fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada amnionless, e o gene CUBN fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada cubilina. Juntos, essas prote\u00ednas desempenham um papel na capta\u00e7\u00e3o da vitamina B12 dos alimentos. A vitamina B12, que n\u00e3o pode ser feita no corpo e s\u00f3 pode ser obtida a partir de alimentos, \u00e9 essencial para a forma\u00e7\u00e3o de DNA e prote\u00ednas, a produ\u00e7\u00e3o de energia celular, e a degrada\u00e7\u00e3o de gorduras. Esta vitamina est\u00e1 envolvida na forma\u00e7\u00e3o de gl\u00f3bulos vermelhos e manuten\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro e da medula espinhal (sistema nervoso central). A prote\u00edna sem amni\u00e3o \u00e9 incorporada principalmente na membrana das c\u00e9lulas renais e c\u00e9lulas que regem o intestino delgado. Apega-se sem amni\u00e3o \u00e0 cubilina, ancorando a cubilina \u00e0 membrana celular. Cubilina pode interagir com mol\u00e9culas e prote\u00ednas passando pelo intestino ou rins. Durante a digest\u00e3o, a vitamina B12 \u00e9 liberada dos alimentos. \u00c0 medida que a vitamina passa pelo intestino delgado, a cubilina se liga a ela. Amnionless ajuda a transferir o complexo cubilina-vitamina B12 para a c\u00e9lula intestinal. De l\u00e1, a vitamina \u00e9 liberada no sangue e transportada pelo corpo. No rim, as prote\u00ednas amnionless e cubilina est\u00e3o envolvidas na reabsor\u00e7\u00e3o de certas prote\u00ednas que de outra forma seriam liberadas na urina. Muta\u00e7\u00f5es no gene AMN impedem que a cubilina se apegue \u00e0s c\u00e9lulas do intestino delgado e rins. Sem a fun\u00e7\u00e3o da cubilina no intestino delgado, a vitamina B12 n\u00e3o \u00e9 levada para o corpo. A escassez desta vitamina essencial prejudica o desenvolvimento adequado dos gl\u00f3bulos vermelhos, levando \u00e0 anemia megalobl\u00e1stica. Baixos n\u00edveis de vitamina B12 tamb\u00e9m podem afetar o sistema nervoso central, causando problemas neurol\u00f3gicos. Al\u00e9m disso, sem a fun\u00e7\u00e3o da cubilina nos rins, as prote\u00ednas n\u00e3o s\u00e3o reabsorvidas e s\u00e3o liberadas na urina, levando \u00e0 protein\u00faria. Como muta\u00e7\u00f5es do gene AMN, algumas muta\u00e7\u00f5es do gene CUBN prejudicam a fun\u00e7\u00e3o da cubilina tanto no intestino delgado quanto nos rins, levando a uma escassez de vitamina B12 e protein\u00faria. Outras muta\u00e7\u00f5es do gene CUBN afetam a fun\u00e7\u00e3o da cubilina apenas no intestino delgado, prejudicando a capta\u00e7\u00e3o de vitamina B12 nas c\u00e9lulas intestinais. Indiv\u00edduos com essas muta\u00e7\u00f5es t\u00eam uma escassez de vitamina B12, o que pode levar a anemia megalobl\u00e1stica e problemas neurol\u00f3gicos, mas n\u00e3o protein\u00faria."
    },
    {
        "qid":"0000513-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000513-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Imerslund-Grsbeck: - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Anemia - Defici\u00eancia de B12 Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]