[
    {
        "qid":"0000566-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Koolen-de Vries?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Koolen-de Vries \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado por atraso no desenvolvimento e defici\u00eancia intelectual leve a moderada. Pessoas com este dist\u00farbio geralmente t\u00eam uma disposi\u00e7\u00e3o que \u00e9 descrita como alegre, soci\u00e1vel e cooperativa. Geralmente t\u00eam um t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia) na inf\u00e2ncia. Cerca da metade tem convuls\u00f5es recorrentes (epilepsia). Indiv\u00edduos afetados muitas vezes t\u00eam caracter\u00edsticas faciais distintivas, incluindo uma testa alta e larga; p\u00e1lpebras abafadas (pt\u00f3se); estreitamento das aberturas oculares (blefaropimose); cantos exteriores dos olhos que apontam para cima (fissuras palpebrais inclinadas para cima); dobras cut\u00e2neas que cobrem o canto interno dos olhos (dobras epicantais); um nariz bulboso; e orelhas proeminentes. Homens com s\u00edndrome de Koolen-de Vries muitas vezes t\u00eam test\u00edculos n\u00e3o descendentes (criptorquidismo). Defeitos nas paredes entre as c\u00e2maras do cora\u00e7\u00e3o (defeitos septais) ou outras anormalidades card\u00edacas, problemas nos rins e anomalias esquel\u00e9ticas, tais como deformidades nos p\u00e9s, ocorrem em alguns indiv\u00edduos afetados."
    },
    {
        "qid":"0000566-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Koolen-de Vries?",
        "answer":"A preval\u00eancia da s\u00edndrome de Koolen-de Vries \u00e9 estimada em 1 em 16.000. No entanto, a causa gen\u00e9tica subjacente muitas vezes n\u00e3o \u00e9 identificada em pessoas com defici\u00eancia intelectual, ent\u00e3o essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 provavelmente subdiagnosticada."
    },
    {
        "qid":"0000566-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Koolen-de Vries?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Koolen-de Vries \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que eliminam a fun\u00e7\u00e3o de uma c\u00f3pia do gene KANSL1 em cada c\u00e9lula. A maioria dos indiv\u00edduos afetados est\u00e1 faltando uma pequena quantidade de material gen\u00e9tico, incluindo o gene KANSL1, de uma c\u00f3pia do cromossomo 17. Este tipo de anormalidade gen\u00e9tica \u00e9 chamada de microdele\u00e7\u00e3o. Um pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Koolen-de Vries n\u00e3o tem um cromossomo 17 microdele\u00e7\u00e3o, mas tem uma muta\u00e7\u00e3o dentro do gene KANSL1 que faz uma c\u00f3pia do gene ser n\u00e3o funcional. A microdele\u00e7\u00e3o que causa a s\u00edndrome de Koolen-de Vries ocorre no bra\u00e7o longo (q) do cromossomo 17 em um local designado q21.31. Enquanto o tamanho exato da dele\u00e7\u00e3o varia entre os indiv\u00edduos afetados, a maioria est\u00e1 faltando uma sequ\u00eancia de cerca de 500.000 blocos de constru\u00e7\u00e3o de DNA (pares de base) contendo v\u00e1rios genes. No entanto, como indiv\u00edduos com muta\u00e7\u00f5es do gene KANSL1 t\u00eam os mesmos sinais e sintomas que aqueles com a microdele\u00e7\u00e3o, os pesquisadores conclu\u00edram que a perda desse gene explica as caracter\u00edsticas desse dist\u00farbio. O gene KANSL1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que ajuda a regular a atividade do gene (express\u00e3o) modificando a cromatina. A cromatina \u00e9 o complexo de DNA e prote\u00edna que embala DNA em cromossomos. A prote\u00edna produzida a partir do gene KANSL1 \u00e9 encontrada na maioria dos \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo antes do nascimento e ao longo da vida. Por seu envolvimento no controle da atividade de outros genes, esta prote\u00edna desempenha um papel importante no desenvolvimento e fun\u00e7\u00e3o de muitas partes do corpo. A perda de uma c\u00f3pia deste gene prejudica o desenvolvimento e a fun\u00e7\u00e3o normais, mas a rela\u00e7\u00e3o da perda do gene KANSL1 com os sinais e sintomas espec\u00edficos da s\u00edndrome de Koolen-de Vries n\u00e3o est\u00e1 clara."
    },
    {
        "qid":"0000566-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Koolen-de Vries \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Koolen-de Vries \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica dominante porque uma dele\u00e7\u00e3o ou muta\u00e7\u00e3o afetando uma c\u00f3pia do gene KANSL1 em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar o dist\u00farbio. Na maioria dos casos, o dist\u00farbio n\u00e3o \u00e9 herdado. A mudan\u00e7a gen\u00e9tica ocorre mais frequentemente como um evento aleat\u00f3rio durante a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas reprodutivas (ovos e espermatozoides) ou no desenvolvimento fetal precoce. As pessoas afetadas normalmente n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3rico da desordem em sua fam\u00edlia. Embora seja poss\u00edvel que eles passem a condi\u00e7\u00e3o para seus filhos, nenhum indiv\u00edduo com s\u00edndrome de Koolen-de Vries tem sido conhecido por se reproduzir. A maioria das pessoas com s\u00edndrome de Koolen-de Vries causada por uma dele\u00e7\u00e3o tiveram pelo menos um pai com uma variante comum da regi\u00e3o 17q21.31 do cromossomo 17 chamada linhagem H2. Esta variante \u00e9 encontrada em 20% das pessoas de ascend\u00eancia europeia e do Oriente M\u00e9dio, embora seja rara em outras popula\u00e7\u00f5es. Na linhagem H2, um segmento de 900 kb de DNA, que inclui a regi\u00e3o deletada na maioria dos casos da s\u00edndrome de Koolen-de Vries, sofreu uma invers\u00e3o. Uma invers\u00e3o envolve duas quebras em um cromossomo; o peda\u00e7o de DNA resultante \u00e9 revertido e reinserido no cromossomo. Pessoas com linhagem H2 n\u00e3o t\u00eam problemas de sa\u00fade relacionados \u00e0 invers\u00e3o. No entanto, material gen\u00e9tico pode ser perdido ou duplicado quando a invers\u00e3o \u00e9 passada para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o. Outros fatores desconhecidos s\u00e3o pensados para desempenhar um papel nesse processo. Ent\u00e3o, embora a invers\u00e3o seja muito comum, apenas uma pequena porcentagem de pais com a invers\u00e3o t\u00eam uma crian\u00e7a afetada pela s\u00edndrome de Koolen-de Vries."
    },
    {
        "qid":"0000566-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Koolen-de Vries?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Koolen-de Vries: - Gene Review: Gene Review: KANSL1-Related Intellectual Disability Syndrome - Genetic Testing Registry: Koolen-de Vries syndrome Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]