[
    {
        "qid":"0000123-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) distrofia cristalina Bietti?",
        "answer":"Bietti distrofia cristalina \u00e9 uma desordem em que in\u00fameros pequenos, amarelos ou brancos dep\u00f3sitos cristalinos de compostos graxos (l\u00edpidos) acumulam-se no tecido sens\u00edvel \u00e0 luz que linha a parte de tr\u00e1s do olho (a retina). Os dep\u00f3sitos danificam a retina, resultando em perda de vis\u00e3o progressiva. Pessoas com distrofia cristalina Bietti normalmente come\u00e7am a notar problemas de vis\u00e3o na adolesc\u00eancia ou nos anos 20. Eles experimentam uma perda de vis\u00e3o afiada (redu\u00e7\u00e3o na acuidade visual) e dificuldade de ver em luz fraca (cegueira noturna). Geralmente perdem \u00e1reas de vis\u00e3o (perda de campo visual), mais frequentemente vis\u00e3o lateral (perif\u00e9rica). A vis\u00e3o colorida tamb\u00e9m pode ser prejudicada. Os problemas de vis\u00e3o podem piorar em diferentes taxas em cada olho, e a gravidade e progress\u00e3o dos sintomas variam amplamente entre os indiv\u00edduos afetados, mesmo dentro da mesma fam\u00edlia. No entanto, a maioria das pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o fica legalmente cega pelos anos quarenta ou quarenta. A maioria dos indiv\u00edduos afetados mant\u00e9m algum grau de vis\u00e3o, geralmente no centro do campo visual, embora seja tipicamente borroso e n\u00e3o possa ser corrigido por \u00f3culos ou lentes de contato. Defici\u00eancia de vis\u00e3o que n\u00e3o pode ser melhorada com lentes corretivas \u00e9 chamado de vis\u00e3o baixa."
    },
    {
        "qid":"0000123-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela distrofia cristalina de Bietti?",
        "answer":"A distrofia cristalina de Bietti foi estimada em 1 em 67.000 pessoas. \u00c9 mais comum em pessoas de ascend\u00eancia oriental asi\u00e1tica, especialmente as de origem chinesa e japonesa. Pesquisadores sugerem que a distrofia cristalina de Bietti pode ser subdiagnosticada porque seus sintomas s\u00e3o semelhantes aos de outros dist\u00farbios oculares que danificam progressivamente a retina."
    },
    {
        "qid":"0000123-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 distrofia cristalina de Bietti?",
        "answer":"Bietti distrofia cristalina \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene CYP4V2. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer um membro da fam\u00edlia de enzimas do citocromo P450. Estas enzimas est\u00e3o envolvidas na forma\u00e7\u00e3o e quebra de v\u00e1rias mol\u00e9culas e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas dentro das c\u00e9lulas. A enzima CYP4V2 est\u00e1 envolvida em um processo de v\u00e1rios passos chamado oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos em que os lip\u00eddios s\u00e3o quebrados e convertidos em energia, mas a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da enzima n\u00e3o \u00e9 bem compreendida. Muta\u00e7\u00f5es do gene CYP4V2 que causam distrofia cristalina Bietti prejudicam ou eliminam a fun\u00e7\u00e3o desta enzima e acreditam que afetam a degrada\u00e7\u00e3o lip\u00eddica. No entanto, \u00e9 desconhecido como eles levam aos sinais e sintomas espec\u00edficos da distrofia cristalina de Bietti. Por raz\u00f5es desconhecidas, a gravidade dos sinais e sintomas difere significativamente entre indiv\u00edduos com a mesma muta\u00e7\u00e3o do gene CYP4V2."
    },
    {
        "qid":"0000123-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A distrofia cristalina de Bietti \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000123-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a distrofia cristalina de Bietti?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da distrofia cristalina de Bietti: - Gene Review: Gene Review: Bietti Cristalline Distrofia - Genetic Testing Registry: Bietti Cristal Corneoretinal Distrofia Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]