[
    {
        "qid":"0000616-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Mainzer-Saldino?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Mainzer-Saldino \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado por doen\u00e7a renal, problemas oculares e anormalidades esquel\u00e9ticas. Pessoas com s\u00edndrome de Mainzer-Saldino t\u00eam doen\u00e7a renal cr\u00f4nica que come\u00e7a na inf\u00e2ncia e piora com o tempo. A taxa em que a doen\u00e7a renal piora \u00e9 vari\u00e1vel, mas a condi\u00e7\u00e3o acaba levando \u00e0 insufici\u00eancia renal nos indiv\u00edduos mais afetados. A degenera\u00e7\u00e3o do tecido sens\u00edvel \u00e0 luz na parte de tr\u00e1s do olho (a retina) quase sempre ocorre neste dist\u00farbio, mas a idade em que essa caracter\u00edstica se desenvolve varia. Alguns indiv\u00edduos afetados s\u00e3o cegos ou t\u00eam grave defici\u00eancia de vis\u00e3o come\u00e7ando na inf\u00e2ncia, com o padr\u00e3o de perda de vis\u00e3o semelhante a uma condi\u00e7\u00e3o chamada amaurose cong\u00eanita de Leber. Em outras pessoas com s\u00edndrome de Mainzer-Saldino, a degenera\u00e7\u00e3o da retina come\u00e7a na inf\u00e2ncia, mas alguma vis\u00e3o \u00e9 mantida no in\u00edcio da idade adulta. A perda de vis\u00e3o nestes indiv\u00edduos afetados assemelha-se a uma categoria de dist\u00farbios da retina chamados distrofias do cone-vara. A distrofia mais comum \u00e9 chamada de retinite pigmentosa, e os problemas de vis\u00e3o na s\u00edndrome de Mainzer-Saldino s\u00e3o \u00e0s vezes referidos como tal. No entanto, os dep\u00f3sitos anormais de pigmento na retina de que a retinite pigmentosa obt\u00e9m seu nome muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o encontrados na s\u00edndrome de Mainzer-Saldino. Como resultado, alguns pesquisadores usam termos como \"retinite pigmentosa at\u00edpica sem pigmento\" para descrever a degenera\u00e7\u00e3o da retina que ocorre na s\u00edndrome de Mainzer-Saldino. A anormalidade esquel\u00e9tica mais caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Mainzer-Saldino consiste em extremidades em forma de cone dos ossos (epifises) nos dedos (falanges) que podem ser vistos em imagens de raios-X ap\u00f3s o primeiro ano de vida. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter anormalidades dos ossos da coxa que ocorrem nas ep\u00edfises e \u00e1reas adjacentes onde o crescimento \u00f3sseo ocorre (as metafises). Ocasionalmente, outras anormalidades esquel\u00e9ticas ocorrem, incluindo estatura curta e fus\u00e3o prematura de certos ossos do cr\u00e2nio (craniosinostose) que afeta a forma da cabe\u00e7a e do rosto. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter uma pequena caixa tor\u00e1cica, que \u00e0s vezes causa problemas respirat\u00f3rios na inf\u00e2ncia, mas os problemas respirat\u00f3rios geralmente s\u00e3o leves. Um pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos com este dist\u00farbio t\u00eam problemas adicionais afetando outros \u00f3rg\u00e3os. Estes podem incluir doen\u00e7a hep\u00e1tica resultando em uma acumula\u00e7\u00e3o de tecido cicatricial no f\u00edgado (fibrose hep\u00e1tica); ataxia cerebelar, que \u00e9 dificuldade em coordena\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio decorrentes de problemas com uma parte do c\u00e9rebro chamada de cerebelo; e defici\u00eancia intelectual leve."
    },
    {
        "qid":"0000616-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Mainzer-Saldino?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Mainzer-Saldino \u00e9 uma doen\u00e7a rara, sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida. Pelo menos 20 casos foram relatados."
    },
    {
        "qid":"0000616-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Mainzer-Saldino?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Mainzer-Saldino geralmente \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene IFT140. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que est\u00e1 envolvida na forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cilias, que s\u00e3o microsc\u00f3picas, proje\u00e7\u00f5es de dedo-like que saem da superf\u00edcie das c\u00e9lulas e participam de vias de sinaliza\u00e7\u00e3o que transmitem informa\u00e7\u00f5es dentro e entre as c\u00e9lulas. C\u00edlias s\u00e3o importantes para a estrutura e fun\u00e7\u00e3o de muitos tipos de c\u00e9lulas, incluindo c\u00e9lulas nos rins, f\u00edgado e c\u00e9rebro. C\u00e9lulas sensores de luz (fotorreceptores) na retina tamb\u00e9m cont\u00eam c\u00edlios, que s\u00e3o essenciais para a vis\u00e3o normal. C\u00edlia tamb\u00e9m desempenha um papel no desenvolvimento dos ossos, embora o mecanismo n\u00e3o seja bem compreendido. O movimento de subst\u00e2ncias dentro da cilia e estruturas semelhantes chamadas flagela \u00e9 conhecido como transporte intraflagelar (IFT). Este processo \u00e9 essencial para a montagem e manuten\u00e7\u00e3o dessas estruturas celulares. Durante o transporte intraflagelar, as c\u00e9lulas usam mol\u00e9culas chamadas part\u00edculas IFT para transportar materiais para e das pontas da c\u00edlia. As part\u00edculas de IFT s\u00e3o feitas de prote\u00ednas produzidas a partir de genes relacionados que pertencem \u00e0 fam\u00edlia de genes de IFT. Cada part\u00edcula IFT \u00e9 composta por dois grupos de prote\u00ednas IFT: complexo A, que inclui pelo menos seis prote\u00ednas, e complexo B, que inclui pelo menos 15 prote\u00ednas. A prote\u00edna produzida a partir do gene IFT140 faz parte do complexo IFT A (IFT-A). Muta\u00e7\u00f5es no gene IFT140 que causam a s\u00edndrome de Mainzer-Saldino podem alterar a forma da prote\u00edna IFT140 ou afetar suas intera\u00e7\u00f5es com outras prote\u00ednas IFT, provavelmente prejudicando a montagem da IFT-A e o desenvolvimento ou manuten\u00e7\u00e3o da cilia. Como resultado, menos c\u00edlios podem estar presentes ou funcionais, afetando muitos \u00f3rg\u00e3os e tecidos no corpo e resultando nos sinais e sintomas da s\u00edndrome de Mainzer-Saldino. Desordens como a s\u00edndrome de Mainzer-Saldino que s\u00e3o causadas por problemas com cilias e envolvem anormalidades \u00f3sseas s\u00e3o chamadas de ciliopatias esquel\u00e9ticas. Enquanto se acredita que muta\u00e7\u00f5es de genes IFT140 s\u00e3o respons\u00e1veis pela maioria dos casos de s\u00edndrome de Mainzer-Saldino, muta\u00e7\u00f5es em genes adicionais que n\u00e3o foram identificados tamb\u00e9m podem causar este dist\u00farbio."
    },
    {
        "qid":"0000616-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Mainzer-Saldino \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000616-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Mainzer-Saldino?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Mainzer-Saldino: - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Eletroretinografia - Institutos Nacionais de Diabetes e Doen\u00e7as Digestivas e Renais: M\u00e9todos de Tratamento para Falha Renal em Crian\u00e7as Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]