[
    {
        "qid":"0001039-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich \u00e9 caracterizada pela fun\u00e7\u00e3o anormal do sistema imunit\u00e1rio (defici\u00eancia imunit\u00e1ria) e pela capacidade reduzida de formar co\u00e1gulos sangu\u00edneos. Esta condi\u00e7\u00e3o afeta principalmente os homens. Indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich t\u00eam microtrombocitopenia, que \u00e9 uma diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero e tamanho das c\u00e9lulas sangu\u00edneas envolvidas na coagula\u00e7\u00e3o (plaquetas). Esta anormalidade plaquet\u00e1ria, que est\u00e1 normalmente presente desde o nascimento, pode levar a hematomas f\u00e1ceis ou epis\u00f3dios de sangramento prolongado ap\u00f3s pequeno trauma. A s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich faz com que muitos tipos de gl\u00f3bulos brancos, que fazem parte do sistema imunit\u00e1rio, sejam anormais ou n\u00e3o funcionais, levando a um risco aumentado de v\u00e1rios dist\u00farbios imunit\u00e1rios e inflamat\u00f3rios. Muitas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o desenvolvem eczema, um dist\u00farbio inflamat\u00f3rio da pele caracterizado por manchas anormais de pele vermelha e irritada. Os indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam uma maior susceptibilidade \u00e0 infec\u00e7\u00e3o. Pessoas com s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich t\u00eam maior risco de desenvolver dist\u00farbios autoimunes, que ocorrem quando o sistema imunol\u00f3gico funciona mal e ataca os tecidos e \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio corpo. A chance de desenvolver alguns tipos de c\u00e2ncer, como o c\u00e2ncer das c\u00e9lulas do sistema imunol\u00f3gico (linfoma), tamb\u00e9m \u00e9 maior em pessoas com s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich."
    },
    {
        "qid":"0001039-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich?",
        "answer":"A incid\u00eancia estimada da s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich est\u00e1 entre 1 e 10 casos por milh\u00e3o de homens em todo o mundo; essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais rara em mulheres."
    },
    {
        "qid":"0001039-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene WAS causam s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich. O gene WAS fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada WASP. Esta prote\u00edna \u00e9 encontrada em todas as c\u00e9lulas sangu\u00edneas. WASP est\u00e1 envolvido na transmiss\u00e3o de sinais da superf\u00edcie das c\u00e9lulas sangu\u00edneas para o citoesqueleto de actina, que \u00e9 uma rede de fibras que comp\u00f5em a estrutura estrutural da c\u00e9lula. A sinaliza\u00e7\u00e3o WASP ativa a c\u00e9lula quando \u00e9 necess\u00e1ria e desencadeia seu movimento e apego a outras c\u00e9lulas e tecidos (ades\u00e3o). Em gl\u00f3bulos brancos, esta sinaliza\u00e7\u00e3o permite ao citoesqueleto de actina estabelecer a intera\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas e os invasores estranhos que eles visam (sinapse imune). Era muta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas que causam s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich levam \u00e0 falta de qualquer WASP funcional. A perda de sinaliza\u00e7\u00e3o WASP interrompe a fun\u00e7\u00e3o do citoesqueleto de actina no desenvolvimento de c\u00e9lulas sangu\u00edneas. Gl\u00f3bulos brancos que carecem de WASP t\u00eam uma capacidade reduzida de responder ao seu ambiente e formar sinapses imunes. Como resultado, gl\u00f3bulos brancos s\u00e3o menos capazes de responder a invasores estrangeiros, causando muitos dos problemas imunit\u00e1rios relacionados \u00e0 s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich. Da mesma forma, a falta de WASP funcional nas plaquetas prejudica seu desenvolvimento, levando a uma redu\u00e7\u00e3o do tamanho e morte celular precoce."
    },
    {
        "qid":"0001039-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o ligado a X. O gene associado a esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizado no cromossomo X, que \u00e9 um dos dois cromossomos sexuais. Em f\u00eameas (que t\u00eam dois cromossomos X), uma muta\u00e7\u00e3o em uma das duas c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula pode ou n\u00e3o causar a desordem. Em machos (que t\u00eam apenas um cromossomo X), uma muta\u00e7\u00e3o na \u00fanica c\u00f3pia do gene em cada c\u00e9lula causa a desordem. Na maioria dos casos de heran\u00e7a ligada a X, os homens experimentam sintomas mais graves do dist\u00farbio do que as f\u00eameas. Uma caracter\u00edstica da heran\u00e7a ligada a X \u00e9 que os pais n\u00e3o podem passar os tra\u00e7os ligados a X para seus filhos."
    },
    {
        "qid":"0001039-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Wiskott-Aldrich: - Gene Review: Gene Review: WAS-Related Disorders - Genetic Testing Registry: Wiskott-Aldrich syndrome - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Trombocitopenia - Programa Nacional de Doadores de Medula - Rare Disease Clinical Research Network: Cons\u00f3rcio de Tratamento de Defici\u00eancia Inmune Prim\u00e1ria Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Medicina - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]