[
    {
        "qid":"0000730-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a apneia do sono Central?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da apneia central do sono?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000730-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a apneia do sono central?",
        "answer":""
    }
]