[
    {
        "qid":"0000883-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Qual \u00e9 a pneumoconiose do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da pneumoconiose do trabalhador do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com pneumoconiose de trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da pneumoconiose do trabalhador do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000883-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]