[
    {
        "qid":"0000181-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 genit\u00e1lia amb\u00edgua?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000181-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer com os genitais amb\u00edguos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000181-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa genit\u00e1lia amb\u00edgua?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000181-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer com os genitais amb\u00edguos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000181-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para genit\u00e1lia amb\u00edgua?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000181-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para os genitais amb\u00edguos?",
        "answer":""
    }
]