[
    {
        "qid":"0000530-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o reparo do aneurisma cerebral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000530-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o reparo do aneurisma cerebral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000530-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o reparo do aneurisma cerebral? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000530-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o reparo do aneurisma cerebral?",
        "answer":""
    }
]