[
    {
        "qid":"0000137-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para albinismo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000137-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o albinismo?",
        "answer":""
    }
]