[
    {
        "qid":"0000954-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre a defici\u00eancia cong\u00eanita de prote\u00edna C ou S?",
        "answer":""
    }
]