[
    {
        "qid":"0000111-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000111-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a perda auditiva relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    }
]