[
    {
        "qid":"0000968-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) deformidade de contra\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000968-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a deformidade da contratura?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000968-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a deformidade da Contratura?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000968-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a deformidade da contratura?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000968-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a deformidade da Contratura?",
        "answer":""
    }
]