[
    {
        "qid":"0000214-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) anemia causada por baixo ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa anemia causada por baixo n\u00edvel de ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da anemia causada por baixos n\u00edveis de ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar anemia causada por baixo n\u00edvel de ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para anemia causados por baixos n\u00edveis de ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a anemia causada por baixo ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da anemia causadas por crian\u00e7as com baixo teor de ferro?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000214-8",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a anemia causada por baixo n\u00edvel de ferro - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    }
]