[
    {
        "qid":"0001523-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Qual \u00e9 a defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para defici\u00eancia de Fator II?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001523-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a defici\u00eancia do Fator II?",
        "answer":""
    }
]