[
    {
        "qid":"0001515-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 paralisia do nervo facial devido ao trauma do nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa par\u00e1lisia do nervo facial devido ao trauma de nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da paralisia do nervo facial devido ao trauma do nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar par\u00e1lisia do nervo facial devido ao trauma do parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a paralisia do nervo facial devido ao trauma de nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da paralisia do nervo facial devido ao trauma de nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da paralisia do nervo facial devido ao trauma do nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para uma paralisia do nervo facial devido a um trauma de nascimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001515-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a paralisia do nervo facial devido ao trauma do parto?",
        "answer":""
    }
]