[
    {
        "qid":"0001133-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a dem\u00eancia por causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dem\u00eancia devido a causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001133-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a dem\u00eancia por causas metab\u00f3licas?",
        "answer":""
    }
]