[
    {
        "qid":"0001080-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 fibrose c\u00edstica - considera\u00e7\u00f5es nutricionais?",
        "answer":""
    }
]