[
    {
        "qid":"0001297-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) boca seca durante o tratamento do c\u00e2ncer?",
        "answer":""
    }
]