[
    {
        "qid":"0001562-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre padr\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e dieta - crian\u00e7as de 6 meses a 2 anos",
        "answer":""
    }
]