[
    {
        "qid":"0001518-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que s\u00e3o os tiques faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa tics faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas dos tiques faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar os tiques faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para tics faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva dos tics faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es dos tiques faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para tics faciais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001518-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir tics faciais?",
        "answer":""
    }
]