[
    {
        "qid":"0001400-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a pr\u00f3stata alargada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa pr\u00f3stata ampliada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da pr\u00f3stata ampliada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar pr\u00f3stata ampliada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a pr\u00f3stata ampliada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com pr\u00f3stata alargada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da pr\u00f3stata ampliada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001400-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a pr\u00f3stata alargada?",
        "answer":""
    }
]