[
    {
        "qid":"0001491-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) transtorno expressivo de linguagem - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbio expressivo de linguagem - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do dist\u00farbio expressivo de linguagem - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar transtorno expressivo de linguagem - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o transtorno de linguagem expressiva - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o transtorno de linguagem expressiva - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do transtorno de linguagem expressiva - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para transtorno de linguagem expressiva - desenvolvimento?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001491-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o dist\u00farbio expressivo de linguagem - desenvolvimento?",
        "answer":""
    }
]