[
    {
        "qid":"0002492-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que est\u00e1 relacionado com a degenera\u00e7\u00e3o macular?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa degenera\u00e7\u00e3o macular - relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a degenera\u00e7\u00e3o macular - relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da degenera\u00e7\u00e3o macular, relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002492-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade?",
        "answer":""
    }
]