[
    {
        "qid":"0002129-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002129-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para fibrose pulmonar idiop\u00e1tica?",
        "answer":""
    }
]