[
    {
        "qid":"0002610-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002610-8",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a leucodistrofia metacrom\u00e1tica?",
        "answer":""
    }
]