[
    {
        "qid":"0002248-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 comich\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002248-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa coceira?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002248-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para co\u00e7ar?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002248-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para co\u00e7ar?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002248-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para Coceira?",
        "answer":""
    }
]