[
    {
        "qid":"0002573-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 perda de mem\u00f3ria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002573-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa perda de mem\u00f3ria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002573-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a perda de mem\u00f3ria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002573-4",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a perda de mem\u00f3ria?",
        "answer":""
    }
]