[
    {
        "qid":"0002199-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre o colo do \u00fatero insuficiente?",
        "answer":""
    }
]