[
    {
        "qid":"0002203-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que s\u00e3o retra\u00e7\u00f5es intercostais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002203-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer pelas retra\u00e7\u00f5es intercostais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002203-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa retra\u00e7\u00f5es intercostais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002203-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para retra\u00e7\u00f5es intercostais?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002203-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva das retra\u00e7\u00f5es intercostais?",
        "answer":""
    }
]