[
    {
        "qid":"0003391-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 reparo do destacamento retinal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003391-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 reparo do destacamento retinal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003391-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco de reparar o destacamento de Retina? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003391-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a repara\u00e7\u00e3o do destacamento Retinal?",
        "answer":""
    }
]