[
    {
        "qid":"0003383-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (VRS)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (VRS)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003383-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (RSV)?",
        "answer":""
    }
]