[
    {
        "qid":"0003211-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 trabalho pr\u00e9-termo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003211-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do parto pr\u00e9-termo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003211-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o parto pr\u00e9-termo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003211-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o parto pr\u00e9-termo? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003211-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o parto pr\u00e9-termo?",
        "answer":""
    }
]