[
    {
        "qid":"0003767-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 enfisema subcut\u00e2neo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003767-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o enfisema subcut\u00e2neo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003767-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa enfisema subcut\u00e2neo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003767-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para enfisema subcut\u00e2neo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003767-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o enfisema subcut\u00e2neo?",
        "answer":""
    }
]