[
    {
        "qid":"0003668-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas dos dist\u00farbios de fala? Crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es dos dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dist\u00farbios de fala, crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003668-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir dist\u00farbios de fala - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    }
]