[
    {
        "qid":"0003449-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 dor nas articula\u00e7\u00f5es sacroil\u00edacas - p\u00f3s-cuidado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003449-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 dor nas articula\u00e7\u00f5es sacroil\u00edacas - p\u00f3s-cuidado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003449-3",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a dor nas articula\u00e7\u00f5es sacroil\u00edacas - p\u00f3s-cuidado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003449-7",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dor nas articula\u00e7\u00f5es sacroil\u00edacas?",
        "answer":""
    }
]