[
    {
        "qid":"0003337-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 \"rash\" - crian\u00e7a com menos de 2 anos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003337-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para Rash - crian\u00e7a abaixo de 2 anos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003337-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Rash - crian\u00e7a abaixo de 2 anos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003337-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para Rash - crian\u00e7a abaixo de 2 anos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003337-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para Erradica\u00e7\u00e3o, uma crian\u00e7a menor de 2 anos?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003337-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para Rash - crian\u00e7a abaixo de 2 anos?",
        "answer":""
    }
]