[
    {
        "qid":"0003335-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e rasa?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003335-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa respira\u00e7\u00e3o superficial r\u00e1pida?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003335-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para respirar r\u00e1pido e raso?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003335-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para respira\u00e7\u00e3o superficial r\u00e1pida?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003335-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a respira\u00e7\u00e3o rasa Rapid?",
        "answer":""
    }
]