[
    {
        "qid":"0003523-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003523-7",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    }
]