[
    {
        "qid":"0003708-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dermatite est\u00e1tica e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dermatite estat\u00edstica e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da dermatite estat\u00edstica e das \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a dermatite estat\u00edstica e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para dermatite e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a dermatite estat\u00edstica e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da dermatite est\u00e1tica e das \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dermatite e \u00falceras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003708-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a dermatite estat\u00edstica e as \u00falceras?",
        "answer":""
    }
]