[
    {
        "qid":"0004223-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que s\u00e3o os dist\u00farbios associados ao vertigem?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas dos dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-6",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es dos dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004223-7",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dist\u00farbios associados ao Vertigo?",
        "answer":""
    }
]