[
    {
        "qid":"0000610-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Baller-Gerold?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Baller-Gerold \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara caracterizada pela fus\u00e3o prematura de certos ossos do cr\u00e2nio (craniosinostose) e anormalidades dos ossos nos bra\u00e7os e nas m\u00e3os, \u00e0s vezes referidas como anomalias de raio radial. Muitos casos de s\u00edndrome de Baller-Gerold s\u00e3o causados por muta\u00e7\u00f5es no gene RECQL4. Esses casos s\u00e3o herdados de forma autoss\u00f4mica recessiva. Em alguns casos relatados, as caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Baller-Gerold foram associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal a um medicamento chamado valproato de s\u00f3dio que \u00e9 usado para tratar a epilepsia e certos dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos. O tratamento pode incluir cirurgia para o tratamento da craniosinostose ou reconstru\u00e7\u00e3o do dedo \u00edndice para polegar funcional. Os sintomas da s\u00edndrome de Baller-Gerold se sobrep\u00f5em \u00e0s caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Rothmund-Thomson e da s\u00edndrome de RAPADILINO que tamb\u00e9m s\u00e3o causadas pelo gene RECQL4. Pesquisadores est\u00e3o tentando determinar se essas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o dist\u00farbios separados ou parte de uma \u00fanica s\u00edndrome com sinais e sintomas sobrepostos."
    },
    {
        "qid":"0000610-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Baller-Gerold?",
        "answer":"                       "
    }
]