[
    {
        "qid":"0002717-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Hallermann-Streiff \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, cong\u00eanita, caracterizada principalmente por anormalidades do cr\u00e2nio e ossos faciais; caracter\u00edsticas faciais caracter\u00edsticas; cabelo escasso; anormalidades oculares; defeitos dent\u00e1rios; altera\u00e7\u00f5es degenerativas da pele; e estatura curta proporcional. Defici\u00eancia intelectual est\u00e1 presente em alguns indiv\u00edduos. Quase todos os casos relatados da condi\u00e7\u00e3o parecem ter ocorrido aleatoriamente por raz\u00f5es desconhecidas (esporadicamente) e se acha que resultaram de uma nova muta\u00e7\u00e3o no indiv\u00edduo afetado. O tratamento \u00e9 sintom\u00e1tico e de apoio."
    },
    {
        "qid":"0002717-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Hallermann-Streiff?",
        "answer":"                     "
    },
    {
        "qid":"0002717-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff? A causa gen\u00e9tica da s\u00edndrome de Hallerman-Streiff n\u00e3o foi identificada. Supostamente ocorre aleatoriamente por raz\u00f5es desconhecidas (esporadicamente), provavelmente devido a uma nova muta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (de novo) no indiv\u00edduo afetado."
    },
    {
        "qid":"0002717-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Hallermann-Streiff \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff \u00e9 herdada? A maioria dos casos de s\u00edndrome de Hallermann-Streiff parece ser espor\u00e1dica (ocorre em indiv\u00edduos sem hist\u00f3rico da condi\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia). H\u00e1 relatos de indiv\u00edduos afetados com v\u00e1rias crian\u00e7as n\u00e3o afetadas. Embora alguns tenham relatado que parece ser herdado de uma forma autoss\u00f4mica recessiva em um pequeno n\u00famero de casos, outros t\u00eam argumentado que h\u00e1 pouca evid\u00eancia para isso ser um dist\u00farbio recessivamente herdado. Portanto, o modo de heran\u00e7a da condi\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o est\u00e1 claro."
    },
    {
        "qid":"0002717-5",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff?",
        "answer":"Os testes gen\u00e9ticos est\u00e3o dispon\u00edveis para a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff? Embora n\u00e3o estejamos cientes de testes gen\u00e9ticos cl\u00ednicos para a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff, GeneTests lista laborat\u00f3rios oferecendo testes gen\u00e9ticos de pesquisa para esta condi\u00e7\u00e3o. Para ver informa\u00e7\u00f5es para os laborat\u00f3rios que oferecem testes gen\u00e9ticos de pesquisa para a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff clique aqui. Testes gen\u00e9ticos de pesquisa podem ser usados para encontrar genes causadores de doen\u00e7as, aprender como os genes funcionam, ou ajudar na compreens\u00e3o de um dist\u00farbio gen\u00e9tico. Em muitos casos, os resultados dos testes n\u00e3o s\u00e3o compartilhados com o paciente ou o m\u00e9dico. Fale com seu m\u00e9dico ou um profissional de gen\u00e9tica para saber mais sobre testes de pesquisa para essa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0002717-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff pode ser tratada? O tratamento para a s\u00edndrome de Hallermann-Streiff depende dos sinais e sintomas espec\u00edficos presentes em cada indiv\u00edduo afetado. O manejo precoce da doen\u00e7a para lactentes pode incluir monitoramento da respira\u00e7\u00e3o, considera\u00e7\u00e3o da traqueostomia, e v\u00e1rias medidas para melhorar a alimenta\u00e7\u00e3o e garantir a ingest\u00e3o suficiente de nutrientes. Embora a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica precoce de cataratas possa ser recomendada para ajudar a preservar a vis\u00e3o, alguns estudos sugerem que a absor\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de catarata pode ocorrer em at\u00e9 50% dos pacientes n\u00e3o tratados. As consultas regulares com um oftalmologista s\u00e3o fortemente recomendadas para identificar e tratar outras anormalidades oculares, algumas das quais podem requerer interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anomalias dent\u00e1rias, os dentes natal/neonatal (dentos presentes no nascimento) podem ser incorretamente diagnosticados como dentes extras e pode haver uma tend\u00eancia para extra\u00ed-los. No entanto, a perda de dentes pode piorar a glossoptose (posicionamento posterior da l\u00edngua) ou causar outras complica\u00e7\u00f5es. Assim, foi recomendado preservar os dentes prematuramente eruptivos para facilitar a alimenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 que a exist\u00eancia de dentes permanentes sucessivos possa ser confirmada. Garantir boa higiene dent\u00e1ria tamb\u00e9m \u00e9 importante. O manejo da condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode incluir a reconstru\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de certas malforma\u00e7\u00f5es craniofaciais (particularmente a regi\u00e3o mandibular e nasal) na idade apropriada. Para alguns beb\u00eas afetados e crian\u00e7as com defeitos card\u00edacos, tratamento m\u00e9dico e/ou interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica podem ser recomendados."
    }
]