[
    {
        "qid":"0002072-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Ellis-Van Creveld?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Ellis-Van Creveld \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria que afeta o crescimento \u00f3sseo. As pessoas afetadas geralmente t\u00eam estatura curta, bra\u00e7os e pernas curtas (especialmente o antebra\u00e7o e a parte inferior da perna), e um peito estreito com costelas curtas. Outros sinais e sintomas podem incluir polidactilia, falta de unhas e/ou malformadas, anomalias dent\u00e1rias e defeitos card\u00edacos cong\u00eanitos. Mais da metade das pessoas afetadas pela s\u00edndrome de Ellis-van Creveld t\u00eam altera\u00e7\u00f5es (muta\u00e7\u00f5es) nos genes EVC ou EVC2, a causa dos casos restantes \u00e9 desconhecida. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada de forma autoss\u00f4mica recessiva. O tratamento \u00e9 baseado nos sinais e sintomas presentes em cada pessoa."
    },
    {
        "qid":"0002072-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Ellis-Van Creveld?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Ellis-Van Creveld? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Ellis-Van Creveld. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade das unhas Talento 90% Anormalidade das v\u00e1lvulas card\u00edacas 90% Atrio defeito septal 90% Defeito completo do canal atrioventricular 90% Genu valgum 90% Unhas hipopl\u00e1sicas 90% Subcrescimento do limiar 90% Peito estreito 90% Falange curta distal do dedo 90% T\u00f3rax curto 90% Aplasia/Hipoplasia dos pulm\u00f5es 50% Critorquidismo 50% Retarda\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino 50% Microdontia 50% Situs inversus totalis 50% Strabismus 50% Distens\u00e3o do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar do limiar Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    }
]