[
    {
        "qid":"0002061-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide?",
        "answer":"S\u00edndrome de Ehlers-Danlos tipo proger\u00f3ide \u00e9 um dist\u00farbio gen\u00e9tico do tecido conjuntivo, que \u00e9 o material entre as c\u00e9lulas do corpo que d\u00e1 tecidos forma e for\u00e7a. O dist\u00farbio afeta principalmente a pele, o cabelo e o sistema esquel\u00e9tico. Sintomas geralmente aparecem na inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia. Como pessoas com outros tipos de s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, indiv\u00edduos com a forma proger\u00f3ide t\u00eam articula\u00e7\u00f5es incomummente flex\u00edveis, pele el\u00e1stica solta e cicatrizes f\u00e1ceis. Caracter\u00edsticas que s\u00e3o exclusivas deste tipo incluem cabelos e sobrancelhas escassos do couro cabeludo, e pele el\u00e1stica solta no rosto; essas caracter\u00edsticas causam que os indiv\u00edduos afetados pare\u00e7am mais velhos do que sua idade. Sintomas adicionais podem incluir fraqueza \u00f3ssea, t\u00f4nus muscular fraco, defici\u00eancia intelectual leve, e crescimento retardado em crian\u00e7as afetadas. O tipo proger\u00f3ide da s\u00edndrome de Ehlers-Danlos \u00e9 causado por muta\u00e7\u00f5es no gene B4GALT7 e \u00e9 herdado em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo."
    },
    {
        "qid":"0002061-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide? A s\u00edndrome de Ehlers-Danlos refere-se a um grupo de dist\u00farbios do tecido conjuntivo caracterizados por pele el\u00e1stica ou amass\u00e1vel, articula\u00e7\u00e3o dupla, e cicatriza\u00e7\u00e3o tardia das feridas cut\u00e2neas. Al\u00e9m desses tra\u00e7os, indiv\u00edduos com o tipo proger\u00f3ide t\u00eam cabelos finos encaracolados, sobrancelhas esparsas e c\u00edlios, pele el\u00e1stica solta no rosto, e tamb\u00e9m podem ter caracter\u00edsticas faciais irregulares. Embora proger\u00f3ide significa \"aparecimento semelhante \u00e0 velhice\", indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Ehlers-Danlos proger\u00f3ide n\u00e3o t\u00eam realmente o envelhecimento prematuro e n\u00e3o s\u00e3o esperados para ter uma dura\u00e7\u00e3o de vida reduzida. Outros sintomas podem incluir tom muscular ruim, ossos fr\u00e1geis de baixa densidade mineral \u00f3ssea, dentes anormais, e infec\u00e7\u00e3o de gengivas ao redor dos dentes. Crian\u00e7as que s\u00e3o afetadas podem ter atraso no crescimento, o que pode resultar em estatura curta como um adulto (menos de 152cm). Ligeras defici\u00eancias intelectuais ou defici\u00eancias de aprendizagem tamb\u00e9m t\u00eam sido associadas a este dist\u00farbio. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade do tecido adiposo 90% Anormalidade da v\u00e1lvula a\u00f3rtica 90% Anormalidade da v\u00e1lvula pulmonar 90% Critorquidismo 90% Epicanthus 90% Contra\u00e7\u00e3o de flex\u00e3o 90% Gingivite 90% Hipotonia muscular 90% Apari\u00eancia precoce 90% Idade de idade 90% Estatura curta 90% Tor\u00e7\u00e3o testicular 90% Pele fina 90% Forma facial anormal 50% Anormalidade da pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea 50% Alopecia 50% Aplasia/Hipoplasia da musculatura abdominal 50% Cicatrizes at\u00edpicas da pele 50% Densidade mineral reduzida 50% Displasia esquel\u00e9tica 50% Hipermobilidade articular 7,5% Alobe de orelha absente - Arachnodactilia - Cicatrizes atr\u00f3ficas - Heran\u00e7a recessiva autoss\u00f4mica - B\u00edfida \u00favula - S\u00edntose de Pentera - P\u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo \u00e2ngulo  Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0002061-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide?",
        "answer":"O que causa o tipo de proger\u00f3ide da s\u00edndrome de Ehlers-Danlos? A s\u00edndrome de Ehlers-Danlos tipo proger\u00f3ide \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es (muta\u00e7\u00f5es) em ambas as c\u00f3pias de um indiv\u00edduo do gene B4GALT7, que est\u00e1 localizado no cromossomo 5. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma enzima que est\u00e1 envolvida na produ\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno (a principal prote\u00edna no tecido conjuntivo). Quando a enzima n\u00e3o \u00e9 produzida pelos genes B4GALT7, o col\u00e1geno n\u00e3o se forma corretamente no tecido conjuntivo. Os sintomas do dist\u00farbio s\u00e3o causados por tecido conjuntivo fraco. Pesquisadores ainda est\u00e3o estudando exatamente como muta\u00e7\u00f5es no gene B4GALT7 causam os sinais e sintomas do tipo proger\u00f3ide da s\u00edndrome de Ehlers-Danlos."
    },
    {
        "qid":"0002061-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide, \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Ehlers-Danlos \u00e9 herdada? S\u00edndrome de Ehlers-Danlos tipo proger\u00f3ide \u00e9 herdado em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo. Isso significa que um indiv\u00edduo deve ter duas c\u00f3pias n\u00e3o funcionais do gene B4GALT7 para ser afetado com a condi\u00e7\u00e3o. Uma c\u00f3pia \u00e9 herdada de cada pai. Se um indiv\u00edduo tem apenas um gene B4GALT7 n\u00e3o funcional (como cada pai), ele ou ela \u00e9 um \"portador\". Os portadores n\u00e3o mostram sinais ou sintomas de uma condi\u00e7\u00e3o recessiva. Quando dois portadores de uma condi\u00e7\u00e3o recessiva t\u00eam filhos, com cada gravidez h\u00e1 um risco de 25% (1 em 4) para a crian\u00e7a ser afetada, um risco de 50% (1 em 2) para a crian\u00e7a ser portadora (como cada pai) e um risco de 25% de que a crian\u00e7a n\u00e3o ser\u00e1 afetada e tamb\u00e9m n\u00e3o ser portadora. Um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o recessiva geralmente ter\u00e1 crian\u00e7as n\u00e3o afetadas, exceto na rara circunst\u00e2ncia em que seu parceiro \u00e9 portador de um gene B4GALT7 n\u00e3o funcional."
    },
    {
        "qid":"0002061-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Ehlers-Danlos, tipo proger\u00f3ide?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Ehlers-Danlos pode ser tratada? Indiv\u00edduos com S\u00edndrome de Ehlers-Danlos tipo proger\u00f3ide podem se beneficiar de uma variedade de tratamentos dependendo de seus sintomas. Crian\u00e7as afetadas com t\u00f4nus muscular fraco e atraso no desenvolvimento podem se beneficiar com fisioterapia para melhorar a for\u00e7a muscular e a coordena\u00e7\u00e3o. Indiv\u00edduos afetados com dor articular podem se beneficiar com anti-inflamat\u00f3rios. Mudan\u00e7as de estilo de vida ou precau\u00e7\u00f5es durante o exerc\u00edcio ou atividade f\u00edsica intensa podem ser aconselhadas a reduzir as chances de acidentes na pele e no osso. Recomenda-se que os indiv\u00edduos afetados discutam op\u00e7\u00f5es de tratamento com seu m\u00e9dico."
    }
]