[
    {
        "qid":"0003441-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Kyrle?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Kyrle \u00e9 uma doen\u00e7a de pele caracterizada pela forma\u00e7\u00e3o de grandes p\u00e1pulas e \u00e9 frequentemente associada a dist\u00farbios hep\u00e1ticos, renais ou diab\u00e9ticos subjacentes. Pode afetar homens e mulheres ao longo da vida, embora a idade m\u00e9dia de in\u00edcio seja de 30 anos. As les\u00f5es normalmente come\u00e7am como pequenas p\u00e1pulas com escamas prateadas que eventualmente crescem e formam n\u00f3dulos vermelho-marrom com um plug central de queratina. As les\u00f5es ocorrem principalmente nas pernas, mas tamb\u00e9m se desenvolvem nos bra\u00e7os e na regi\u00e3o da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Eles n\u00e3o s\u00e3o tipicamente dolorosos pode causar comich\u00e3o intensa (prurito). A causa da doen\u00e7a \u00e9 desconhecida; alguns casos parecem ser idiop\u00e1ticos (sem causa conhecida) ou herdados. O objetivo do tratamento \u00e9 tratar a doen\u00e7a subjacente se algu\u00e9m estiver associado. Les\u00f5es podem auto-curar sem qualquer tratamento, mas novas les\u00f5es geralmente se desenvolvem. Os tratamentos que foram usados para tratar e reduzir les\u00f5es incluem isotretino\u00edna, alta dose de vitamina A e creme de tr\u00e9tino\u00edna; emolientes (agentes suavizantes da pele) e anti-histam\u00ednicos orais podem ser \u00fateis para aliviar o prurido."
    },
    {
        "qid":"0003441-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da doen\u00e7a de Kyrle?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da doen\u00e7a de Kyrle? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a doen\u00e7a de Kyrle. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade da pele - Heran\u00e7a dominante autoss\u00f4mica - Catarata subcapsular posterior - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre quantas vezes um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0003441-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a doen\u00e7a de Kyrle?",
        "answer":"O que causa a doen\u00e7a de Kyrle? A causa da doen\u00e7a de Kyrle \u00e9 atualmente desconhecida. Alguns casos parecem ser idiop\u00e1ticos (sem gatilhos conhecidos), ou herdados. O que foi encontrado \u00e9 que a doen\u00e7a de Kyrle parece ocorrer mais frequentemente em pacientes com certas dist\u00farbios sist\u00eamicos, que incluem diabetes mellitus; doen\u00e7a renal (insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, albumin\u00faria, aumento da creatinina s\u00e9rica, depura\u00e7\u00e3o anormal da creatinina, poli\u00faria); anormalidades hep\u00e1ticas (cirrose alco\u00f3lica); e insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Tem sido pensado que dist\u00farbios metab\u00f3licos associados \u00e0 doen\u00e7a de Kyrle s\u00e3o de alguma forma respons\u00e1veis pelo desenvolvimento de queratiniza\u00e7\u00e3o anormal e altera\u00e7\u00f5es de tecido conjuntivo, mas o mecanismo exato pelo qual isso acontece n\u00e3o \u00e9 claro."
    },
    {
        "qid":"0003441-4",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Kyrle?",
        "answer":"Como a doen\u00e7a de Kyrle pode ser tratada? A doen\u00e7a de Kyrle \u00e9 mais frequentemente associada a um dist\u00farbio sist\u00eamico, embora casos idiop\u00e1ticos sem nenhuma doen\u00e7a associada tenham ocorrido. Portanto, o tratamento \u00e9 tipicamente direcionado para a condi\u00e7\u00e3o subjacente quando apropriado. Para os indiv\u00edduos em que a comich\u00e3o \u00e9 um grande problema, lo\u00e7\u00f5es antiprur\u00edticas calmantes contendo mentolo e c\u00e2nfora podem ser \u00fateis. Anti-histam\u00ednicos sedantes como hidroxizina tamb\u00e9m podem ser \u00fateis para o prurido, especialmente \u00e0 noite. Alguma melhora foi relatada com altas doses de vitamina A, com ou sem vitamina E. Creme de \u00e1cido retinoico t\u00f3pico tamb\u00e9m pode melhorar os sintomas. Outra abordagem para o tratamento usa retinoides orais, o que resultou em al\u00edvio dos sintomas em um estudo. Etretinar em altas doses tamb\u00e9m \u00e9 eficaz, mas uma reca\u00edda foi relatada ap\u00f3s interrup\u00e7\u00e3o da terapia. A terapia UV \u00e9 particularmente \u00fatil para indiv\u00edduos com les\u00f5es generalizadas ou prurido coexistente de doen\u00e7a renal ou hep\u00e1tica. Laser de di\u00f3xido de carbono ou criocirurgia pode ser \u00fatil para les\u00f5es limitadas, mas pode ser recomendada cautela para indiv\u00edduos com pele escura, especialmente com criocirurgia, e para les\u00f5es nas pernas inferiores, particularmente em pacientes com diabetes mellitus ou circula\u00e7\u00e3o ruim."
    }
]