[
    {
        "qid":"0003070-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo?",
        "answer":"Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC) \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta certas partes do c\u00e9rebro. Os sintomas geralmente come\u00e7am na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia e variam em gravidade; incluem dificuldades de movimento e atraso no desenvolvimento mental ou problemas de aprendizagem. Esses sintomas ocorrem porque certas c\u00e9lulas cerebrais em indiv\u00edduos com H-ABC n\u00e3o est\u00e3o totalmente cobertas por mielina (hipomieliniza\u00e7\u00e3o), uma subst\u00e2ncia que geralmente rodeia as c\u00e9lulas nervosas para ajud\u00e1-los a trabalhar melhor. Al\u00e9m disso, esta condi\u00e7\u00e3o causa o colapso (atrofia) de duas partes do c\u00e9rebro que ajudam a coordenar o movimento - os g\u00e2nglios basais e o cerebelo. O H-ABC \u00e9 causado por uma muta\u00e7\u00e3o no gene TUBB4A."
    },
    {
        "qid":"0003070-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Defici\u00eancia auditiva 5% Nistagmus 5% Ataxia - Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante - Heran\u00e7a autos\u00f4mica recessiva - Atrofia cerebelar - Hipomieliniza\u00e7\u00e3o cerebral - Coreoatetose - Atrasamento da fala e do desenvolvimento da linguagem - Disarthria - Distonia - Defici\u00eancia intelectual - Leucodistrofia - Microcefalia - Atraso motor - Hip\u00f3tonia muscular do tronco - Atrofia \u00f3ptica - Falta de fala - Progressiva - Rigidez - Convuls\u00f5es - Curta estatura - Spasticidade - Defici\u00eancia espec\u00edfica de aprendizagem - Espor\u00e1dica - Tremor - Expressividade vari\u00e1vel - Defici\u00eancia visual - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) tem coletado informa\u00e7\u00f5es sobre a frequ\u00eancia com que um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0003070-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo?",
        "answer":"O que causa hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC)? Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC) \u00e9 causada por uma muta\u00e7\u00e3o no gene TUBB4A. A muta\u00e7\u00e3o geralmente ocorre pela primeira vez em uma fam\u00edlia como resultado de uma nova muta\u00e7\u00e3o no indiv\u00edduo afetado. A muta\u00e7\u00e3o raramente \u00e9 herdada de um pai."
    },
    {
        "qid":"0003070-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo?",
        "answer":"Como pode hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC) ser diagnosticada? Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC) \u00e9 diagnosticada por uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (IRM) varredura do c\u00e9rebro. Quando as tr\u00eas caracter\u00edsticas seguintes s\u00e3o identificadas no c\u00e9rebro de um indiv\u00edduo afetado, o diagn\u00f3stico de H-ABC pode ser feito: Diminui\u00e7\u00e3o da mielina (hipomieliniza\u00e7\u00e3o) no c\u00e9rebro. A mielina geralmente forma uma cobertura protetora em torno das c\u00e9lulas cerebrais. Em H-ABC, esta cobertura \u00e9 mais fina do que de costume, o que dificulta que as c\u00e9lulas nervosas funcionem corretamente. Quebra (atrofia) dos g\u00e2nglios basais, uma parte do c\u00e9rebro que direciona e controla o movimento. Atrofia do cerebelo, outra parte do c\u00e9rebro que controla o movimento."
    },
    {
        "qid":"0003070-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para Hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo?",
        "answer":"Como pode a hipomeliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC) ser tratada? Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 cura conhecida para hipomieliniza\u00e7\u00e3o com atrofia de g\u00e2nglios basais e cerebelo (H-ABC). No entanto, h\u00e1 um relato de um caso de dificuldades de movimento de um paciente melhorando um pouco ap\u00f3s ele tomar a medica\u00e7\u00e3o levodopa-carbidopa. Outro paciente mostrou melhora nos sintomas de movimento ap\u00f3s tomar suplementos de \u00e1cido fol\u00ednico."
    }
]