[
    {
        "qid":"0003799-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Marden-Walker?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Marden-Walker \u00e9 um dist\u00farbio do tecido conjuntivo caracterizado por um rosto semelhante a uma m\u00e1scara com blefaropimose (um estreitamento da abertura dos olhos), micrognatia, fissura ou palato de arco alto, orelhas baixas, contraturas articulares cong\u00eanitas, diminui\u00e7\u00e3o da massa muscular, falha em prosperar e retardo psicomotor (um abrandamento generalizado das rea\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, movimentos e fala). Embora a causa subjacente n\u00e3o tenha sido claramente estabelecida, acredita-se que seja um dist\u00farbio do desenvolvimento do sistema nervoso central que \u00e9 herdado de forma autoss\u00f4mica recessiva."
    },
    {
        "qid":"0003799-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Marden-Walker?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Marden-Walker? A s\u00edndrome de Marden-Walker \u00e9 caracterizada por um rosto semelhante a uma m\u00e1scara com blefaropimose (um estreitamento da abertura dos olhos), boca pequena, micrognatia, fissura ou palato alto-arqueado, orelhas baixas, m\u00faltiplas contraturas cong\u00eanitas das articula\u00e7\u00f5es (encurtamento cr\u00f4nico dos m\u00fasculos ou tend\u00f5es em torno das articula\u00e7\u00f5es), e diminui\u00e7\u00e3o da massa muscular. Caracter\u00edsticas adicionais podem incluir ptose, aracnodactilia, camptodactilia (uma curvatura incomum dos dedos), deformidades tor\u00e1cicas, cifoscoliose, e reflexos de tend\u00e3o profundos ausentes. Alguns indiv\u00edduos t\u00eam anomalias renais, anomalias cardiovasculares ou malforma\u00e7\u00f5es cerebrais. A maioria dos sinais de s\u00edndrome de Marden-Walker presentes no per\u00edodo neonatal. O curso da doen\u00e7a \u00e9 caracterizado por falha em prosperar e retardo psicomotor. O retardo mental geralmente permanece grave, enquanto as contraturas n\u00e3o s\u00e3o progressivas e diminuem com o avan\u00e7o da idade e fisioterapia. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Marden-Walker. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos y s\u00edntomas N\u00famero aproximado de pacientes (cuando disponible) Arachnodactilia 90% Blefaropsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiopsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiopsiopsiopsiopsiopsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsiapsia Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0003799-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Marden-Walker?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome de Marden-Walker? A causa subjacente da s\u00edndrome de Marden-Walker n\u00e3o foi claramente estabelecida. Parece ser um dist\u00farbio do desenvolvimento do sistema nervoso central e \u00e9 prov\u00e1vel que seja a express\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as heterog\u00eaneas."
    },
    {
        "qid":"0003799-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Marden-Walker \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Marden-Walker \u00e9 herdada? Pensa-se que a s\u00edndrome de Marden-Walker seja herdada de forma autoss\u00f4mica recessiva, j\u00e1 que casos de irm\u00e3os afetados e consanguinidade parental (os pais da crian\u00e7a com a condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o relacionados um com o outro) foram relatados."
    },
    {
        "qid":"0003799-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Marden-Walker?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Marden-Walker pode ser tratada? Pouca informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel sobre o tratamento da s\u00edndrome de Marden-Walker. Em geral, o tratamento \u00e9 sintom\u00e1tico, com uma abordagem multidisciplinar. A equipe de provedores pode incluir um pediatra regular, um geneticista, um neurologista, um ortopedista e/ou um especialista em medicina f\u00edsica. Dietas especiais e t\u00e9cnicas de alimenta\u00e7\u00e3o podem ser ben\u00e9ficas. Os servi\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia podem ajudar com problemas de desenvolvimento. Outros tratamentos dependem dos sintomas espec\u00edficos presentes em cada paciente."
    }
]