[
    {
        "qid":"0004934-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia?",
        "answer":"A s\u00edndrome da Pol\u00f4nia \u00e9 caracterizada por um m\u00fasculo tor\u00e1cico subdesenvolvido ou ausente de um lado do corpo, aus\u00eancia da por\u00e7\u00e3o do estern\u00e3o (esternal) do m\u00fasculo tor\u00e1cico, e cinto dos dedos da m\u00e3o no mesmo lado. A causa da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 conhecida. Esta s\u00edndrome \u00e9 quase sempre espor\u00e1dica. Ela tende a ocorrer do lado direito e \u00e9 mais comum em meninos do que meninas. O tratamento normalmente envolve corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das deformidades da parede tor\u00e1cica."
    },
    {
        "qid":"0004934-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia? Sinais e sintomas da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia podem ser ligeiros a graves. Algumas pessoas com s\u00edndrome da Pol\u00f4nia t\u00eam apenas aus\u00eancia do tecido mam\u00e1rio, enquanto outras podem estar faltando todo ou parte do m\u00fasculo tor\u00e1cico e costelas subjacentes. Sintomas tendem a ocorrer em um lado do corpo. Abaixo temos os sintomas que podem ser encontrados nesta condi\u00e7\u00e3o: Aus\u00eancia de alguns dos m\u00fasculos do t\u00f3rax. A extremidade do m\u00fasculo tor\u00e1cico principal, onde se liga ao estern\u00e3o, geralmente est\u00e1 faltando. O mamilo, incluindo a \u00e1rea escurecida ao seu redor (areola) est\u00e1 subdesenvolvido ou faltando; nas f\u00eameas, isso pode se estender ao seio e tecidos subjacentes. Dedos anormalmente curtos e ligeiros. Muitas vezes, o cabelo da axila (axilar) est\u00e1 faltando. A pele na \u00e1rea est\u00e1 subdesenvolvida (hipopl\u00e1sica) com uma camada de gordura subcut\u00e2nea diluida. A caixa tor\u00e1cica superior pode estar subdesenvolvida ou faltando, \u00e0s vezes a ombro ou os ossos do bra\u00e7o tamb\u00e9m est\u00e3o envolvidos, Raramente, problemas na coluna ou nos rins est\u00e3o presentes. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Aplasia do m\u00fasculo maior pectoral 90% Aplasia/Hipoplasia dos mamilos 90% Asimetria do t\u00f3rax 90% Aplasia do seio 90% S\u00edndrome de braquidactil 50% Sindactilia do dedo 50% M\u00e3o dividida 50% Dermatoglifico anormal 7,5% Anormalidade do \u00famero 7,5% Anormalidade do f\u00edgado 7,5% Anormalidade do membro inferior 7,5% Anormalidade das costelas 7,5% Anormalidade do estern\u00e3o 7,5% Anormalidade do \u00fatero 7,5% Anormalidade do \u00fatero do \u00fatero do \u00fatero do \u00fatero 7,5% Avalia\u00e7\u00e3o do \u00fatero 7,5% Aplasia/Hipoplasia do raio 7,5% Aplasia/Hipoplasia do polegar 7,5% Ep\u00edfise em forma de contorno 7,5% Avalia\u00e7\u00e3o do \u00fatero do \u00fatero do \u00fatero 7,5% Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0004934-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia? A causa da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia \u00e9 desconhecida. A maioria das evid\u00eancias corrobora a ideia de que algo anormal acontece durante a sexta semana de desenvolvimento fetal. Este evento provavelmente envolve o sistema vascular (sangre e linfa). Especula\u00e7\u00f5es incluem: uma interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de sangue embrion\u00e1rio das art\u00e9rias que se encontram sob a clav\u00edcula (art\u00e9rias subcl\u00e1vias). Isso pode ser causado pelo crescimento das costelas reduzindo o fluxo de sangue. Uma malforma\u00e7\u00e3o das art\u00e9rias subcl\u00e1vias causa uma quantidade reduzida de sangue entregue aos tecidos em desenvolvimento de um lado do corpo."
    },
    {
        "qid":"0004934-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome da Pol\u00f4nia \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome da Pol\u00f4nia \u00e9 herdada? A s\u00edndrome da Pol\u00f4nia raramente \u00e9 herdada e geralmente espor\u00e1dica. O espor\u00e1dico refere-se \u00e0 ocorr\u00eancia de um dist\u00farbio n\u00e3o gen\u00e9tico ou anormalidade que n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que se repita em uma fam\u00edlia. Nos poucos casos familiares relatados, pesquisadores sugerem que a condi\u00e7\u00e3o pode ter derivado de uma suscetibilidade herdada a eventos como a interrup\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo que pode predispor uma pessoa \u00e0 anomalia (i.e., tornar uma pessoa mais propensa a desenvolver a anomalia)."
    },
    {
        "qid":"0004934-5",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia?",
        "answer":"Quando a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia \u00e9 diagnosticada pela primeira vez? A severidade da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia difere de pessoa para pessoa. Como resultado, n\u00e3o \u00e9 frequentemente diagnosticado ou relatado. \u00c0s vezes, uma pessoa n\u00e3o percebe que tem a condi\u00e7\u00e3o at\u00e9 a puberdade, quando o crescimento desigual (asim\u00e9trico) torna mais \u00f3bvio."
    },
    {
        "qid":"0004934-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome da Pol\u00f4nia pode ser tratada? O manejo da s\u00edndrome da Pol\u00f4nia pode incluir corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das deformidades da parede tor\u00e1cica. Op\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas est\u00e3o dispon\u00edveis para melhorar a apar\u00eancia em ambos os machos e f\u00eameas. Nas f\u00eameas, a reconstru\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria \u00e9 normalmente realizada no momento do desenvolvimento normal da mama completa e pode ser planejada em conjunto com ou ap\u00f3s a reconstru\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica. Em homens, a reconstru\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax pode n\u00e3o ser necess\u00e1ria se n\u00e3o houver deformidade subjacente da parede tor\u00e1cica. A abordagem cir\u00fargica ideal variar\u00e1 de paciente para paciente. Op\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas devem ser discutidas com um cirurgi\u00e3o familiarizado com cirurgia reconstrutiva em pessoas com s\u00edndrome da Pol\u00f4nia."
    }
]