[
    {
        "qid":"0004337-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal?",
        "answer":"S\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal \u00e9 uma rara s\u00edndrome gen\u00e9tica caracterizada por uma apar\u00eancia idosa ao nascer. Outros sinais e sintomas incluem restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino, dificuldades alimentares, caracter\u00edsticas craniofaciais distintas, hipotonia, atraso no desenvolvimento e defici\u00eancia intelectual leve a grave. Na maioria dos casos, crian\u00e7as afetadas morrem antes dos 7 meses de idade, mas h\u00e1 relatos raros de sobreviv\u00eancia na adolesc\u00eancia ou no in\u00edcio dos 20 anos. Embora a exata causa subjacente da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal seja desconhecida, \u00e9 prov\u00e1vel que seja uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que seja herdada de uma forma autoss\u00f4mica recessiva. O tratamento \u00e9 sintom\u00e1tico e de apoio."
    },
    {
        "qid":"0004337-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal? Os sinais e sintomas da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal variam, mas podem incluir: Lipoatrofia subcut\u00e2nea (defici\u00eancia ou aus\u00eancia da camada de gordura abaixo da pele) que d\u00e1 aos beb\u00eas uma apar\u00eancia envelhecida ao nascer Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino Falha em prosperar Dificuldades alimentares Caracter\u00edsticas craniofaciais distintivas, como um rosto triangular; cr\u00e2nio grande com fontenala ampla anterior (fronta); ossos faciais pequenos e subdesenvolvidos; dentes partos; dedos pequenos e dedos com unhas subdesenvolvidas Osteopenia (baixa densidade \u00f3ssea) Nistagmo horizontal Atraso do desenvolvimento Lindo a incapacidade intelectual grave A Ontologia Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos e s\u00edntomas Un n\u00famero aproximado de pacientes (quando est\u00e1 disponible) Un n\u00famero anormal de cabellos 90% Anormalidade de las pestanas 90% Anormalidade de las pestanas 90% Anormalidade de las pestanas 90% Anormalidade de las pestanas 90% Aplasia/Hipoplasia de la sobrancelha 90% Aracnodactyly 90% Anomalizaciones cognitivas 90% Anomalizaciones esquel\u00e9ticas 90% Anomalizaciones esquel\u00e9ticas 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 90% Laringomalia 90% Anomalia 90% Anomalia 90% Anomalizaciones de la boca 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 90% Anomalizaciones dent\u00e1rias 10% Anomalizaciones dent\u00e1rias 50% Anomalizaciones dent\u00e1rias 50% Anomalia 50% Anomalia 50% Anomalia de la estabilidade cromos\u00f3mica 7,5% Limitaci\u00f3n de la movilidad articularcial 7,5% Anomaliza de la petansipsia dent\u00eddemia - Anomalia dent\u00eddemia - Anomalia - Anomalia - Anomias - Anomalia - Anom\u00eda - Anomalia - Anomalia dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dent\u00eda dentideia dentideia dentideia dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent\u00eddio dent Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0004337-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal?",
        "answer":"O que causa s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal? A exata causa subjacente da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal \u00e9 desconhecida. Cientistas suspeitam que seja uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, no entanto, um gene causador de doen\u00e7a n\u00e3o foi identificado."
    },
    {
        "qid":"0004337-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal \u00e9 herdada? Embora a causa gen\u00e9tica subjacente da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal seja desconhecida, estudos sugerem que ela provavelmente \u00e9 herdada de forma autoss\u00f4mica recessiva. Isso significa que para ser afetado, uma pessoa deve ter uma muta\u00e7\u00e3o em ambas as c\u00f3pias do gene respons\u00e1vel em cada c\u00e9lula. Os pais de uma pessoa afetada geralmente carregam uma c\u00f3pia mutada do gene e s\u00e3o referidos como portadores. Os portadores normalmente n\u00e3o mostram sinais ou sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Quando dois portadores de uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva t\u00eam filhos, cada crian\u00e7a tem um risco de 25% (1 em 4) de ter a condi\u00e7\u00e3o, um risco de 50% (1 em 2) de ser um portador como cada um dos pais, e uma chance de 25% de n\u00e3o ter a condi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o ser um portador."
    },
    {
        "qid":"0004337-5",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal?",
        "answer":"Como \u00e9 diagnosticada a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal? O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal \u00e9 feito com base na presen\u00e7a de sinais e sintomas caracter\u00edsticos. Raramente, um diagn\u00f3stico pode ser suspeito antes do nascimento se caracter\u00edsticas preocupantes s\u00e3o vistas no ultrassom; no entanto, a maioria dos casos s\u00e3o diagnosticados pouco depois do nascimento."
    },
    {
        "qid":"0004337-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal pode ser tratada? Como a s\u00edndrome proger\u00f3ide neonatal afeta muitos sistemas diferentes do corpo, a gest\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 frequentemente fornecida por uma equipe de m\u00e9dicos e outros profissionais de sa\u00fade. O tratamento varia com base nos sinais e sintomas presentes em cada pessoa. Por exemplo, um tubo de alimenta\u00e7\u00e3o pode ser recomendado em beb\u00eas com dificuldades de alimenta\u00e7\u00e3o que t\u00eam dificuldade em colocar peso."
    }
]