[
    {
        "qid":"0004262-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Myhre?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Myhre \u00e9 uma dist\u00farbio herdado raro caracterizado por defici\u00eancia intelectual, estatura curta, caracter\u00edsticas faciais incomuns, e v\u00e1rias anormalidades \u00f3sseas (esquel\u00e9ticas). Outros achados podem incluir defici\u00eancia auditiva, aumento anormal dos m\u00fasculos (hipertrofia muscular) e/ou rigidez articular. A s\u00edndrome de Myhre \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene SMAD4. Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante. A maioria dos casos se deve a uma nova muta\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0004262-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Myhre?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Myhre? A s\u00edndrome de Myhre \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas que afetam muitos sistemas e fun\u00e7\u00f5es do corpo. Descobertos associados podem incluir: Desenvolvimento tardio de linguagem e habilidades motoras, tais como rastejar e caminhar Defici\u00eancia intelectual que varia de quest\u00f5es comportamentais leves a moderadas, tais como caracter\u00edsticas de autismo ou dist\u00farbios relacionados ao desenvolvimento que afetam a comunica\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o social Perda auditiva, que pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es no ouvido interno (sordez sensorinal), altera\u00e7\u00f5es no ouvido m\u00e9dio (perda auditiva condutiva), ou ambos (perda auditiva mista) Crescimento reduzido, come\u00e7ando antes do nascimento e continuando durante a adolesc\u00eancia e afetando peso e altura (muitos s\u00e3o mais curtos do que 97 por cento de seus pares) Rigidez da pele resultando em uma apar\u00eancia muscular Afec\u00e7\u00f5es esquel\u00e9ticas do pelvis (extens\u00e3o da boca do pelvis e da boca), pequenos dedos curtos (extens\u00e3o da boca do pelvis e dos dedos m\u00e9dios) Problemas articulados (artropatia), incluindo rigidez e mobilidade limitada Caracter\u00edsticas t\u00edpicas do rosto, incluindo aberturas estreitas da pel\u00edcula (extens\u00f5es ipl\u00e1sicas) Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos y s\u00edntomas N\u00famero aproximado de pacientes (cuando est\u00e1 disponible) Anormalidad de la morfolog\u00eda de los huesos de cintura p\u00e9lvica 90% Anormalidad de las costillas 90% S\u00edndrome de braquidactil\u00eda 90% Anomalia cognitiva 90% Anomalia craniofacial 90% Anomalia auditiva 90% Anomalia del crecimiento intrauterino 90% Anomalia del crecimiento 90% Anomalia del crecimiento articular 90% Anomalia del gl\u00e2ndula 5% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo 50% Anomalia del gl\u00fateo Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0004262-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Myhre?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome de Myhre? A s\u00edndrome de Myhre \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene SMAD4. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna envolvida na transmiss\u00e3o de sinais qu\u00edmicos da superf\u00edcie celular para o n\u00facleo. Esta via de sinaliza\u00e7\u00e3o, chamada de via de fator de crescimento transformador beta (TGF-), permite que o ambiente fora da c\u00e9lula afete como a c\u00e9lula produz outras prote\u00ednas. Como parte desta via, a prote\u00edna SMAD4 interage com outras prote\u00ednas para controlar a atividade de genes particulares. Esses genes influenciam muitas \u00e1reas de desenvolvimento. Alguns pesquisadores acreditam que as muta\u00e7\u00f5es do gene SMAD4 que causam a s\u00edndrome de Myhre prejudicam a capacidade da prote\u00edna SMAD4 de se ligar (bind) corretamente com as outras prote\u00ednas envolvidas na via de sinaliza\u00e7\u00e3o. Outros estudos sugerem que essas muta\u00e7\u00f5es resultam em uma prote\u00edna SMAD4 anormalmente est\u00e1vel que permanece ativa na c\u00e9lula por mais tempo. Altera\u00e7\u00f5es na liga\u00e7\u00e3o ou disponibilidade SMAD4 podem resultar em sinais anormais em muitos tipos de c\u00e9lulas, o que afeta o desenvolvimento de v\u00e1rios sistemas corporais e leva aos sinais e sintomas da s\u00edndrome de Myhre."
    },
    {
        "qid":"0004262-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Myhre \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Myhre \u00e9 herdada? Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. A maioria dos casos resulta de novas muta\u00e7\u00f5es (de novo) no gene que ocorrem durante a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas reprodutivas (ovos ou espermatozoides) ou no desenvolvimento embrion\u00e1rio precoce. Esses casos ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0004262-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Myhre?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Myhre pode ser tratada? O tratamento desta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 sintom\u00e1tico e de apoio. Crian\u00e7as com s\u00edndrome de Myhre podem necessitar de manejo por uma equipe de especialistas, incluindo pediatras, fonoaudi\u00f3logos, ortopedistas (especialistas \u00f3sseos), cardiologistas (especialistas card\u00edacos), audiologistas (especialistas ouvintes) e fisioterapeutas. Interven\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 importante para ajudar a garantir que crian\u00e7as com s\u00edndrome de Myhre alcancem todo o seu potencial."
    }
]