[
    {
        "qid":"0004532-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Ollier \u00e9 uma desordem esquel\u00e9tica caracterizada por uma distribui\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica de tumores cartilag\u00eanicos (endocondromas) que podem levar a deformidades esquel\u00e9ticas e discrep\u00e2ncias entre membros. [3] Esta condi\u00e7\u00e3o afeta principalmente os ossos longos e a cartilagem das articula\u00e7\u00f5es dos bra\u00e7os e pernas, especificamente a \u00e1rea onde o eixo e a cabe\u00e7a de um osso longo se encontram (metaf\u00edsias). Manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas muitas vezes aparecem na primeira d\u00e9cada de vida. A causa \u00e9 desconhecida. N\u00e3o h\u00e1 tratamento m\u00e9dico, embora a cirurgia possa ser indicada nos casos em que surgem complica\u00e7\u00f5es (fraturas patol\u00f3gicas, defeito de crescimento, transforma\u00e7\u00e3o maligna)."
    },
    {
        "qid":"0004532-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da doen\u00e7a de Ollier? Manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas na doen\u00e7a de Ollier muitas vezes aparecem na primeira d\u00e9cada de vida e geralmente come\u00e7am com a apar\u00eancia de massas \u00f3sseas palp\u00e1veis em um dedo ou um dedo do p\u00e9, um encurtamento assim\u00e9trico de uma extremidade com coxeio, e deformidades esquel\u00e9ticas que podem estar associadas a fraturas patol\u00f3gicas. Encondromas freq\u00fcentemente afetam os ossos tubulares longos, particularmente a t\u00edbia, o f\u00eamur e/ou a f\u00edbula; ossos planos, especialmente a p\u00e9lvis, tamb\u00e9m podem ser afetados. As les\u00f5es podem afetar m\u00faltiplos ossos e geralmente est\u00e3o distribu\u00eddas assim\u00e9tricamente, afetando exclusivamente ou predominantemente um lado do corpo. Os ossos afetados s\u00e3o muitas vezes encurtados e deformados. Na verdade, o encurtamento \u00f3sseo pode ser o \u00fanico sinal cl\u00ednico da doen\u00e7a. Estes encurtamentos \u00f3sseos s\u00e3o frequentemente associados com flex\u00e3o e curvagem \u00f3ssea, e podem levar a limita\u00e7\u00f5es no movimento articular. Deformidades do antebra\u00e7o s\u00e3o freq\u00fcentemente encontradas. Na inf\u00e2ncia, as les\u00f5es s\u00e3o submetidas a fraturas patol\u00f3gicas. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a doen\u00e7a de Ollier. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade das metafises 90% Hemangioma cavernoso 90% Micromelia 90% Oste\u00f3lise 90% Angiomatose visceral 90% Dor \u00f3ssea 50% Limita\u00e7\u00e3o da mobilidade articular 50% Anormalidade da coagula\u00e7\u00e3o 7,5% Anemia 7,5% Limfangioma 7,5% Neoplasia ov\u00e1rica 7,5% Platispondidamente 7,5% Puberdade precoce 7,5% \u00falcera cut\u00e2nea 7,5% Tromboflebite 7,5% Condrosarcoma - Encondromatose m\u00faltipla - A Ontologia Fenotipo Humano (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre quantas vezes um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0004532-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"O que causa a doen\u00e7a de Ollier? A causa exata da doen\u00e7a de Ollier n\u00e3o \u00e9 conhecida. Geralmente \u00e9 um dist\u00farbio espor\u00e1dico, n\u00e3o familiar, no entanto, em alguns casos, pode ser herdado como um tra\u00e7o gen\u00e9tico autoss\u00f4mico dominante."
    },
    {
        "qid":"0004532-4",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"Como a doen\u00e7a de Ollier pode ser tratada? N\u00e3o h\u00e1 tratamento m\u00e9dico espec\u00edfico para a doen\u00e7a de Ollier. A cirurgia \u00e9 indicada nos casos em que surgem complica\u00e7\u00f5es (fraturas patol\u00f3gicas, defeito de crescimento, transforma\u00e7\u00e3o maligna)."
    }
]