[
    {
        "qid":"0005067-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Primrose?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Primrose \u00e9 caracterizada por graves defici\u00eancias de aprendizagem, cartilagem \u00f3ssea do ouvido, crescimento \u00f3sseo duro no telhado da boca, altera\u00e7\u00f5es c\u00edsticas no topo do bra\u00e7o e ossos da perna, cataratas, perda auditiva, ataxia progressiva de in\u00edcio adulto e doen\u00e7a do sistema nervoso, e calcifica\u00e7\u00e3o cerebral. A causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 atualmente desconhecida. O tratamento \u00e9 de apoio."
    },
    {
        "qid":"0005067-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Primrose?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Primrose? Sinais e sintomas da s\u00edndrome de primrose que t\u00eam sido relatados na literatura incluem: Dificuldades graves de aprendizagem Cartilagem do ouvido \u00f3ssea Altera\u00e7\u00f5es c\u00edsticas no topo dos bra\u00e7os e pernas Cataratas (n\u00fadeos das lentes dos olhos) Infec\u00e7\u00f5es recorrentes do ouvido Perda auditiva Ataxia Pogressiva (movimento descoordenado) freq\u00fcentemente com in\u00edcio em sinais piramidais (o que mostra que h\u00e1 um problema com o sistema nervoso) Desperd\u00edcio muscular dos membros inferiores Torus palatinus (um crescimento \u00f3sseo duro no telhado da boca) Calcifica\u00e7\u00e3o cerebral (dep\u00f3sitos minerais no c\u00e9rebro) Cabelo esparso Caracter\u00edsticas faciais \u00fanicas (por exemplo, olhos profundos, protrus\u00e3o da mand\u00edbula inferior, p\u00e1lpebras daninhas) Esquizofrenia e tumor de c\u00e9lulas germinais tamb\u00e9m foram relatadas em casos isolados. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Primrose. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Forma anormal dos corpos vertebrais 90% Anormalidade do osso do quadril 90% Anormalidade do palato 90% Anemia 90% Cisto \u00f3sseo 90% Calcifica\u00e7\u00e3o da cartilagem auricular 90% Catarata 90% Insufici\u00eancia cognitiva 90% Defici\u00eancia auditiva 90% Regress\u00e3o do desenvolvimento 90% Altera\u00e7\u00e3o da marcha 90% Hidrocefalia 90% Cifose 90% Macrotia 90% Miopatia 90% Oste\u00f3lise 90% Escoliose 90% Anormalidade dos test\u00edculos 50% Anonia 50% Ginecomastia 50% Malar - Aplantamento 50% Narrow t\u00f3rax 50% Pectus excavatum 50% Pr\u00f3tese dos p\u00ealos pendurados 50% Pr\u00f3tese dos p\u00ealos pendurados 50% Pr\u00f3tefalia dos p\u00ealos pendentes 50% Pr\u00f3tefalia dos p\u00ealos pendentes 50% Pr\u00f3tefalia dos p\u00ealos pendentes 50% Pr\u00f3tefaga dos p\u00ealos - Impress\u00e3o facial - Basilea 50% Comporta\u00e7\u00e3o agressiva - Autismo 5% Autismo 5% Criptocardia 5% Criptoqu\u00eddemia Bilateral - Amploria - Amploria - Amplo Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0005067-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Primrose?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome de primrose? A causa da s\u00edndrome de primrose \u00e9 atualmente desconhecida. Casos de homens afetados e uma mulher afetada foram relatados na literatura. Todos os casos parecem ser espor\u00e1dicos. O espor\u00e1dico refere-se a um dist\u00farbio gen\u00e9tico que ocorre pela primeira vez em uma fam\u00edlia devido a uma nova muta\u00e7\u00e3o ou a ocorr\u00eancia prov\u00e1vel de um dist\u00farbio n\u00e3o gen\u00e9tico ou anormalidade que n\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que se repita em uma fam\u00edlia."
    }
]