[
    {
        "qid":"0006110-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Tietz \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara que afeta o desenvolvimento de melan\u00f3citos, as c\u00e9lulas do nosso corpo que produzem e cont\u00eam melanina (o pigmento que d\u00e1 cor \u00e0 pele, cabelo e olhos). Sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes desde o nascimento e geralmente incluem perda auditiva neurossensorial, pele clara e cabelos de cor clara. \u00c9 causada por mudan\u00e7as (muta\u00e7\u00f5es) no gene MITF e herdado de uma forma autoss\u00f4mica dominante. O objetivo do tratamento \u00e9 melhorar a audi\u00e7\u00e3o, o implante coclear pode ser considerado."
    },
    {
        "qid":"0006110-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Tietz? Os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Tietz geralmente est\u00e3o presentes no nascimento e podem incluir: Grave, bilateral (ambos os ouvidos) perda auditiva neurossensorial pele clara cabelos de cor clara olhos azuis A Ontologia Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Tietz. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade da c\u00e2mara anterior 90% Aplasia/Hipoplasia da sobrancelha 90% Hipopigmenta\u00e7\u00e3o generalizada 90% Hipopigmenta\u00e7\u00e3o do cabelo 90% Heran\u00e7a dominante autoss\u00f4mica - Defici\u00eancia auditiva neurossensorial bilateral - Iridas azuis - Defici\u00eancia auditiva neurossensorial cong\u00e9nita - Hipopigmenta\u00e7\u00e3o do fundo - Sobrancelha branca - C\u00edlios brancos - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre quantas vezes um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0006110-3",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome de Tietz?",
        "answer":"Como \u00e9 diagnosticada a s\u00edndrome de Tietz? O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de Tietz \u00e9 suspeito em pessoas com perda auditiva neurossensorial bilateral, pele clara e cabelos de cor clara. Identifica\u00e7\u00e3o de uma mudan\u00e7a (muta\u00e7\u00e3o) no gene MITF tamb\u00e9m suporta este diagn\u00f3stico. Diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de Tietz pode ser complicado j\u00e1 que existem v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas diferentes que podem causar surdez e hipopigmenta\u00e7\u00e3o, algumas das quais tamb\u00e9m s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es no gene MITF. Portanto, \u00e9 importante que pessoas com suspeita de s\u00edndrome de Tietz sejam avaliadas por um m\u00e9dico especializado em gen\u00e9tica."
    }
]