[
    {
        "qid":"0006276-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) S\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel?",
        "answer":"S\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel (UHS) \u00e9 uma desordem rara do eixo capilar do couro cabeludo. Geralmente \u00e9 caracterizado por cabelos prateados ou de cor de palha que s\u00e3o desordem, destacam-se do couro cabeludo, e n\u00e3o podem ser penteados plano. Pode primeiro se tornar evidente de 3 meses de idade a 12 anos de idade. UHS provavelmente \u00e9 herdado de uma forma autoss\u00f4mica dominante com menor penetra\u00e7\u00e3o. Um gene respons\u00e1vel ainda n\u00e3o foi identificado. A condi\u00e7\u00e3o muitas vezes regrede espontaneamente na inf\u00e2ncia tardia."
    },
    {
        "qid":"0006276-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel? S\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel (SHU) pode primeiro tornar-se aparente a qualquer momento entre as idades de 3 meses e 12 anos. S\u00f3 afeta o cabelo do couro cabeludo. A quantidade de cabelo permanece normal, mas o cabelo muitas vezes cresce lentamente. Com o tempo o cabelo torna-se progressivamente prateado-blond ou de cor de palha; seco e desordem (para fora e crescendo em diferentes dire\u00e7\u00f5es); e incontrol\u00e1vel para pentear plano. Em alguns casos, esfor\u00e7os constantes para arrumar o cabelo levam \u00e0 quebra, mas o aumento da fragilidade n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica constante da condi\u00e7\u00e3o. Na inf\u00e2ncia, geralmente h\u00e1 uma quantidade consider\u00e1vel de melhoria espont\u00e2nea. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para S\u00edndrome do Cabelo Incomb\u00e1vel. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Cabelo grosso 90% Hipopigmenta\u00e7\u00e3o de cabelo 90% Cabelo laminado 90% Quantidade anormal de cabelo 7,5% Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante - Pili canaliculi - Cabelo incomb\u00edvel - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre quantas vezes um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0006276-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome dos cabelos incomb\u00edveis?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel? A rigidez do cabelo na s\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel (SHU) \u00e9 provavelmente devido \u00e0 forma triangular do eixo capilar que \u00e9 visto na se\u00e7\u00e3o transversal em pessoas afetadas. Foi sugerido que a condi\u00e7\u00e3o pode resultar da queratiniza\u00e7\u00e3o prematura (desenvolvimento de queratina) da bainha radicular interna, que forma o canal para o cabelo em crescimento. A bainha da raiz interna se conforma em configura\u00e7\u00e3o ao contorno anormal do eixo capilar. Assim, forma um tubo irregular e r\u00edgido que altera a forma do cabelo emergente. Embora se presuma que a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 autoss\u00f4mica dominante e, portanto, devido a mudan\u00e7as (muta\u00e7\u00f5es) em um gene, nenhum gene respons\u00e1vel foi identificado."
    },
    {
        "qid":"0006276-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel \u00e9 herdada? A S\u00edndrome do Cabelo Incomb\u00e1vel (SHU) \u00e9 considerada como sendo herdada de uma forma autoss\u00f4mica dominante com redu\u00e7\u00e3o da penetra\u00e7\u00e3o. Dominante autoss\u00f4mico significa que ter uma mudan\u00e7a (muta\u00e7\u00e3o) em apenas uma c\u00f3pia do gene respons\u00e1vel em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar caracter\u00edsticas da condi\u00e7\u00e3o. Quando uma pessoa com uma muta\u00e7\u00e3o que causa uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica dominante tem filhos, cada crian\u00e7a tem 50% de chance de herdar essa muta\u00e7\u00e3o. A redu\u00e7\u00e3o da penetra\u00e7\u00e3o significa que nem todas as pessoas com muta\u00e7\u00e3o no gene respons\u00e1vel ter\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o. Por esta raz\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es com menor penetra\u00e7\u00e3o podem parecer \"desviar uma gera\u00e7\u00e3o\" ou podem parecer ocorrer pela primeira vez (ou apenas uma vez) em uma fam\u00edlia. Enquanto as pessoas com SUS frequentemente relatam um hist\u00f3rico familiar negativo, a anormalidade caracter\u00edstica do eixo do cabelo observada nas pessoas afetadas ainda pode ser vista em membros da fam\u00edlia n\u00e3o afetados olhando para o cabelo sob um tipo espec\u00edfico de microsc\u00f3pio."
    },
    {
        "qid":"0006276-5",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome dos cabelos incomb\u00edveis?",
        "answer":"Como \u00e9 diagnosticada a s\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel? Um diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel (SHU) \u00e9 feito observando os sintomas caracter\u00edsticos da condi\u00e7\u00e3o, bem como observando o eixo do cabelo sob um microsc\u00f3pio especial. Quando os fios de cabelo individuais s\u00e3o vistos sob um microsc\u00f3pio, o cabelo \u00e9 triangular ou em forma de rim na se\u00e7\u00e3o transversal, e tem um sulco longitudinal semelhante a um canal ao longo de um ou dois rostos. Pessoas com preocupa\u00e7\u00f5es sobre sintomas de SUS s\u00e3o encorajadas a falar com seu dermatologista sobre ser avaliado para essa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0006276-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome do cabelo incomb\u00e1vel?",
        "answer":"Como pode ser tratada a S\u00edndrome do Cabelo? N\u00e3o h\u00e1 tratamento definitivo para a s\u00edndrome do cabelo incomb\u00edvel, mas a condi\u00e7\u00e3o geralmente melhora ou se resolve sozinho com o in\u00edcio da puberdade. O cuidado do cabelo suave \u00e9 geralmente recomendado usando condicionadores e escovas macias, al\u00e9m de evitar tratamentos de cabelo duros como ondas permanentes (permas); relaxantes qu\u00edmicos; ou escova\u00e7\u00e3o excessiva e secagem por sopro. Essas estrat\u00e9gias podem melhorar a gerenciabilidade geral do cabelo, embora o qu\u00e3o bem eles funcionam seja subjetivo. Outra estrat\u00e9gia sugerida para melhorar a apar\u00eancia do cabelo \u00e9 o uso de suplementos de biotina. Um relato de caso sugeriu uma melhoria significativa na for\u00e7a capilar e na combustibilidade, com um aumento na taxa de crescimento ap\u00f3s 4 meses de suplementa\u00e7\u00e3o."
    }
]