[
    {
        "qid":"0006141-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) f\u00edstula traqueosof\u00e1gica?",
        "answer":"A f\u00edstula traqueosof\u00e1gica (TEF) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o amea\u00e7adora de vida na qual h\u00e1 uma conex\u00e3o anormal entre o es\u00f4fago e a traqueia (traqueia). O es\u00f4fago e a traqueia correm um ao lado do outro atrav\u00e9s da cavidade tor\u00e1cica. O es\u00f4fago transporta comida e saliva para o est\u00f4mago, enquanto a traqueia transporta ar para os pulm\u00f5es. TEF pode levar a complica\u00e7\u00f5es pulmonares graves e fatais. Saliva e secre\u00e7\u00f5es g\u00e1stricas podem ser aspiradas nos pulm\u00f5es, e a degluti\u00e7\u00e3o normal e a digest\u00e3o dos alimentos n\u00e3o podem ocorrer. As pessoas mais afetadas s\u00e3o diagnosticadas imediatamente ap\u00f3s o nascimento ou durante a inf\u00e2ncia. Os sintomas podem incluir bolhas espumosas de muco na boca e nariz; epis\u00f3dios de tosse e asfixia; e piora dos sintomas durante a alimenta\u00e7\u00e3o. TEF pode ser isolado, ou pode ocorrer com outras anormalidades f\u00edsicas ou do desenvolvimento (mais comumente, atresia esof\u00e1gica). Em muitos casos a causa \u00e9 desconhecida, mas tem sido associada a alguns dist\u00farbios cromoss\u00f4micos. Em alguns casos ele pode ser adquirido mais tarde na vida ap\u00f3s um c\u00e2ncer, infec\u00e7\u00e3o, divert\u00edculo rompido, ou trauma. O tratamento inclui reparo cir\u00fargico imediato com taxas de sobreviv\u00eancia de quase 100%."
    },
    {
        "qid":"0006141-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a f\u00edstula traqueosof\u00e1gica. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Atresia esof\u00e1gica - F\u00edstula traqueoesof\u00e1gica - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre quantas vezes um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0006141-3",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A f\u00edstula traqueosof\u00e1gica \u00e9 herdada?",
        "answer":"A f\u00edstula traqueosof\u00e1gica \u00e9 herdada? Na maioria dos casos, a f\u00edstula traqueosof\u00e1gica (TEF) n\u00e3o \u00e9 herdada e h\u00e1 apenas uma pessoa afetada em uma fam\u00edlia. Quando o TEF \u00e9 isolado (i.e. n\u00e3o ocorre com qualquer outra anormalidade), \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial (causada por uma combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores gen\u00e9ticos e ambientais). No entanto, na maioria dos casos isolados, nenhuma altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica espec\u00edfica ou fatores ambientais t\u00eam sido provados para causar a condi\u00e7\u00e3o. Quando o TEF ocorre como uma caracter\u00edstica de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica espec\u00edfica ou anormalidade cromoss\u00f4mica, pode seguir o padr\u00e3o de heran\u00e7a e risco de recorr\u00eancia para a condi\u00e7\u00e3o subjacente. Nesses casos, pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es em genes ou cromossomos, ou pode ser multifatorial."
    }
]