[
    {
        "qid":"0000170-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a S\u00edndrome de Klippel Feil?",
        "answer":"A S\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 um dist\u00farbio raro caracterizado pela fus\u00e3o cong\u00eanita de duas ou mais v\u00e9rtebras cervicais. \u00c9 causada por uma falha na segmenta\u00e7\u00e3o normal ou divis\u00e3o das v\u00e9rtebras cervical durante as primeiras semanas de desenvolvimento fetal. Os sinais mais comuns do dist\u00farbio s\u00e3o pesco\u00e7o curto, cabelo baixo na parte de tr\u00e1s da cabe\u00e7a, e mobilidade restrita da coluna superior. As v\u00e9rtebras fundidas podem causar danos nos nervos e dor na cabe\u00e7a, pesco\u00e7o ou costas. Anomalias associadas podem incluir escoliose (curvatura da coluna), espina b\u00edfida (um defeito de nascimento da coluna), fenda palatina, problemas respirat\u00f3rios e malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas. Outras caracter\u00edsticas podem incluir dor articular; anomalias da cabe\u00e7a e do rosto, esqueleto, \u00f3rg\u00e3os sexuais, m\u00fasculos, c\u00e9rebro e medula espinal, bra\u00e7os, pernas e dedos; e dificuldades auditivas. A maioria dos casos s\u00e3o espor\u00e1dicos (acontece por conta pr\u00f3pria), mas muta\u00e7\u00f5es nos genes GDF6 (fator de diferencia\u00e7\u00e3o de crescimento 6) ou GDF3 (fator de diferencia\u00e7\u00e3o de crescimento 3) podem causar o dist\u00farbio. Esses genes produzem prote\u00ednas que est\u00e3o envolvidas no desenvolvimento \u00f3sseo e segmenta\u00e7\u00e3o das v\u00e9rtebras."
    },
    {
        "qid":"0000170-2",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a S\u00edndrome de Klippel Feil?",
        "answer":"O tratamento para a S\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 sintom\u00e1tico e pode incluir cirurgia para aliviar a instabilidade cervical ou craniocervical e constri\u00e7\u00e3o da medula espinhal, e para corrigir a escoliose. A fisioterapia tamb\u00e9m pode ser \u00fatil."
    },
    {
        "qid":"0000170-3",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a S\u00edndrome de Klippel Feil?",
        "answer":"O progn\u00f3stico para a maioria dos indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Klippel-Feil \u00e9 bom se o dist\u00farbio \u00e9 tratado precocemente e adequadamente. Atividades que podem ferir o pesco\u00e7o devem ser evitadas."
    },
    {
        "qid":"0000170-4",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a S\u00edndrome de Klippel Feil?",
        "answer":"A miss\u00e3o do Instituto Nacional de Dist\u00farbios Neurol\u00f3gicos e Enfermidades Neurol\u00f3gicas (NINDS) \u00e9 procurar conhecimentos fundamentais sobre o c\u00e9rebro e o sistema nervoso, e usar esse conhecimento para reduzir a carga da doen\u00e7a neurol\u00f3gica. Pesquisa apoiada pelo NINDS inclui estudos para entender como o c\u00e9rebro e o sistema nervoso normalmente se desenvolvem e funcionam e como eles s\u00e3o afetados por doen\u00e7as e traumas. Esses estudos contribuem para uma maior compreens\u00e3o de defeitos cong\u00eanitos como a S\u00edndrome de Klippel-Feil e abrem novas vias promissoras para o tratamento."
    }
]