[
    {
        "qid":"0000017-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Alzheimer (AD) \u00e9 uma doen\u00e7a cerebral n\u00e3o revers\u00edvel relacionada com a idade que se desenvolve ao longo de um per\u00edodo de anos. Inicialmente, as pessoas experimentam perda de mem\u00f3ria e confus\u00e3o, o que pode ser confundido com os tipos de mudan\u00e7as de mem\u00f3ria que \u00e0s vezes est\u00e3o associadas ao envelhecimento normal. No entanto, os sintomas da DA gradualmente levam a mudan\u00e7as de comportamento e personalidade, um decl\u00ednio nas habilidades cognitivas, como a tomada de decis\u00f5es e habilidades lingu\u00edsticas, e problemas reconhecendo fam\u00edlia e amigos. A A.D. acaba levando a uma grave perda da fun\u00e7\u00e3o mental. Essas perdas est\u00e3o relacionadas com o agravamento das conex\u00f5es entre certos neur\u00f4nios no c\u00e9rebro e sua morte eventual. AD \u00e9 um grupo de dist\u00farbios chamados dem\u00eancias que s\u00e3o caracterizados por problemas cognitivos e comportamentais. \u00c9 a causa mais comum de dem\u00eancia entre pessoas com 65 anos e mais. H\u00e1 tr\u00eas grandes marcas no c\u00e9rebro que est\u00e3o associadas com os processos de doen\u00e7a da DA. - Placas amiloides, que s\u00e3o compostas por fragmentos de uma prote\u00edna chamada pept\u00eddeo beta-amiloide misturado com uma cole\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas adicionais, restos de neur\u00f4nios, e peda\u00e7os e peda\u00e7os de outras c\u00e9lulas nervosas. - Emaranhados neurofibrilares (NFTs), encontrados dentro de neur\u00f4nios, s\u00e3o cole\u00e7\u00f5es anormais de uma prote\u00edna chamada tau. O tau normal \u00e9 necess\u00e1rio para os neur\u00f4nios saud\u00e1veis. No entanto, em AD, tau se junta. Como resultado, os neur\u00f4nios n\u00e3o funcionam normalmente e eventualmente morrem. Perda de conex\u00f5es entre neur\u00f4nios respons\u00e1veis pela mem\u00f3ria e aprendizagem. Neur\u00f4nios n\u00e3o podem sobreviver quando perdem suas conex\u00f5es com outros neur\u00f4nios. Como os neur\u00f4nios morrem em todo o c\u00e9rebro, as regi\u00f5es afetadas come\u00e7am a atrofiar, ou encolherem. At\u00e9 o est\u00e1gio final da DA, o dano \u00e9 difundido e o tecido cerebral diminuiu significativamente."
    },
    {
        "qid":"0000017-2",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Alzheimer?",
        "answer":"Atualmente n\u00e3o h\u00e1 medicamentos que possam retardar a progress\u00e3o da DA. No entanto, quatro medicamentos aprovados pela FDA s\u00e3o usados para tratar sintomas de DA. Essas drogas ajudam os indiv\u00edduos a realizar as atividades da vida di\u00e1ria mantendo o pensamento, a mem\u00f3ria ou a habilidade de falar. Eles tamb\u00e9m podem ajudar com algumas das mudan\u00e7as comportamentais e de personalidade associadas \u00e0 AD. No entanto, eles n\u00e3o v\u00e3o parar ou reverter AD e parecem ajudar indiv\u00edduos por apenas alguns meses a alguns anos. Donepezil (Aricept), rivastigmina (Exelon) e galantamina (Razadyne) s\u00e3o prescritos para tratar sintomas de DA ligeira a moderada. Donepezil foi recentemente aprovado para tratar AD grave tamb\u00e9m. A mais recente medica\u00e7\u00e3o de AD \u00e9 memantina (Namenda), que \u00e9 prescrita para tratar sintomas de AD moderados a graves."
    },
    {
        "qid":"0000017-3",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a doen\u00e7a de Alzheimer?",
        "answer":"Em poucas fam\u00edlias, as pessoas desenvolvem AD em seus 30, 40 e 50 anos. Isto \u00e9 conhecido como \"primeiro in\u00edcio\" AD. Esses indiv\u00edduos t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o em um dos tr\u00eas genes herdados diferentes que faz com que a doen\u00e7a comece em uma idade mais precoce. Mais de 90% da A.D. se desenvolve em pessoas com mais de 65 anos. Esta forma de AD \u00e9 chamada de AD \"de in\u00edcio tardio\", e seu desenvolvimento e padr\u00e3o de dano no c\u00e9rebro \u00e9 semelhante ao da AD de in\u00edcio precoce. O curso dessa doen\u00e7a varia de pessoa para pessoa, assim como a taxa de decl\u00ednio. Na maioria das pessoas com DA, os sintomas aparecem primeiro depois dos 65 anos. Ainda n\u00e3o entendemos completamente as causas da A.D. tardia, mas provavelmente incluem fatores gen\u00e9ticos, ambientais e de estilo de vida. Embora o risco de desenvolver AD aumente com a idade, AD e sintomas de dem\u00eancia n\u00e3o fazem parte do envelhecimento normal. H\u00e1 tamb\u00e9m algumas formas de dem\u00eancia que n\u00e3o est\u00e3o relacionadas com doen\u00e7as cerebrais como a DA, mas s\u00e3o causadas por anormalidades sist\u00eamicas como s\u00edndrome metab\u00f3lica, em que a combina\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial alta, colesterol alto, e diabetes causa confus\u00e3o e perda de mem\u00f3ria."
    },
    {
        "qid":"0000017-4",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a doen\u00e7a de Alzheimer?",
        "answer":"O Instituto Nacional de Dist\u00farbios Neurol\u00f3gicos e Accidentes (NINDS) apoia pesquisas b\u00e1sicas e translacionais relacionadas com A.D. atrav\u00e9s de bolsas para grandes institui\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas em todo o pa\u00eds. Estudos atuais est\u00e3o investigando como o desenvolvimento de placas beta amiloides danifica os neur\u00f4nios, e como anormalidades nas prote\u00ednas tau criam os enredos neurofibrilares caracter\u00edsticos da DA. Outra pesquisa est\u00e1 explorando o impacto de fatores de risco associados ao desenvolvimento de DA, como problemas pr\u00e9-existentes com o fluxo sangu\u00edneo nos vasos sangu\u00edneos do c\u00e9rebro. O mais importante, o NINDS apoia v\u00e1rios estudos que est\u00e3o desenvolvendo e testando novas e novas terapias que podem aliviar os sintomas da DA e potencialmente levar a uma cura. Em 15 de maio de 2012, a Administra\u00e7\u00e3o Obama anunciou o lan\u00e7amento do Plano Nacional de Alzheimer. A Secret\u00e1ria de Sa\u00fade e Servi\u00e7os Humanos dos EUA Kathleen Sebelius reafirmou o compromisso de nossas na\u00e7\u00f5es em conquistar a doen\u00e7a de Alzheimer e dem\u00eancias relacionadas, com um objetivo espec\u00edfico de encontrar maneiras eficazes de prevenir e tratar a doen\u00e7a at\u00e9 2025."
    }
]