[
    {
        "qid":"0000124-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a S\u00edndrome de Fahr?",
        "answer":"A S\u00edndrome de Fahr \u00e9 uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica rara, geneticamente dominante, herdada, caracterizada por dep\u00f3sitos anormais de c\u00e1lcio em \u00e1reas do c\u00e9rebro que controlam o movimento, incluindo os g\u00e2nglios basais e o c\u00f3rtex cerebral. Os sintomas do dist\u00farbio podem incluir deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o motora, dem\u00eancia, convuls\u00f5es, cefaleia, disartria (fala\u00e7\u00e3o mal articulada), espasticidade (estricidade dos membros) e paralisia esp\u00e1stica, defici\u00eancias oculares e atetose (movimentos involunt\u00e1rios e retorcidos). A S\u00edndrome de Fahr tamb\u00e9m pode incluir sintomas caracter\u00edsticos da doen\u00e7a de Parkinson, como tremores, rigidez muscular, uma apar\u00eancia facial semelhante a uma m\u00e1scara, caminhada agitada, e um movimento \"rolante\" dos dedos. Esses sintomas geralmente ocorrem mais tarde no desenvolvimento da doen\u00e7a. Sintomas mais comuns incluem distonia (t\u00f4nus muscular desordenado) e coreia (movimentos involunt\u00e1rios, r\u00e1pidos, secos). A idade de in\u00edcio \u00e9 t\u00edpicamente nos anos 40 ou 50, embora possa ocorrer a qualquer momento na inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia."
    },
    {
        "qid":"0000124-2",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a S\u00edndrome de Fahr?",
        "answer":"N\u00e3o h\u00e1 cura para a S\u00edndrome de Fahr, nem h\u00e1 um curso padr\u00e3o de tratamento. O tratamento aborda os sintomas individualmente."
    },
    {
        "qid":"0000124-3",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a S\u00edndrome de Fahr?",
        "answer":"O progn\u00f3stico de qualquer indiv\u00edduo com S\u00edndrome de Fahr \u00e9 vari\u00e1vel e dif\u00edcil de prever. N\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel entre idade, extens\u00e3o dos dep\u00f3sitos de c\u00e1lcio no c\u00e9rebro e d\u00e9ficit neurol\u00f3gico. Como a apar\u00eancia da calcifica\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente da idade, uma tomografia pode ser negativa em um portador de genes que \u00e9 menor que a idade de 55 anos."
    },
    {
        "qid":"0000124-4",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a S\u00edndrome de Fahr?",
        "answer":"O NINDS apoia e conduz pesquisas sobre dist\u00farbios neurogen\u00e9ticos como a S\u00edndrome de Fahr. Os objetivos desta pesquisa s\u00e3o localizar e entender as a\u00e7\u00f5es dos genes envolvidos neste dist\u00farbio. Encontrar esses genes pode levar a maneiras eficazes de tratar e prevenir a S\u00edndrome de Fahr."
    }
]