[
    {
        "qid":"0000148-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o carcinoma c\u00edstico adenoide?",
        "answer":"Carcinoma c\u00edstico adenoide (CAC) \u00e9 uma forma rara de adenocarcinoma, que \u00e9 c\u00e2ncer que come\u00e7a nos tecidos gladiulares. ACC surge mais comumente na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, em v\u00e1rias partes das gl\u00e2ndulas salivares maiores e menores, incluindo o palato, nasofaringe, revestimento da boca, caixa de voz (laringe) ou traqueia (traqueia). Tamb\u00e9m pode ocorrer na mama, no \u00fatero ou em outros locais do corpo. Os sintomas precoces dependem da localiza\u00e7\u00e3o do tumor e podem incluir n\u00f3dulos sob o revestimento da boca ou da pele facial; dorm\u00eancia na boca ou no rosto; dificuldade em engolir; rouquid\u00e3o; dor; ou paralisia de um nervo facial. O ACC muitas vezes tem longos per\u00edodos, sem crescimento seguido de crescimentos; no entanto, pode ser agressivo em algumas pessoas. O ACC se espalha pelos nervos ou pela corrente sangu\u00ednea, e s\u00f3 se espalha aos linfonodos em cerca de 5-10% dos casos. A causa do ACC \u00e9 atualmente desconhecida. O tratamento depende de muitos fatores e pode incluir cirurgia, radia\u00e7\u00e3o e/ou quimioterapia."
    },
    {
        "qid":"0000148-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa carcinoma c\u00edstico adenoide?",
        "answer":"O que causa carcinoma c\u00edstico adenoide? A causa subjacente do carcinoma c\u00edstico adenoide (CAC) ainda n\u00e3o \u00e9 conhecida, e nenhum forte fator de risco gen\u00e9tico ou ambiental espec\u00edfico do CAC foi identificado. Pesquisadores acreditam que uma combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores gen\u00e9ticos e ambientais provavelmente interagem para, em \u00faltima an\u00e1lise, fazer com que uma pessoa desenvolva tipos espec\u00edficos de c\u00e2ncer. H\u00e1 pesquisas em curso para aprender mais sobre os muitos fatores que contribuem para o desenvolvimento do c\u00e2ncer. O c\u00e2ncer \u00e9 pelo menos em parte devido a danos adquiridos (n\u00e3o herdados) ou altera\u00e7\u00f5es no DNA em certas c\u00e9lulas. Por exemplo, v\u00e1rios estudos mostraram que anomalias cromoss\u00f4micas e dele\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas est\u00e3o presentes em amostras de ACC. No entanto, essas anormalidades gen\u00e9ticas est\u00e3o presentes apenas nas c\u00e9lulas cancerosas, n\u00e3o nas c\u00e9lulas com o material gen\u00e9tico que \u00e9 transmitido para a prole (os \u00f3vulos e as c\u00e9lulas esperm\u00e1ticas)."
    },
    {
        "qid":"0000148-3",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"O carcinoma c\u00edstico adenoide \u00e9 herdado?",
        "answer":"O carcinoma c\u00edstico adenoide \u00e9 herdado? Embora a causa subjacente do carcinoma c\u00edstico adenoide (CAC) n\u00e3o seja conhecida, nenhum forte fator de risco gen\u00e9tico foi identificado. Para o nosso conhecimento, apenas um caso de aparente ACC familiar foi relatado em todo o mundo. Neste caso, um pai e uma filha foram afetados com ACC da gl\u00e2ndula salivar sublingual. Embora o ACC pare\u00e7a ser geralmente espor\u00e1dico (ocorre em pessoas sem hist\u00f3rico familiar de ACC), houve especula\u00e7\u00e3o sobre uma poss\u00edvel liga\u00e7\u00e3o entre c\u00e2nceres de gl\u00e2ndula salivar em geral e muta\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias do gene BRCA. No entanto, essa liga\u00e7\u00e3o potencial precisa de mais investiga\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m houve um relato de um caso de ACC da gl\u00e2ndula salivar ocorrendo em uma pessoa com s\u00edndrome de nevus de c\u00e9lulas basais, uma s\u00edndrome heredit\u00e1ria conhecida por predispor pessoas afetadas a uma ampla gama de tumores."
    }
]