[
    {
        "qid":"0000295-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica?",
        "answer":"A s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica refere-se a uma condi\u00e7\u00e3o em que as bandas se estendem a partir do revestimento interno do amni\u00e3o. A amni\u00e3o \u00e9 o saco que cerca o beb\u00ea no \u00fatero. \u00c0 medida que o beb\u00ea se desenvolve no \u00fatero, suas extremidades podem ficar enredadas na banda amni\u00f3tica resultando em constri\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 amputa\u00e7\u00e3o. Quando isso acontece, diz-se que o beb\u00ea tem s\u00edndrome de banda amni\u00f3tica. Bandas amni\u00f3ticas ocorrem esporadicamente ou em associa\u00e7\u00e3o com trauma no abd\u00f4men. Pode ser uma complica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s uma amniocentese e/ou pode indicar ruptura precoce do saco amni\u00f3tico."
    },
    {
        "qid":"0000295-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica? Os sintomas da s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica dependem da gravidade e localiza\u00e7\u00e3o das constri\u00e7\u00f5es. As constri\u00e7\u00f5es mais leves afetam apenas a pele superficial e podem n\u00e3o requerer tratamento. Constri\u00e7\u00f5es mais profundas podem bloquear vasos linf\u00e1ticos, prejudicar o fluxo sangu\u00edneo, e requerer cuidados cir\u00fargicos imediatos. Quando as bandas afetam os membros, a parte inferior dos membros est\u00e1 mais frequentemente envolvida, especialmente os dedos m\u00e9dios, longos e \u00edndices da m\u00e3o. Quando os p\u00e9s est\u00e3o envolvidos, as bandas mais comumente afetam o dedo grande. Press\u00e3o das bandas pode resultar em anormalidades adicionais, como o subdesenvolvimento de um membro, anormalidades \u00f3sseas, amputa\u00e7\u00f5es, discrep\u00e2ncia de comprimento de perna, e p\u00e9s de pau. Faixas de constri\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a e no rosto podem levar a fissuras faciais. As fissuras graves que afetam os \u00f3rg\u00e3os vitais s\u00e3o muitas vezes amea\u00e7adoras de vida. A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) An\u00e9is de constri\u00e7\u00e3o amni\u00f3ticos 90% Sindactilia do dedo 90% M\u00e3o dividida 90% Talipes 90% Aplasia/Hipoplasia dos pulm\u00f5es 50% Aplasia/Hipoplasia do raio 50% Linfedema 50% Oligohidramnios 50% Escoliose 50% Loba\u00e7\u00e3o pulmonar anormal - Anormalidade da gaiola tor\u00e1cica - Extrofia da ves\u00edcula - Fissura da p\u00e1lpebra - Fissura do palato - Fissura do l\u00e1bio superior - Ectopia cordis - Encefalocele - Fisss facial - Gastrosquise - Polidactilia da m\u00e3o - Omphalocele - Espor\u00e1dica - Sindactilia - Talipes equinovarus - A Ontologia Fenot\u00edpica Humana (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre como frequentemente um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0000295-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica?",
        "answer":"O que causa bandas amni\u00f3ticas? Bandas amni\u00f3ticas s\u00e3o causadas por danos a uma parte da placenta chamada amni\u00e3o. Danos ao amni\u00e3o podem produzir bandas tipo fibra que podem prender partes do beb\u00ea em desenvolvimento."
    },
    {
        "qid":"0000295-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica?",
        "answer":"Como \u00e9 diagnosticada a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica? A primeira detec\u00e7\u00e3o relatada de uma banda amni\u00f3tica \u00e9 em 12 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, por ultrassom vaginal. No ultrassom, as bandas aparecem como linhas m\u00f3veis finas, que podem ser vistas ligadas ao beb\u00ea ou ao redor. No entanto, essas bandas podem ser dif\u00edceis de detectar por ultrassom, e s\u00e3o mais frequentemente diagnosticadas pelos resultados da fus\u00e3o, como membros desaparecidos ou deformados."
    },
    {
        "qid":"0000295-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome da banda amni\u00f3tica pode ser tratada? Casos leves podem n\u00e3o requerer tratamento, entretanto todas as bandas precisam de monitoramento, pois o crescimento ocorre para assistir a constri\u00e7\u00e3o progressiva e incha\u00e7o. Outras constri\u00e7\u00f5es podem requerer tratamento cir\u00fargico, op\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas variar\u00e3o dependendo da anormalidade. Pessoas com s\u00edndrome de banda amni\u00f3tica que t\u00eam amputa\u00e7\u00f5es podem se beneficiar com o uso de pr\u00f3teses."
    }
]