[
    {
        "qid":"0000484-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Asperger?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Asperger (AS) \u00e9 um dist\u00farbio do espectro do autismo, um tipo de condi\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica caracterizada por habilidades de linguagem e comunica\u00e7\u00e3o prejudicadas, e padr\u00f5es repetitivos ou restritivos de pensamento e comportamento. Ao contr\u00e1rio de muitas pessoas com autismo, aqueles com AS mant\u00eam suas habilidades lingu\u00edsticas precoces. As caracter\u00edsticas do AS incluem um interesse obsessivo em um determinado objeto ou t\u00f3pico; alto vocabul\u00e1rio; padr\u00f5es formais de fala; rotinas ou h\u00e1bitos repetitivos; comportamento social e emocional inadequado; comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal prejudicada; e habilidades motoras descoordenadas. AS \u00e9 provavelmente causada por uma combina\u00e7\u00e3o de influ\u00eancias gen\u00e9ticas e ambientais. Enquanto os dist\u00farbios do espectro do autismo, incluindo o AS, \u00e0s vezes funcionam em fam\u00edlias, nenhum padr\u00e3o de heran\u00e7a espec\u00edfico foi reconhecido."
    },
    {
        "qid":"0000484-2",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Asperger \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Asperger \u00e9 herdada? Desordens do espectro autista incluindo s\u00edndrome de Asperger \u00e0s vezes \"correm em fam\u00edlias\", mas nenhum padr\u00e3o de heran\u00e7a espec\u00edfico foi reconhecido. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 provavelmente causada por uma combina\u00e7\u00e3o de fatores gen\u00e9ticos e ambientais, o que significa que nem todas as pessoas com predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica ser\u00e3o afetadas. Uma consulta com um profissional de gen\u00e9tica \u00e9 recomendada para aqueles com perguntas espec\u00edficas sobre riscos gen\u00e9ticos para si mesmos ou membros da fam\u00edlia."
    }
]