[
    {
        "qid":"0002328-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome facial femoral?",
        "answer":"A s\u00edndrome femoral-facial \u00e9 caracterizada por subdesenvolvimento dos ossos da coxa e certas caracter\u00edsticas faciais, que podem incluir olhos inclinados, nariz curto com uma ponta larga, espa\u00e7o longo entre o nariz e o l\u00e1bio superior (filtro), l\u00e1bio superior fino, mand\u00edbula inferior pequena ou subdesenvolvida (micrognatia) e fenda palatina. Os sintomas podem afetar um ou ambos os lados do rosto e membros. A fissura do palato foi relatada apenas em f\u00eameas. Outros sinais e sintomas ocorrem variavelmente. O desenvolvimento intelectual foi relatado como normal. Na maioria dos casos a causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecida (espor\u00e1dica). Alguns casos foram relatados em associa\u00e7\u00e3o com diabetes durante a gravidez (diabetes materno). Houve relatos raros (tr\u00eas casos) descrevendo uma fam\u00edlia com mais de um membro afetado."
    },
    {
        "qid":"0002328-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome facial femoral?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome facial femoral? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome facial femoral. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Signos y s\u00edntomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando est\u00e1 disponible) Anormalidade del f\u00e9mur 90% Afec\u00e7\u00e3o del palato 90% Anormalidade de la f\u00edbula 50% Anormalidade do osso do quadril 50% Anormalidade del sacro 50% Anormalidade del tibio 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogacia 50% Abogac\u00eda 50% Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 Abogac\u00eda \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0002328-3",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome facial femoral \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome facial femoral \u00e9 herdada? A grande maioria dos casos de s\u00edndrome facial femoral (SFA) foram espor\u00e1dicos, n\u00e3o herdados. Quando uma condi\u00e7\u00e3o \u00e9 espor\u00e1dica, isso significa que ocorre em um indiv\u00edduo que n\u00e3o tem hist\u00f3rico da condi\u00e7\u00e3o em sua fam\u00edlia. A ocorr\u00eancia em mais de um membro da fam\u00edlia foi relatada em tr\u00eas casos, mas nenhuma recidiva de irm\u00e3os foi relatada. A diabetes materna tem sido reconhecida como um importante fator causando SFS em mais de 20% dos casos relatados. As circunst\u00e2ncias dos casos relatados na literatura sustentam causas n\u00e3o-gen\u00e9ticas da SFS, como exposi\u00e7\u00e3o teratog\u00eanica. Teoricamente \u00e9 poss\u00edvel que a causa \u00e0s vezes possa ser uma nova muta\u00e7\u00e3o g\u00eanica ocorrendo no indiv\u00edduo afetado, ou heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante com menor penetra\u00e7\u00e3o."
    }
]