[
    {
        "qid":"0003822-1",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da Mastocitose cut\u00e2nea com perda auditiva condutiva de curta estatura e microtia?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da Mastocitose cut\u00e2nea com perda auditiva condutiva de curta estatura e microtia? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para Mastocitose cut\u00e2nea com perda auditiva condutiva de curta estatura e microtia. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Anormalidade das fontanelas ou suturas craneais 90% Anormalidade da orelha externa 90% Anormalidade do palato 90% Camptodactilia do dedo 90% Clinodactilia do 5o dedo 90% Defici\u00eancia auditiva condutiva 90% M\u00e1cula hipermelan\u00f3tica 90% Mastocitose 90% Microcefalia 90% Hipotonia muscular 90% Atrofia \u00f3ptica 90% Proptose 90% Prurito 90% Convuls\u00f5es 90% Estatura curta 90% Vermilion inferior dos l\u00e1bios 90% Face triangular 90% Fissura palpebral inclinada 90% Urticaria 90% Anormal morfologia nasal 7,5% Asimmetria dos membros inferiores 7,5% Crestas supraorbitais prominentes 7,5% Escoliose 7,5% Anormalidade do metabolismo/homeostase - Anormalidade da pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea - Heran\u00e7a autossmal recesiva - Mastocitose cut\u00e2nea - Dificuldades alimentares - Defici\u00eancias intelectuais - Defici\u00eancia intelectuais - Microg\u00eanica - Defici\u00eancias subs - Defici\u00eancias sub-Ge-G\u00eansiformes - G\u00eanus-G\u00eanus - G\u00eanus-G\u00eanus-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneo-G\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog\u00eaneog Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    }
]