[
    {
        "qid":"0003916-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Meningoencefalocele?",
        "answer":"Meningoencefalocele \u00e9 um tipo de encefalocele, que \u00e9 um saco anormal de l\u00edquido, tecido cerebral e meninges (membranas que cobrem o c\u00e9rebro e medula espinhal) que se estende atrav\u00e9s de um defeito no cr\u00e2nio. H\u00e1 dois tipos principais de meningoencefalocele, que s\u00e3o nomeados de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o do saco. O tipo frontoetmoidal est\u00e1 localizado nos ossos frontal e etmoidal enquanto o tipo occipital est\u00e1 localizado no osso occipital. Hidrocefalia, anormalidades do globo ocular e duto lacrimog\u00eaneo, e outros achados foram associados com a condi\u00e7\u00e3o. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam defici\u00eancias intelectuais ou f\u00edsicas enquanto outros t\u00eam desenvolvimento e habilidades normais. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 tipicamente cong\u00eanita (presente no nascimento) mas tem sido relatado para se desenvolver por acaso em indiv\u00edduos mais velhos em casos raros. A causa subjacente da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 incerta, mas os fatores ambientais s\u00e3o pensados para desempenhar um papel. O tratamento depende do tamanho, localiza\u00e7\u00e3o e gravidade do defeito, mas principalmente inclui resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (IRM) para determinar a gravidade do defeito, seguido de cirurgia para repar\u00e1-lo."
    },
    {
        "qid":"0003916-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Meningoencefalocele?",
        "answer":"O que causa meningoencefalocele? A causa exata do meningoencefalocele n\u00e3o \u00e9 conhecida. Alguns estudos sugerem que fatores ambientais podem desempenhar um papel na causa da condi\u00e7\u00e3o. A exposi\u00e7\u00e3o durante a gravidez a aflatoxinas, toxinas produzidas por um molde que cresce em nozes, sementes e leguminosas, foi proposta para ser uma poss\u00edvel causa em alguns casos. No entanto, seu papel potencial na causa da condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 claro. Tamb\u00e9m foi sugerido que a defici\u00eancia de folato durante a gravidez pode desempenhar um papel, porque a condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 intimamente relacionada com a espina b\u00edfida, que pode ser causada por defici\u00eancia de folato. No entanto, n\u00e3o houve estudos sobre a rela\u00e7\u00e3o entre defici\u00eancia de folato materno e meningoencefalocele. Mais estudos s\u00e3o necess\u00e1rios para esclarecer o que pode causar a condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0003916-3",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"Meningoencefalocele \u00e9 herdado?",
        "answer":"Meningoencefalocele \u00e9 herdado? Meningoencefalocelo n\u00e3o \u00e9 considerado uma condi\u00e7\u00e3o herdada. Estudos sugeriram que meningoencefalocele \u00e9 provavelmente um defeito multifatorial. Isso significa que tanto fatores ambientais como m\u00faltiplos genes podem interagir um com o outro para causar a condi\u00e7\u00e3o. Estudos sugerem que fatores ambientais provavelmente desempenham um papel importante. Essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apoiada pelo fato de que v\u00e1rios estudos n\u00e3o identificaram a condi\u00e7\u00e3o entre parentes pr\u00f3ximos de indiv\u00edduos afetados. At\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 genes identificados que possam desempenhar um papel importante na causa da condi\u00e7\u00e3o."
    }
]