[
    {
        "qid":"0004241-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o Mycobacterium Malmoense?",
        "answer":"Mycobacterium malmoense (M. malmoense) \u00e9 uma bact\u00e9ria naturalmente encontrada no ambiente, como em solo \u00famido, poeira dom\u00e9stica, \u00e1gua, produtos l\u00e1cteos, animais dom\u00e9sticos e selvagens, alimentos e lixo humano. M. infec\u00e7\u00f5es malignas ocorrem mais frequentemente em adultos com doen\u00e7a pulmonar, e se manifesta como uma infec\u00e7\u00e3o pulmonar. Infec\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e teciduais com M. malmoense tamb\u00e9m foram descritas. Em crian\u00e7as pequenas, M. Malmoense pode causar uma infec\u00e7\u00e3o de linfonodos no pesco\u00e7o (i.e., linfadenite cervical)."
    },
    {
        "qid":"0004241-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas de Mycobacterium Malmoense?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da infec\u00e7\u00e3o por mycobacterium malmoense? Muitos casos de infec\u00e7\u00e3o por M. malmoense n\u00e3o causam sintomas e, como resultado, n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos. M. infec\u00e7\u00f5es malignas em adultos muitas vezes se apresentam como infec\u00e7\u00f5es pulmonares com ou sem febre. Em crian\u00e7as, infec\u00e7\u00f5es malignas podem apresentar-se como um \u00fanico lado, n\u00e3o-tender, alargando, massa do pesco\u00e7o. A massa pode ser de cor violeta e muitas vezes n\u00e3o responde \u00e0 terapia antibi\u00f3tica convencional. A infec\u00e7\u00e3o maligna tamb\u00e9m pode causar les\u00f5es cut\u00e2neas ou abscessos."
    },
    {
        "qid":"0004241-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Mycobacterium Malmoense?",
        "answer":"Como contraem-se as infec\u00e7\u00f5es por mycobacterium malmoense? M. Malmoense infec\u00e7\u00e3o pode ser adquirida respirando ou ingerindo a bact\u00e9ria, ou atrav\u00e9s de trauma, como uma les\u00e3o ou incis\u00e3o cir\u00fargica. Pessoas que t\u00eam suprimido o sistema imunit\u00e1rio est\u00e3o em risco de desenvolver sinais e sintomas dessas infec\u00e7\u00f5es."
    }
]