[
    {
        "qid":"0004109-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) displasia de Mondini?",
        "answer":"A displasia de Mondini \u00e9 um tipo de malforma\u00e7\u00e3o do ouvido interno que est\u00e1 presente no nascimento (cong\u00eanita). Indiv\u00edduos com displasia de Mondini t\u00eam uma bobina e meia da c\u00f3clea em vez das duas bobinas normais. Pode ocorrer em uma orelha (unilateral) ou em ambas as orelhas (bilateral) e pode causar v\u00e1rios graus de perda auditiva neurossensorial, embora a maioria dos indiv\u00edduos tenha perda auditiva profunda. A condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode predispor indiv\u00edduos afetados a meningite recorrente. \u00c9 causada por interrup\u00e7\u00e3o no desenvolvimento embrion\u00e1rio do ouvido interno durante a s\u00e9tima semana de gesta\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o pode ser isolada (ocorrendo com nenhuma outra condi\u00e7\u00e3o ou malforma\u00e7\u00f5es) ou pode ocorrer com outras malforma\u00e7\u00f5es do ouvido ou um n\u00famero de s\u00edndromes. Op\u00e7\u00f5es de tratamento podem incluir reparo cir\u00fargico do defeito para prevenir meningite recorrente, ajudas de amplifica\u00e7\u00e3o para aqueles com audi\u00e7\u00e3o residual, e implante coclear."
    },
    {
        "qid":"0004109-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da displasia de Mondini?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da displasia de Mondini? A displasia de Mondini \u00e9 uma malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita (presente no nascimento). Pode ocorrer unilateralmente (em uma orelha) ou bilateralmente (em ambas as orelhas). A maioria dos indiv\u00edduos afetados tem perda auditiva neurossensorial profunda, mas alguns indiv\u00edduos t\u00eam audi\u00e7\u00e3o residual. Tamb\u00e9m houve relatos de indiv\u00edduos afetados tendo audi\u00e7\u00e3o normal. A displasia de Mondini tamb\u00e9m pode predispor a meningite recorrente porque o defeito pode atuar como um \"porta de entrada\" para o fluido que envolve o c\u00e9rebro e a medula espinhal (l\u00edquido cerebroespinal, ou LCR). \u00c0s vezes, os indiv\u00edduos n\u00e3o s\u00e3o diagnosticados antes de ocorrerem v\u00e1rios epis\u00f3dios de meningite recorrente. A condi\u00e7\u00e3o pode ocorrer com outras anormalidades da orelha ou de outros \u00f3rg\u00e3os, ou pode ser isolada. A gravidade da anormalidade f\u00edsica n\u00e3o parece estar correlacionada com a gravidade dos sinais e sintomas em indiv\u00edduos afetados."
    },
    {
        "qid":"0004109-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a displasia de Mondini?",
        "answer":"O que causa a displasia de Mondini? A causa subjacente da displasia de Mondini (MD) na maioria dos indiv\u00edduos parece n\u00e3o estar clara. Alguns sugeriram que os retinoides (vitamina A) ou outros fatores que um feto pode estar exposto ao in\u00edcio da gravidez contribu\u00edram para alguns casos de MD isolado (ocorrendo com nenhuma outra anormalidade). O papel potencial desses fatores criou maior dificuldade na determina\u00e7\u00e3o da causa real do MD isolado. Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4 causam s\u00edndrome de Pendred e DFNB4 (perda auditiva n\u00e3o-sindr\u00f4mica com anomalias do ouvido interno), que ambos est\u00e3o associados com MD. Embora muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4 tamb\u00e9m tenham sido encontradas em indiv\u00edduos com aqueduto vestibular aumentado (AVE) com e sem MD, estudos mostraram que n\u00e3o parece haver uma rela\u00e7\u00e3o entre o MD isolado e o gene SLC26A4. Assim, a defici\u00eancia auditiva em indiv\u00edduos com DM isolada pode ser causada por outros fatores al\u00e9m de muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4. Mais recentemente, um tipo de muta\u00e7\u00e3o chamada microdele\u00e7\u00e3o (uma pequena perda de material gen\u00e9tico em um cromossomo que pode abranger v\u00e1rios genes) envolvendo o gene POU3F4 no cromossomo X foi detectado em alguns indiv\u00edduos com DM familiar. Nos casos em que a displasia de Mondini est\u00e1 associada a uma s\u00edndrome espec\u00edfica, a causa da s\u00edndrome no indiv\u00edduo afetado \u00e9 suposta estar relacionada com a ocorr\u00eancia de DM nesses casos. S\u00edndromes que foram associadas \u00e0 DM incluem s\u00edndrome de Klippel Feil, s\u00edndrome de Pendred, s\u00edndrome de DiGeorge e algumas trissomias cromoss\u00f4micas."
    },
    {
        "qid":"0004109-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A displasia de Mondini \u00e9 herdada?",
        "answer":"A displasia de Mondini \u00e9 herdada? A displasia de Mondini geralmente ocorre esporadicamente como uma anormalidade isolada (ocorrendo em apenas um indiv\u00edduo em uma fam\u00edlia sem outras anormalidades), mas pode ser associada a uma variedade de s\u00edndromes incluindo s\u00edndrome de Klippel Feil, s\u00edndrome de Pendred, s\u00edndrome de DiGeorge, s\u00edndrome de Wildervanck, s\u00edndrome de Fountain, s\u00edndrome de Johanson-Blizzard, e algumas trissomias cromoss\u00f4micas. Essas s\u00edndromes podem ser herdadas de v\u00e1rias maneiras, mas a displasia de Mondini pode n\u00e3o ocorrer em cada indiv\u00edduo afetado. Tamb\u00e9m tem sido relatado em fam\u00edlias com perda auditiva neurossensorial cong\u00eanita, ambas com heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante e presumida autoss\u00f4mica recessiva. Um estudo descreveu displasia familiar n\u00e3o sindr\u00f4mica de Mondini em uma m\u00e3e, filho e filha com suposta heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante; outro estudo descreveu displasia familiar n\u00e3o sindr\u00f4mica de Mondini em uma fam\u00edlia em que a transmiss\u00e3o foi mais consistente com a heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva. Tamb\u00e9m foi sugerido que a displasia de Mondini pode estar associada a subst\u00e2ncias que podem prejudicar um feto em desenvolvimento quando uma mulher gr\u00e1vida \u00e9 exposta (teratog\u00eanios) como talidomida ou rub\u00e9ola. Sendo que a displasia de Mondini tem sido associada a uma variedade de condi\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es de heran\u00e7a, e causas gen\u00e9ticas e n\u00e3o-gen\u00e9ticas, ela parece ser herdada em alguns casos, com o padr\u00e3o de heran\u00e7a dependendo da causa subjacente da condi\u00e7\u00e3o em cada indiv\u00edduo ou fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0004109-5",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a displasia de Mondini?",
        "answer":"Testes gen\u00e9ticos est\u00e3o dispon\u00edveis para displasia de Mondini? Testes gen\u00e9ticos podem estar dispon\u00edveis para displasia de Mondini se estiver associado a uma s\u00edndrome espec\u00edfica para a qual testes gen\u00e9ticos est\u00e3o dispon\u00edveis, ou se uma muta\u00e7\u00e3o foi previamente identificada em um indiv\u00edduo afetado na fam\u00edlia. Infelizmente, para muitos casos de displasia isolada de Mondini, n\u00e3o h\u00e1 testes gen\u00e9ticos cl\u00ednicos dispon\u00edveis. GeneTests lista os nomes dos laborat\u00f3rios que est\u00e3o fazendo testes gen\u00e9ticos para muitas condi\u00e7\u00f5es que podem estar associadas \u00e0 displasia de Mondini. Por favor, note que a maioria dos laborat\u00f3rios listados por GeneTests n\u00e3o aceitam contato direto de pacientes e suas fam\u00edlias; portanto, se voc\u00ea est\u00e1 interessado em aprender mais, voc\u00ea precisar\u00e1 trabalhar com um m\u00e9dico ou um profissional de gen\u00e9tica."
    },
    {
        "qid":"0004109-6",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a displasia de Mondini?",
        "answer":"Como a displasia de Mondini pode ser tratada? Cirurgia para reparar o defeito presente com displasia de Mondini \u00e9 tipicamente necess\u00e1ria para prevenir meningite recorrente. Terapia antimicrobiana profil\u00e1tica (como antibi\u00f3ticos) para prevenir infec\u00e7\u00f5es e vacina\u00e7\u00e3o pneumoc\u00f3cica conjugada s\u00e3o \u00fateis na redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias em indiv\u00edduos afetados. Se um indiv\u00edduo tem audi\u00e7\u00e3o residual, a amplifica\u00e7\u00e3o auditiva pode ser \u00fatil. O uso de implantes cocleares para tratar pacientes com malforma\u00e7\u00f5es do ouvido interno, como a displasia de Mondini, tem sido cada vez mais bem sucedido. V\u00e1rios resultados de implante coclear em indiv\u00edduos com displasia de Mondini foram relatados na literatura."
    }
]