[
    {
        "qid":"0005057-1",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa melanoma prim\u00e1rio do sistema nervoso central?",
        "answer":"O que causa melanoma prim\u00e1rio do sistema nervoso central? Embora a causa exata desta condi\u00e7\u00e3o seja desconhecida, pesquisadores identificaram muta\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas no gene GNAQ em 7 de 19 pacientes (37%) com tumores malignos prim\u00e1rios melanoc\u00edticos do sistema nervoso central. Muta\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas n\u00e3o s\u00e3o herdadas, mas ocorrem durante a vida de uma pessoa. Essa muta\u00e7\u00e3o torna a prote\u00edna Gnaq constantemente ativa. A mesma muta\u00e7\u00e3o foi identificada em aproximadamente metade dos pacientes com melanoma intraocular."
    }
]