[
    {
        "qid":"0005040-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria?",
        "answer":"A defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que impede o corpo de usar certas gorduras para a energia, particularmente durante per\u00edodos sem alimentos (jejum). A natureza e gravidade dos sinais e sintomas podem variar, mas eles aparecem mais frequentemente durante a inf\u00e2ncia ou a inf\u00e2ncia e podem incluir disfun\u00e7\u00e3o cerebral grave (encefalopatia), cardiomiopatia, confus\u00e3o, v\u00f4mitos, fraqueza muscular e hipoglicemia. Alguns indiv\u00edduos s\u00f3 podem ter fadigabilidade na idade adulta, ou nenhum sintoma. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene SLC22A5 e \u00e9 herdada de forma autoss\u00f4mica recessiva. Tratamento e preven\u00e7\u00e3o de sintomas normalmente inclui suplementa\u00e7\u00e3o oral de L-carnitina."
    },
    {
        "qid":"0005040-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva - Cardiomegalia - Coma - Confus\u00e3o - Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva - Diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de carnitina no f\u00edgado - Diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de carnitina plasm\u00e1tica - Transaminases hep\u00e1ticas elevadas - Encefalopatia - Fibroelastose Endoc\u00e1rdica - Falha em prosperar - Esteatose hep\u00e1tica - Hepatomegalia - Hiperammonemia - cardiomiopatia hipertr\u00f3fica - Gluconeog\u00eanese deteriorada - Letargia - Hipotonia muscular - Miopatia - Hipoglicemia Recorrente - Redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de carnitina muscular - Somnolen\u00e7a - V\u00f3mito - A Ontologia Fenot\u00edpica Humana (HPO) recolheu informa\u00e7\u00f5es sobre a frequ\u00eancia com que um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0005040-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria?",
        "answer":"O que causa a defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina? Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC22A5 causam defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada OCTN2 que transporta carnitina para c\u00e9lulas. As c\u00e9lulas precisam de carnitina para trazer certos tipos de gorduras (\u00e1cidos gordos) para mitoc\u00f4ndrias, que s\u00e3o os centros de produ\u00e7\u00e3o de energia dentro das c\u00e9lulas. Os \u00e1cidos gordos s\u00e3o uma grande fonte de energia para o cora\u00e7\u00e3o e os m\u00fasculos. Durante os per\u00edodos de jejum, os \u00e1cidos graxos tamb\u00e9m s\u00e3o uma importante fonte de energia para o f\u00edgado e outros tecidos. Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC22A5 resultam em uma prote\u00edna OCTN2 ausente ou disfuncional. Como resultado, h\u00e1 uma escassez (defici\u00eancia) de carnitina dentro das c\u00e9lulas. Esta defici\u00eancia, assim como a acumula\u00e7\u00e3o potencial de \u00e1cidos graxos dentro das c\u00e9lulas, causa os sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0005040-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina \u00e9 herdada? A defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina \u00e9 herdada de forma autoss\u00f4mica recessiva. Indiv\u00edduos t\u00eam duas c\u00f3pias de cada gene, uma das quais \u00e9 herdada de cada pai. Para que um indiv\u00edduo tenha uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva, deve ter uma muta\u00e7\u00e3o em ambas as c\u00f3pias do gene causador da doen\u00e7a. Os pais de um indiv\u00edduo afetado, que provavelmente t\u00eam uma c\u00f3pia mutada, s\u00e3o chamados de portadores. Os portadores n\u00e3o t\u00eam sinais ou sintomas da doen\u00e7a. Quando dois portadores de uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva t\u00eam filhos juntos, cada crian\u00e7a tem um risco de 25% (1 em 4) para ter a condi\u00e7\u00e3o, um risco de 50% (1 em 2) para ser um portador como cada um dos pais, e um risco de 25% para n\u00e3o ter a condi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o ser um portador."
    },
    {
        "qid":"0005040-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para defici\u00eancia de carnitina prim\u00e1ria?",
        "answer":"Como a defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina pode ser tratada? A maioria dos indiv\u00edduos com defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina s\u00e3o seguidos por um m\u00e9dico metab\u00f3lico, bem como um dietista familiarizado com essa condi\u00e7\u00e3o. Alguns tratamentos podem ser aconselhados para algumas crian\u00e7as, mas n\u00e3o para outras. O tratamento \u00e9 muitas vezes necess\u00e1rio ao longo da vida. O principal tratamento para esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de L-carnitina por toda a vida, que \u00e9 uma subst\u00e2ncia natural que ajuda as c\u00e9lulas corporais a produzir energia. Tamb\u00e9m ajuda o corpo a se livrar de res\u00edduos nocivos. A L-carnitina pode reverter os problemas card\u00edacos e a fraqueza muscular causada por essa condi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da L-carnitina, beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas com defici\u00eancia prim\u00e1ria de carnitina precisam comer frequentemente para prevenir uma crise metab\u00f3lica. Em geral, muitas vezes se sugere que os beb\u00eas sejam alimentados a cada quatro a seis horas. Mas alguns beb\u00eas precisam comer mais que isso. Muitos adolescentes e adultos com essa condi\u00e7\u00e3o podem ficar sem comida por at\u00e9 12 horas sem problemas. Algumas crian\u00e7as e adolescentes se beneficiam de uma dieta de baixo teor de gordura e carboidratos. Qualquer mudan\u00e7a de dieta deve ser feita sob a orienta\u00e7\u00e3o de um especialista metab\u00f3lico e/ou dietista familiarizado com essa condi\u00e7\u00e3o. Pergunte ao seu m\u00e9dico se seu filho precisa ter alguma mudan\u00e7a na sua dieta. Outros tratamentos geralmente precisam ser continuados ao longo da vida. Crian\u00e7as e crian\u00e7as com esta condi\u00e7\u00e3o precisam comer alimentos extras amido e beber mais l\u00edquidos durante qualquer doen\u00e7a, mesmo que n\u00e3o sintam fome, porque podem ter uma crise metab\u00f3lica. Crian\u00e7as que est\u00e3o doentes muitas vezes n\u00e3o querem comer. Se n\u00e3o quiserem ou n\u00e3o podem comer, podem precisar ser tratados no hospital para prevenir problemas de sa\u00fade graves."
    }
]