[
    {
        "qid":"0006443-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Wildervanck?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Wildervanck \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que ocorre quase exclusivamente nas f\u00eameas e afeta os ossos no pesco\u00e7o, nos olhos e nas orelhas. \u00c9 caracterizada por anomalia Klippel-Feil (em que os ossos do pesco\u00e7o se fundem), s\u00edndrome de Duane (um dist\u00farbio do movimento ocular que est\u00e1 presente desde o nascimento), e perda auditiva. A causa da s\u00edndrome de Wildervanck \u00e9 desconhecida. Na maioria dos casos, indiv\u00edduos afetados n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3rico familiar da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0006443-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Wildervanck?",
        "answer":"Quais s\u00e3o os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Wildervanck? A Ontologia do Fenotipo Humano fornece a seguinte lista de sinais e sintomas para a s\u00edndrome de Wildervanck. Se a informa\u00e7\u00e3o estiver dispon\u00edvel, a tabela abaixo inclui quantas vezes o sintoma \u00e9 visto em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode usar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico MedlinePlus para procurar as defini\u00e7\u00f5es desses termos m\u00e9dicos. Sinais e sintomas N\u00famero aproximado de pacientes (quando dispon\u00edvel) Defici\u00eancia auditiva neurossensorial 90% Coloco curto 90% Defeito de segmenta\u00e7\u00e3o vertebral 90% Ectopia lentis 7,5% Asimetria facial 7,5% Paralisia facial 7,5% Linha de cabelo posterior baixa 7,5% Meningocele 7,5% Atrofia \u00f3ptica 7,5% Coloco lentisco 7,5% Anormalidade da orelha externa - v\u00e9rtebras cervicales fundidas - Defici\u00eancia auditiva - Marca de pele pr\u00e9-auricular - Pseudopapiledema - A Ontologia do Fenotipo Humano (HPO) coletou informa\u00e7\u00f5es sobre a frequ\u00eancia com que um sinal ou sintoma ocorre em uma condi\u00e7\u00e3o. Muitas dessas informa\u00e7\u00f5es v\u00eam de Orphanet, um banco de dados europeu de doen\u00e7as raras. A frequ\u00eancia de um sinal ou sintoma \u00e9 geralmente listada como uma estimativa aproximada da porcentagem de pacientes que t\u00eam essa caracter\u00edstica. A frequ\u00eancia tamb\u00e9m pode ser listada como uma fra\u00e7\u00e3o. O primeiro n\u00famero da fra\u00e7\u00e3o \u00e9 quantas pessoas tiveram o sintoma, e o segundo n\u00famero \u00e9 o n\u00famero total de pessoas que foram examinadas em um estudo. Por exemplo, uma frequ\u00eancia de 25/25 significa que em um estudo com 25 pessoas todos os pacientes foram encontrados para ter esse sintoma. Como essas frequ\u00eancias s\u00e3o baseadas em um estudo espec\u00edfico, as fra\u00e7\u00f5es podem ser diferentes se outro grupo de pacientes for examinado. \u00c0s vezes, nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre frequ\u00eancia est\u00e1 dispon\u00edvel. Nesses casos, o sinal ou sintoma pode ser raro ou comum."
    },
    {
        "qid":"0006443-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Wildervanck?",
        "answer":"O que causa a s\u00edndrome de Wildervanck? A causa exata da s\u00edndrome de Wildervanck n\u00e3o \u00e9 conhecida. Suspeita-se de ser uma condi\u00e7\u00e3o polig\u00eanica, o que significa que muitos fatores gen\u00e9ticos podem estar envolvidos."
    },
    {
        "qid":"0006443-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Wildervanck \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Wildervanck \u00e9 herdada? A s\u00edndrome de Wildervanck n\u00e3o tem um padr\u00e3o claro de heran\u00e7a. Na maioria dos casos, apenas uma pessoa em uma fam\u00edlia \u00e9 afetada. Estes casos s\u00e3o chamados isolados ou espor\u00e1dicos porque n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3rico familiar da s\u00edndrome de Wildervanck. Como esta s\u00edndrome ocorre principalmente nas mulheres, \u00e9 poss\u00edvel que essa condi\u00e7\u00e3o tenha heran\u00e7a dominante ligada a X. A falta de machos com s\u00edndrome de Wildervanck sugere que os machos afetados t\u00eam caracter\u00edsticas mais graves e n\u00e3o sobrevivem at\u00e9 o nascimento."
    }
]