[
    {
        "qid":"0006312-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o VACTERL?",
        "answer":"A associa\u00e7\u00e3o de VACTERL \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-aleat\u00f3ria de defeitos cong\u00eanitos que afeta v\u00e1rias partes do corpo. O termo VACTERL \u00e9 um acr\u00f3nimo com cada letra representando a primeira letra de um dos achados mais comuns vistos em indiv\u00edduos afetados: (V) = anomalias vertebrais; (A) = atresia anal; (C) = defeitos card\u00edacos (cora\u00e7\u00e3o); (T) = anomalias traqueais incluindo f\u00edstula traqueosof\u00e1gica (TE); (E) = atresia esof\u00e1gica; (R) = anomalias renais (reno) e radiais (lado thumb da m\u00e3o); e (L) = outras anomalias de membros. Outras caracter\u00edsticas podem incluir (menos freq\u00fcentemente) defici\u00eancias de crescimento e falha em prosperar; assimetria facial (microssomia hemifacial); malforma\u00e7\u00f5es externas da orelha; malrota\u00e7\u00e3o intestinal; e anomalias genitais. A intelig\u00eancia geralmente \u00e9 normal. A causa exata da associa\u00e7\u00e3o de VACTERL \u00e9 desconhecida; a maioria dos casos ocorre aleatoriamente, sem raz\u00e3o aparente. Em casos raros, a associa\u00e7\u00e3o VACTERL ocorreu em mais de um membro da fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0006312-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da associa\u00e7\u00e3o de VACTERL?",
        "answer":"            "
    },
    {
        "qid":"0006312-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a associa\u00e7\u00e3o de VACTERL?",
        "answer":"A associa\u00e7\u00e3o VACTERL \u00e9 herdada, ou tem um componente gen\u00e9tico? Uma anormalidade gen\u00e9tica espec\u00edfica, consistente e n\u00e3o foi identificada em indiv\u00edduos com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL. Alguns casos espor\u00e1dicos de associa\u00e7\u00e3o com VACTERL foram associados com muta\u00e7\u00f5es nos genes FGF8, HOXD13, ZIC3, PTEN, FANCB, FOXF1 e TRAP1 e DNA mitocondrial. Quando uma condi\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como uma \"associa\u00e7\u00e3o\", significa que ela \u00e9 composta por uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas espec\u00edficas que foram encontradas para ocorrer juntos mais frequentemente do que aconteceria devido ao acaso sozinho, mas para o qual nenhuma causa espec\u00edfica foi determinada (idiop\u00e1tica). Para indiv\u00edduos com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL, o risco de se repetir em um irm\u00e3o ou uma crian\u00e7a \u00e9 geralmente citado como sendo em torno de 1% (1 em 100). H\u00e1 muito poucos relatos de recorr\u00eancia da associa\u00e7\u00e3o VACTERL em fam\u00edlias na literatura. Pesquisadores afirmaram que quando caracter\u00edsticas dism\u00f3rficas, anormalidades de crescimento e/ou incapacidade de aprendizagem est\u00e3o presentes, al\u00e9m das caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL, isso pode realmente ser devido a uma s\u00edndrome ou anormalidade cromoss\u00f4mica; se este for o caso, o risco de recorr\u00eancia para um membro da fam\u00edlia seria o risco que est\u00e1 associado com esse diagn\u00f3stico espec\u00edfico. Os dist\u00farbios gen\u00e9ticos que t\u00eam caracter\u00edsticas em comum com a associa\u00e7\u00e3o VACTERL incluem s\u00edndrome de Feingold, s\u00edndrome de CHARGE, anemia de Fanconi, s\u00edndrome de Townes-Brocks e s\u00edndrome de Pallister-Hall. Tamb\u00e9m foi reconhecido que h\u00e1 um aumento de duas a tr\u00eas vezes na incid\u00eancia de m\u00faltiplas malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas (com caracter\u00edsticas que se sobrep\u00f5em \u00e0quelas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL) em crian\u00e7as de m\u00e3es diab\u00e9ticas."
    },
    {
        "qid":"0006312-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar associa\u00e7\u00e3o de VACTERL?",
        "answer":"Testes gen\u00e9ticos est\u00e3o dispon\u00edveis para associa\u00e7\u00e3o de VACTERL? Como n\u00e3o h\u00e1 nenhuma causa conhecida de associa\u00e7\u00e3o com VACTERL, testes gen\u00e9ticos cl\u00ednicos n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para a condi\u00e7\u00e3o. Se um indiv\u00edduo tem um diagn\u00f3stico espec\u00edfico de outra s\u00edndrome ou condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica al\u00e9m das caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o de VACTERL, testes gen\u00e9ticos podem estar dispon\u00edveis para essa condi\u00e7\u00e3o. GeneTests lista os nomes dos laborat\u00f3rios que est\u00e3o fazendo testes gen\u00e9ticos para associa\u00e7\u00e3o VACTERL. Embora nenhum laborat\u00f3rio cl\u00ednico esteja listado para esta condi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 alguns laborat\u00f3rios de pesquisa que realizam testes gen\u00e9ticos; para ver uma lista desses laborat\u00f3rios, clique aqui. A maioria dos laborat\u00f3rios listados por GeneTests n\u00e3o aceita contato direto de pacientes e suas fam\u00edlias, portanto, se voc\u00ea est\u00e1 interessado em aprender mais, voc\u00ea precisar\u00e1 trabalhar com um m\u00e9dico ou um profissional de gen\u00e9tica. Como \u00e9 diagnosticada a associa\u00e7\u00e3o de VACTERL? Diagn\u00f3stico pr\u00e9-natal da associa\u00e7\u00e3o de VACTERL pode ser desafiador porque algumas caracter\u00edsticas componentes da condi\u00e7\u00e3o podem ser dif\u00edceis de detectar antes do nascimento. Portanto, o diagn\u00f3stico de associa\u00e7\u00e3o de VACTERL \u00e9 tipicamente baseado em caracter\u00edsticas que s\u00e3o vistas quando um beb\u00ea nasce ou nos primeiros dias de vida. O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado em ter pelo menos tr\u00eas das seguintes caracter\u00edsticas (que comp\u00f5em o sigla VACTERL): defeitos vertebrais, comumente acompanhados por anomalias nas costelas; \u00e2nus imperforado ou atresia anal; defeitos card\u00edacos (cora\u00e7\u00e3o); f\u00edstula traqueo-esof\u00e1gica com ou sem atresia esof\u00e1gica; anomalias renais (reno) incluindo agenesia renal, rim ferradura, e rins c\u00edsticos e/ou displ\u00e1sicos; e anomalias nos membros. Outros tipos de anormalidades tamb\u00e9m foram relatados em indiv\u00edduos afetados e podem ser usados como pistas para considerar o diagn\u00f3stico de outras condi\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas sobrepostas. Dependendo das caracter\u00edsticas presentes, algumas outras condi\u00e7\u00f5es que podem ser consideradas ao diagnosticar uma crian\u00e7a que tem caracter\u00edsticas de associa\u00e7\u00e3o VACTERL (diagn\u00f3stico diferencial) podem incluir S\u00edndrome de Baile-Gerold, S\u00edndrome de CHARGE, Doen\u00e7a de Currarino, S\u00edndrome de 22q11.2 microdele\u00e7\u00e3o, Anemia de Fanconi, S\u00edndrome de Feingold, S\u00edndrome de Fryns, Associa\u00e7\u00e3o MURCS, Espectro oculo-aur\u00edculo-vertebral, S\u00edndrome de Opitz G/BBB, S\u00edndrome de Pallister-Hall, S\u00edndrome de Townes-Brocks e VACTERL com hidrocefalia."
    }
]