[
    {
        "qid":"0000947-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Qual \u00e9 a defici\u00eancia cong\u00e9nita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa defici\u00eancia cong\u00e9nita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da defici\u00eancia cong\u00eanita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar defici\u00eancia cong\u00e9nita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia cong\u00eanita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a defici\u00eancia cong\u00eanita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da defici\u00eancia cong\u00eanita de antitrombina III?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para defici\u00eancia de antitrombina III cong\u00e9nita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000947-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a defici\u00eancia cong\u00eanita de antitrombina III?",
        "answer":""
    }
]