[
    {
        "qid":"0000908-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 c\u00e2ncer de c\u00f3lon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa c\u00e2ncer de c\u00f3lon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do c\u00e2ncer de Col\u00f3n?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar c\u00e2ncer de c\u00f3lon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o c\u00e2ncer de c\u00f3lon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com c\u00e2ncer de C\u00f3lon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o c\u00e2ncer de Col\u00f3n?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do c\u00e2ncer de Col\u00f3n?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o c\u00e2ncer de Colon?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000908-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o c\u00e2ncer de Col\u00f3n?",
        "answer":""
    }
]