[
    {
        "qid":"0000915-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 febre de carrapato do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa febre de carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da febre dos carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a febre dos carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a febre de carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a febre dos carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da febre dos carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000915-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a febre dos carrapatos do Colorado?",
        "answer":""
    }
]