[
    {
        "qid":"0000089-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Adhes\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da ades\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000089-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para ades\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]