[
    {
        "qid":"0000874-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) C\u00f3rnea nublada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000874-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a c\u00f3rnea nublada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000874-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a c\u00f3rnea nublada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000874-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a c\u00f3rnea nublada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000874-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a c\u00f3rnea nublada?",
        "answer":""
    }
]