[
    {
        "qid":"0000481-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 cegueira e perda de vis\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000481-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa cegueira e perda de vis\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000481-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer pela Cegueira e perda de vis\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000481-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para cegueira e perda de vis\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000481-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da Cegueira e da perda de vis\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]