[
    {
        "qid":"0000028-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o aborto - m\u00e9dico?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000028-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o aborto - m\u00e9dico?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000028-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco de aborto? M\u00e9dico? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000028-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o aborto - m\u00e9dico?",
        "answer":""
    }
]