[
    {
        "qid":"0000574-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000574-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000574-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000574-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000574-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0000574-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o odor da respira\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]