[
    {
        "qid":"0001281-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 sonol\u00eancia?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001281-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer por sonol\u00eancia?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001281-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa sonol\u00eancia?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001281-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer por sonol\u00eancia?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001281-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a Somnolen\u00e7a?",
        "answer":""
    }
]