[
    {
        "qid":"0001519-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para trauma facial?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001519-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir trauma facial?",
        "answer":""
    }
]