[
    {
        "qid":"0001555-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 aglutininas f\u00e9briles/freiras?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001555-8",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco de aglutininas f\u00e9briles/freiras? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001555-9",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer por aglutininas frias e febriis?",
        "answer":""
    }
]