[
    {
        "qid":"0001953-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre a anormalidade do ciclo da ureia heredit\u00e1rio?",
        "answer":""
    }
]