[
    {
        "qid":"0001021-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o reparo da craniosinostose?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001021-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o reparo da craniosinostose?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001021-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o reparo da Craniosinostose? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001021-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o reparo da Craniosinostose?",
        "answer":""
    }
]