[
    {
        "qid":"0001079-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001079-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a fibrose c\u00edstica?",
        "answer":""
    }
]