[
    {
        "qid":"0001852-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia auditiva ou de fala - recursos?",
        "answer":""
    }
]