[
    {
        "qid":"0001132-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 dem\u00eancia e condu\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001132-2",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da dem\u00eancia e da condu\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]