[
    {
        "qid":"0001148-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Depress\u00e3o - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001148-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a Depress\u00e3o - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001148-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Depress\u00e3o - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0001148-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a Depress\u00e3o - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    }
]