[
    {
        "qid":"0002927-1",
        "qtype":"information",
        "question":"Voc\u00ea tem informa\u00e7\u00f5es sobre cuidados paliativos - como s\u00e3o os \u00faltimos dias",
        "answer":""
    }
]