[
    {
        "qid":"0002264-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002264-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002264-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002264-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002264-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002264-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o incha\u00e7o da articula\u00e7\u00e3o?",
        "answer":""
    }
]