[
    {
        "qid":"0002876-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002876-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a s\u00edndrome de Osler-Weber-Rendu?",
        "answer":""
    }
]