[
    {
        "qid":"0002325-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dist\u00farbio de linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbio de linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002325-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o dist\u00farbio da linguagem - crian\u00e7as?",
        "answer":""
    }
]