[
    {
        "qid":"0002568-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas de Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es do Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para o Melanoma?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002568-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o Melanoma?",
        "answer":""
    }
]