[
    {
        "qid":"0002507-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a calvicie masculina?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa calv\u00edcie masculina padr\u00e3o?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da calvicie masculina?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a calvicie masculina?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a calvicie masculina?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva da calvicie masculina?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002507-7",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a calvicie masculina?",
        "answer":""
    }
]