[
    {
        "qid":"0002526-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (est\u00e3o) gerenciando sua depress\u00e3o - adolescentes?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002526-4",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas de gerenciar sua depress\u00e3o? Adolescentes?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002526-5",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco de controlar sua depress\u00e3o? Adolescentes? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002526-6",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso de um m\u00e9dico para controlar sua depress\u00e3o? Adolescentes?",
        "answer":""
    }
]