[
    {
        "qid":"0002455-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - c\u00e9lulas n\u00e3o pequenas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - c\u00e9lulas n\u00e3o pequenas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - c\u00e9lulas n\u00e3o pequenas?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002455-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o - n\u00e3o-pequena c\u00e9lula?",
        "answer":""
    }
]