[
    {
        "qid":"0002179-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que s\u00e3o reflexos infantis?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002179-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer com os reflexos do Infante?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002179-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa reflexos infantis?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002179-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para os reflexos do beb\u00ea?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002179-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para os reflexos do Infante?",
        "answer":""
    }
]