[
    {
        "qid":"0002263-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 dor nas articula\u00e7\u00f5es?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002263-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dor nas articula\u00e7\u00f5es?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002263-3",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a dor articular?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002263-4",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para dor nas articula\u00e7\u00f5es?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0002263-5",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a dor articular?",
        "answer":""
    }
]