[
    {
        "qid":"0003997-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Traqueomalacia - cong\u00eanito?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Traqueomalacia - cong\u00eanita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da Traqueomalacia - cong\u00eanita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar Traqueomalacia - cong\u00eanita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para Traqueomalacia - cong\u00eanito?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para Traqueomalacia - cong\u00eanita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da Traqueomalacia - cong\u00eanita?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003997-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para Traqueomalacia cong\u00eanita?",
        "answer":""
    }
]