[
    {
        "qid":"0003348-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (est\u00e3o) reconhecendo a depress\u00e3o adolescente?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003348-2",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco de reconhecer a depress\u00e3o adolescente? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003348-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do reconhecimento da depress\u00e3o adolescente?",
        "answer":""
    }
]