[
    {
        "qid":"0003320-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 fratura radial na cabe\u00e7a - cuidados p\u00f3s-operat\u00f3rios?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003320-2",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a fratura da cabe\u00e7a radial - p\u00f3s-cuidado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003320-6",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para fratura de cabe\u00e7a radial?",
        "answer":""
    }
]