[
    {
        "qid":"0003501-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dist\u00farbio afetivo sazonal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbio afetivo estacional?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do dist\u00farbio afetivo sazonal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar dist\u00farbio afetivo estacional?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o dist\u00farbio afetivo sazonal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o dist\u00farbio afetivo sazonal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003501-7",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso falar com um m\u00e9dico para o dist\u00farbio afetivo sazonal?",
        "answer":""
    }
]