[
    {
        "qid":"0003229-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-6",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva de Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-8",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da Progeria?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003229-9",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a Progeria?",
        "answer":""
    }
]