[
    {
        "qid":"0003759-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) degenera\u00e7\u00e3o combinada subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a degenera\u00e7\u00e3o subacuta combinada?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da degenera\u00e7\u00e3o combinada subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a degenera\u00e7\u00e3o combinada subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a degenera\u00e7\u00e3o combinada Subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a degenera\u00e7\u00e3o combinada Subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da degenera\u00e7\u00e3o combinada subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a degenera\u00e7\u00e3o combinada subaguda?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003759-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a degenera\u00e7\u00e3o combinada Subaguda?",
        "answer":""
    }
]