[
    {
        "qid":"0003606-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 descolora\u00e7\u00e3o da pele - azulado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003606-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a descolora\u00e7\u00e3o da pele - azulado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003606-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa descolora\u00e7\u00e3o da pele - azulado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003606-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a descolora\u00e7\u00e3o da pele - azulado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003606-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para descolora\u00e7\u00e3o da pele, azulado?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003606-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a descolora\u00e7\u00e3o da pele - azulado?",
        "answer":""
    }
]