[
    {
        "qid":"0003623-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) dist\u00farbios do sono - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003623-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa dist\u00farbios do sono - vis\u00e3o geral?",
        "answer":""
    }
]