[
    {
        "qid":"0003994-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da Traque\u00edte?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003994-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para Traque\u00edte?",
        "answer":""
    }
]