[
    {
        "qid":"0003169-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003169-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a depress\u00e3o p\u00f3s-parto?",
        "answer":""
    }
]