[
    {
        "qid":"0003995-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) reparo da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica e da atresia esof\u00e1gica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003995-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) reparo da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica e da atresia esof\u00e1gica?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003995-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o reparo da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica e da atresia esof\u00e1gica? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003995-7",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para o reparo da f\u00edstula traqueosof\u00e1gica e da atresia esof\u00e1gica?",
        "answer":""
    }
]