[
    {
        "qid":"0003215-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 prevenir les\u00f5es na cabe\u00e7a em crian\u00e7as?",
        "answer":""
    }
]