[
    {
        "qid":"0003669-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de fala (adulto)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003669-2",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para defici\u00eancia de fala (adulto)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003669-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa defici\u00eancia de fala (adulto)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003669-4",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para defici\u00eancia de fala (adulto)?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003669-5",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para defici\u00eancia de fala?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0003669-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para defici\u00eancia de fala (adulto)?",
        "answer":""
    }
]