[
    {
        "qid":"0004219-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) conjuntivite vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa conjuntivite Vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da conjuntivite Vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a conjuntivite vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a conjuntivite Vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a conjuntivite Vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da conjuntivite Vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para conjuntivite vernal?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004219-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a conjuntivite vernal?",
        "answer":""
    }
]