[
    {
        "qid":"0004340-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-3",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-4",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-8",
        "qtype":"when to contact a medical professional",
        "question":"Preciso ver um m\u00e9dico para a febre amarela?",
        "answer":""
    },
    {
        "qid":"0004340-9",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a febre amarela?",
        "answer":""
    }
]