[
    {
        "qid":"0000073-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) S\u00edndrome Cerebro-Oculo-Facio-Esquel\u00e9tica (COFS)?",
        "answer":"A s\u00edndrome do cerebro-oculo-facio-esquel\u00e9tico (COFS) \u00e9 um dist\u00farbio pedi\u00e1trico, gen\u00e9tico e degenerativo que envolve o c\u00e9rebro e a medula espinhal. \u00c9 caracterizado por anormalidades craniofaciais e esquel\u00e9ticas, t\u00f4nus muscular severamente reduzido, e comprometimento de reflexos. Os sintomas podem incluir grandes orelhas baixas, olhos pequenos, microcefalia (pequenia anormal da cabe\u00e7a), micrognatia (pequenia anormal das mand\u00edbulas), punhos apertados, mamilos amplos, defici\u00eancias visuais, movimentos oculares involunt\u00e1rios e defici\u00eancia do desenvolvimento cognitivo, que podem ser moderados ou graves. As infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias s\u00e3o frequentes. O COFS \u00e9 diagnosticado ao nascer. Tecnologia de ultrassom pode detectar fetos com COFS em um est\u00e1gio inicial da gravidez, como o feto se move muito pouco, e algumas das anormalidades resultam, em parte, da falta de movimento. Um pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos com COFS t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o no gene \"ERCC6\" e s\u00e3o mais apropriadamente diagnosticados como tendo S\u00edndrome de Cockayne Tipo II. Outros indiv\u00edduos com COFS podem ter defeitos nos genes xeroderma pigmentoso \"XPG\" ou \"XPD\". Ainda outros que s\u00e3o diagnosticados com COFS n\u00e3o t\u00eam nenhum defeito gen\u00e9tico identific\u00e1vel e s\u00e3o provavelmente afetados por muta\u00e7\u00f5es em um gene distinto, ainda desconhecido. Este dist\u00farbio n\u00e3o \u00e9 o mesmo que a s\u00edndrome de Cohen (s\u00edndrome ocular da obesidade cerebral)."
    },
    {
        "qid":"0000073-2",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a S\u00edndrome do Cerebro-Oculo-Facio-Esquel\u00e9tico (COFS)?",
        "answer":"O tratamento \u00e9 de apoio e sintom\u00e1tico. Indiv\u00edduos com o dist\u00farbio muitas vezes requerem alimenta\u00e7\u00e3o por tubo. Porque o COFS \u00e9 gen\u00e9tico, o aconselhamento gen\u00e9tico est\u00e1 dispon\u00edvel."
    },
    {
        "qid":"0000073-3",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a S\u00edndrome do Cerebro-Oculo-Facio-Esquel\u00e9tico (COFS)?",
        "answer":"COFS \u00e9 uma doen\u00e7a fatal. A maioria das crian\u00e7as n\u00e3o vivem mais de cinco anos."
    },
    {
        "qid":"0000073-4",
        "qtype":"research",
        "question":"que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a S\u00edndrome do Cerebro-Oculo-Facio-Esquel\u00e9tico (COFS)?",
        "answer":"O NINDS apoia pesquisas sobre dist\u00farbios gen\u00e9ticos como COFS. Os objetivos desta pesquisa incluem encontrar maneiras de prevenir, tratar e curar esses dist\u00farbios."
    }
]