[
    {
        "qid":"0000066-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Degenera\u00e7\u00e3o Cerebelar?",
        "answer":"A degenera\u00e7\u00e3o cerebelar \u00e9 um processo em que os neur\u00f4nios no cerebelo - a \u00e1rea do c\u00e9rebro que controla a coordena\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio - se deterioram e morrem. Doen\u00e7as que causam degenera\u00e7\u00e3o cerebelar tamb\u00e9m podem envolver outras \u00e1reas do sistema nervoso central, incluindo a medula espinhal, medula oblongata, c\u00f3rtex cerebral e tronco cerebral. A degenera\u00e7\u00e3o cerebelar pode ser o resultado de muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas heredit\u00e1rias que alteram a produ\u00e7\u00e3o normal de prote\u00ednas espec\u00edficas que s\u00e3o necess\u00e1rias para a sobreviv\u00eancia dos neur\u00f4nios. Doen\u00e7as associadas: doen\u00e7as espec\u00edficas do c\u00e9rebro, bem como doen\u00e7as que ocorrem em outras partes do corpo, podem causar a morte de neur\u00f4nios no cerebelo. Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas que apresentam degenera\u00e7\u00e3o cerebelar incluem: - acidente vascular cerebral isqu\u00eamico ou hemorr\u00e1gico, quando h\u00e1 falta de fluxo sangu\u00edneo ou de oxig\u00eanio para o cerebelo - atrofia cortical cerebelar, atrofia multisist\u00e9mica e degenera\u00e7\u00e3o olivopontocerebelar, dist\u00farbios degenerativos progressivos em que a degenera\u00e7\u00e3o cerebelar \u00e9 uma caracter\u00edstica-chave - Friedreichs ataxia, e outras ataxias spinocerebelar, que s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas heredit\u00e1rias que resultam em perda cont\u00ednua de neur\u00f4nios no cerebelo, tronco cerebral, e medula espinhal, em que os danos \u00e0 membrana insolante do tronco cerebelo, em que as c\u00e9lulas encefalopatol\u00f3gicas transmiss\u00edveis em torno de c\u00e9lulas nervosas, como a doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jakob, podem envolver o cerebelo Outras doen\u00e7as que podem causar degenera\u00e7\u00e3o cerebelar, incluem: - doen\u00e7as que causam\u00falticas, em que causam\u00e1xico, em outras doen\u00e7as cerebelos, em que causam o malignas, em geral, em c\u00e9lulas neurog\u00eamicas, que causam o tronas de genea vasculares, em geral, Outros sintomas podem incluir movimentos lentos, inest\u00e1veis e secos dos bra\u00e7os ou pernas, fala lenta e entorpecida, e nistagmo -- movimentos r\u00e1pidos e pequenos dos olhos."
    },
    {
        "qid":"0000066-2",
        "qtype":"research",
        "question":"Que pesquisa (ou ensaios cl\u00ednicos) est\u00e1 sendo feita para a Degenera\u00e7\u00e3o Cerebelar?",
        "answer":"O NINDS financia pesquisas para encontrar genes envolvidos em doen\u00e7as que causam degenera\u00e7\u00e3o cerebelar. Descobrir esses genes, identificar suas muta\u00e7\u00f5es, e entender como as prote\u00ednas anormais que produzem causam a degenera\u00e7\u00e3o cerebelar podem eventualmente ajudar os cientistas a encontrar maneiras de prevenir, tratar e at\u00e9 mesmo curar as doen\u00e7as que envolvem a degenera\u00e7\u00e3o cerebelar."
    }
]