[
    {
        "qid":"0000272-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Darier?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Darier \u00e9 uma doen\u00e7a de pele caracterizada por manchas do corpo. As manchas geralmente s\u00e3o de cor amarelada, duras ao toque, ligeiramente gordurosas, e podem emitir um forte odor. Os locais mais comuns para manchas s\u00e3o o couro cabeludo, testa, bra\u00e7os, peito, costas, joelhos, cotovelos e atr\u00e1s da orelha. As membranas mucosas tamb\u00e9m podem ser afetadas, com manchas no telhado da boca (palato), l\u00edngua, dentro da bochecha, gengivas e garganta. Outras caracter\u00edsticas da doen\u00e7a de Darier incluem anormalidades nas unhas, como raias vermelhas e brancas nas unhas com textura irregular, e pequenos po\u00e7os nas palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s. As manchas caracter\u00edsticas da doen\u00e7a de Darier aparecem no final da inf\u00e2ncia at\u00e9 o in\u00edcio da idade adulta. A gravidade da doen\u00e7a varia ao longo do tempo; as pessoas afetadas experimentam surtos alternando com per\u00edodos em que t\u00eam menos defeitos. A apar\u00eancia das manchas \u00e9 influenciada por fatores ambientais. A maioria das pessoas com a doen\u00e7a de Darier desenvolver\u00e1 mais manchas durante o ver\u00e3o quando est\u00e3o expostas ao calor e umidade. Luz UV; les\u00e3o leve ou atrito, como esfregar ou arranhar; e a ingest\u00e3o de certos medicamentos tamb\u00e9m pode causar um aumento de defeitos. \u00c0s vezes, pessoas com doen\u00e7a de Darier podem ter dist\u00farbios neurol\u00f3gicos como defici\u00eancia intelectual leve, epilepsia e depress\u00e3o. Dificuldades de aprendizagem e comportamento tamb\u00e9m foram relatadas em pessoas com a doen\u00e7a de Darier. Pesquisadores n\u00e3o sabem se essas condi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o comuns na popula\u00e7\u00e3o em geral, est\u00e3o associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que causam a doen\u00e7a de Darier, ou se s\u00e3o coincid\u00eancias. Alguns pesquisadores acreditam que problemas comportamentais podem estar ligados ao estigma social vivido por pessoas com in\u00fameros defeitos cut\u00e2neos. Uma forma de doen\u00e7a de Darier conhecida como forma linear ou segmentar \u00e9 caracterizada por manchas nas \u00e1reas localizadas da pele. As manchas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o difundidas como na doen\u00e7a t\u00edpica de Darier. Algumas pessoas com a forma linear desta condi\u00e7\u00e3o t\u00eam as anormalidades das unhas que s\u00e3o vistas em pessoas com a doen\u00e7a cl\u00e1ssica de Darier, mas essas anormalidades ocorrem apenas em um lado do corpo."
    },
    {
        "qid":"0000272-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Darier?",
        "answer":"A preval\u00eancia mundial da doen\u00e7a de Darier \u00e9 desconhecida. A preval\u00eancia da doen\u00e7a de Darier \u00e9 estimada em 1 em 30 mil pessoas na Esc\u00f3cia, 1 em 36.000 pessoas no norte da Inglaterra, e 1 em 100 mil pessoas na Dinamarca."
    },
    {
        "qid":"0000272-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Darier?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene ATP2A2 causam a doen\u00e7a de Darier. O gene ATP2A2 fornece instru\u00e7\u00f5es para produzir uma enzima abreviada como SERCA2. Esta enzima atua como uma bomba que ajuda a controlar o n\u00edvel de \u00e1tomos de c\u00e1lcio carregados positivamente (iones de c\u00e1lcio) dentro das c\u00e9lulas, particularmente no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico e no ret\u00edculo sarcoplasm\u00e1tico. O ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico \u00e9 uma estrutura dentro da c\u00e9lula que est\u00e1 envolvida no processamento e transporte de prote\u00ednas. O ret\u00edculo sarcoplasm\u00e1tico \u00e9 uma estrutura em c\u00e9lulas musculares que ajuda com a contra\u00e7\u00e3o muscular e relaxamento liberando e armazenando \u00edons de c\u00e1lcio. Os \u00edons de c\u00e1lcio agem como sinais para um grande n\u00famero de atividades que s\u00e3o importantes para o desenvolvimento normal e a fun\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas. SERCA2 permite que os \u00edons de c\u00e1lcio entrem e saiam da c\u00e9lula em resposta aos sinais celulares. Muta\u00e7\u00f5es no gene ATP2A2 resultam em quantidades insuficientes de enzima SERCA2 funcional. A falta de enzima SERCA2 reduz os n\u00edveis de c\u00e1lcio no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico, fazendo com que se torne disfuncional. SERCA2 \u00e9 expressa em todo o corpo; n\u00e3o est\u00e1 claro por que altera\u00e7\u00f5es nesta enzima afetam apenas a pele. Alguns pesquisadores notam que as c\u00e9lulas da pele s\u00e3o os \u00fanicos tipos de c\u00e9lulas que expressam SERCA2 que n\u00e3o t\u00eam uma enzima \"back-up\" para o transporte de c\u00e1lcio. Esta depend\u00eancia da enzima SERCA2 pode tornar as c\u00e9lulas da pele particularmente vulner\u00e1veis a altera\u00e7\u00f5es nessa enzima. A forma linear da doen\u00e7a de Darier \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es do gene ATP2A2 que s\u00e3o adquiridas durante a vida de uma pessoa e est\u00e3o presentes apenas em certas c\u00e9lulas. Essas mudan\u00e7as s\u00e3o chamadas muta\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas e n\u00e3o s\u00e3o herdadas. N\u00e3o houve casos conhecidos de pessoas com a forma linear da doen\u00e7a de Darier passando para seus filhos."
    },
    {
        "qid":"0000272-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Darier \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Em alguns casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um pai afetado. Outros casos podem resultar de novas muta\u00e7\u00f5es no gene. Esses casos ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. A forma linear da doen\u00e7a de Darier geralmente n\u00e3o \u00e9 herdada, mas surge de muta\u00e7\u00f5es nas c\u00e9lulas do corpo que ocorrem ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o. Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o chamadas muta\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas."
    },
    {
        "qid":"0000272-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Darier?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da doen\u00e7a de Darier: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Queratose folicular Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]