[
    {
        "qid":"0000149-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o capilar e malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa?",
        "answer":"A s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa capilar (CM-AVM) \u00e9 uma desordem do sistema vascular, que \u00e9 a complexa rede de vasos sangu\u00edneos do corpo. O sistema vascular consiste em art\u00e9rias, que transportam sangue rico em oxig\u00eanio do cora\u00e7\u00e3o para os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo; veias, que transportam sangue de volta para o cora\u00e7\u00e3o; e capilares, que s\u00e3o pequenos vasos sangu\u00edneos que conectam art\u00e9rias e veias. CM-AVM \u00e9 caracterizada por malforma\u00e7\u00f5es capilares (CMs), que s\u00e3o compostas por capilares ampliados que aumentam o fluxo sangu\u00edneo perto da superf\u00edcie da pele. Essas malforma\u00e7\u00f5es parecem v\u00e1rias manchas pequenas, redondas, rosadas ou vermelhas na pele. Na maioria dos indiv\u00edduos afetados, malforma\u00e7\u00f5es capilares ocorrem no rosto, bra\u00e7os e pernas. Esses pontos podem ser vis\u00edveis desde o nascimento ou podem se desenvolver durante a inf\u00e2ncia. Por si s\u00f3s, malforma\u00e7\u00f5es capilares n\u00e3o causam problemas de sa\u00fade. Em algumas pessoas com MAC, malforma\u00e7\u00f5es capilares s\u00e3o o \u00fanico sinal do dist\u00farbio. No entanto, outros indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam anormalidades vasculares mais graves conhecidas como malforma\u00e7\u00f5es arteriovenosas (AVMs) e f\u00edstulas arteriovenosas (AVFs). MAV e FAV s\u00e3o conex\u00f5es anormais entre art\u00e9rias, veias e capilares que afetam a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Dependendo de onde ocorram no corpo, essas anormalidades podem ser associadas a complica\u00e7\u00f5es, incluindo sangramento anormal, enxaquecas, convuls\u00f5es e insufici\u00eancia card\u00edaca. Em alguns casos, as complica\u00e7\u00f5es podem amea\u00e7ar a vida. Em pessoas com MAV-CM, complica\u00e7\u00f5es de MAVs e FAVs tendem a aparecer na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia; no entanto, algumas dessas anormalidades vasculares nunca causam nenhum sintoma. Algumas anormalidades vasculares observadas no CM-AVM s\u00e3o semelhantes \u00e0quelas que ocorrem em uma condi\u00e7\u00e3o chamada s\u00edndrome de Parkes Weber. Al\u00e9m de anormalidades vasculares, a s\u00edndrome de Parkes Weber geralmente envolve o crescimento excessivo de um membro. CM-AVM e alguns casos de s\u00edndrome de Parkes Weber t\u00eam a mesma causa gen\u00e9tica."
    },
    {
        "qid":"0000149-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por malforma\u00e7\u00e3o capilar-malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa?",
        "answer":"CM-AVM \u00e9 pensado para ocorrer em pelo menos 1 em 100 mil pessoas de origem do norte da Europa. A preval\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o em outras popula\u00e7\u00f5es \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000149-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 malforma\u00e7\u00e3o capilar-s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa?",
        "answer":"CM-AVM \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna conhecida como p120-RasGAP, que est\u00e1 envolvida na transmiss\u00e3o de sinais qu\u00edmicos de fora da c\u00e9lula para o n\u00facleo. Esses sinais ajudam a controlar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es celulares importantes, incluindo crescimento e divis\u00e3o celular (prolifera\u00e7\u00e3o), o processo pelo qual as c\u00e9lulas amadurecem para realizar fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas (diferencia\u00e7\u00e3o), e movimento celular. O papel da prote\u00edna p120-RasGAP n\u00e3o \u00e9 totalmente entendido, embora pare\u00e7a ser essencial para o desenvolvimento normal do sistema vascular. Muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma vers\u00e3o n\u00e3o funcional da prote\u00edna p120-RasGAP. A perda da atividade desta prote\u00edna interrompe a sinaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica bem regulada durante o desenvolvimento. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como essas altera\u00e7\u00f5es levam \u00e0s anormalidades vasculares espec\u00edficas observadas em pessoas com MCA-AV."
    },
    {
        "qid":"0000149-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A malforma\u00e7\u00e3o capilar-malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Na maioria dos casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um pai afetado. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000149-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para malforma\u00e7\u00e3o capilar-s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de CM-AVM: - Gene Review: Gene Review: RASA1-Related Disorders - Genetic Testing Registry: Capilar malformation-arteriovenous malformation Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]