[
    {
        "qid":"0000434-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) S\u00edndrome GRACILE?",
        "answer":"A s\u00edndrome de GRACILE \u00e9 uma desordem grave que come\u00e7a antes do nascimento. GRACILE significa caracter\u00edsticas da condi\u00e7\u00e3o: retardo de crescimento, aminoacid\u00faria, colestases, sobrecarga de ferro, acidose l\u00e1ctica e morte precoce. Na s\u00edndrome GRACILE, o crescimento antes do nascimento \u00e9 lento (retardamento do crescimento intrauterino). Os rec\u00e9m-nascidos afetados s\u00e3o menores do que a m\u00e9dia e t\u00eam uma incapacidade de crescer e ganhar peso \u00e0 taxa esperada (falha para prosperar). Uma caracter\u00edstica da s\u00edndrome GRACILE \u00e9 o excesso de ferro no f\u00edgado, que provavelmente come\u00e7a antes do nascimento. Os n\u00edveis de ferro podem come\u00e7ar a melhorar ap\u00f3s o nascimento, embora tipicamente permane\u00e7am elevados. No primeiro dia de vida, beb\u00eas com s\u00edndrome GRACILE t\u00eam uma acumula\u00e7\u00e3o de um produto qu\u00edmico chamado \u00e1cido l\u00e1ctico no corpo (acidose l\u00e1ctica). Eles tamb\u00e9m t\u00eam problemas nos rins que levam a um excesso de mol\u00e9culas chamadas amino\u00e1cidos na urina (aminoacid\u00faria). Beb\u00eas com s\u00edndrome GRACILE t\u00eam colestases, que \u00e9 uma capacidade reduzida de produzir e liberar um l\u00edquido digestivo chamado bilis. Cholestase leva a doen\u00e7a hep\u00e1tica irrevers\u00edvel (cirrose) nos primeiros meses de vida. Devido aos graves problemas de sa\u00fade causados pela s\u00edndrome GRACILE, beb\u00eas com esta condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sobrevivem por mais de alguns meses, e cerca de metade morrem dentro de alguns dias ap\u00f3s o nascimento."
    },
    {
        "qid":"0000434-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome do GRACILE?",
        "answer":"A s\u00edndrome GRACILE \u00e9 encontrada quase exclusivamente na Finl\u00e2ndia, onde se estima que afeta 1 em 47.000 crian\u00e7as. Pelo menos 32 crian\u00e7as afetadas foram descritas na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000434-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome GRACILE?",
        "answer":"A s\u00edndrome GRACILE \u00e9 causada por uma muta\u00e7\u00e3o no gene BCS1L. A prote\u00edna produzida a partir deste gene \u00e9 encontrada em estruturas celulares chamadas mitoc\u00f4ndrias, que convertem a energia dos alimentos em uma forma que as c\u00e9lulas podem usar. Em mitoc\u00f4ndrias, a prote\u00edna BCS1L desempenha um papel na fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, que \u00e9 um processo multifase atrav\u00e9s do qual as c\u00e9lulas derivam grande parte de sua energia. A prote\u00edna BCS1L \u00e9 cr\u00edtica para a forma\u00e7\u00e3o de um grupo de prote\u00ednas conhecidas como complexo III, que \u00e9 um dos v\u00e1rios complexos proteicos envolvidos na fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. A altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica envolvida na s\u00edndrome GRACILE altera a prote\u00edna BCS1L, e a prote\u00edna anormal \u00e9 quebrada mais rapidamente do que a prote\u00edna normal. O pouco que resta de prote\u00edna \u00e9 capaz de ajudar a formar algum complexo completo III, embora a quantidade seja severamente reduzida, particularmente no f\u00edgado e rins. Como resultado, a atividade complexa III e a fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa s\u00e3o diminu\u00eddas nesses \u00f3rg\u00e3os em pessoas com s\u00edndrome GRACILE. Sem energia, esses \u00f3rg\u00e3os se danificam, levando a muitas das caracter\u00edsticas da s\u00edndrome GRACILE. N\u00e3o est\u00e1 claro por que uma mudan\u00e7a no gene BCS1L leva ao ac\u00famulo de ferro em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000434-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de GRACILE \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000434-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome GRACILE?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome GRACILE: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome GRACILE - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Aminoacid\u00faria - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: Cholestase Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]