[
    {
        "qid":"0000772-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Parkes Weber?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 uma desordem do sistema vascular, que \u00e9 a complexa rede de vasos sangu\u00edneos do corpo. O sistema vascular consiste em art\u00e9rias, que transportam sangue rico em oxig\u00eanio do cora\u00e7\u00e3o para os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo; veias, que transportam sangue de volta para o cora\u00e7\u00e3o; e capilares, que s\u00e3o pequenos vasos sangu\u00edneos que conectam art\u00e9rias e veias. A s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 caracterizada por anormalidades vasculares conhecidas como malforma\u00e7\u00f5es capilares e f\u00edstulas arteriovenosas (AVFs), que est\u00e3o presentes desde o nascimento. As malforma\u00e7\u00f5es capilares aumentam o fluxo sangu\u00edneo perto da superf\u00edcie da pele. Geralmente parecem grandes, planas, manchas rosadas na pele, e por causa de sua cor \u00e0s vezes s\u00e3o chamadas de \"manchas de vinho de porto\". Em pessoas com s\u00edndrome de Parkes Weber, malforma\u00e7\u00f5es capilares ocorrem junto com m\u00faltiplas micro-AVFs, que s\u00e3o pequenas conex\u00f5es anormais entre art\u00e9rias e veias que afetam a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Estes AVFs podem ser associados com complica\u00e7\u00f5es que amea\u00e7am a vida, incluindo sangramento anormal e insufici\u00eancia card\u00edaca. Outra caracter\u00edstica caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 o crescimento excessivo de um membro, mais comumente uma perna. O crescimento anormal ocorre nos ossos e tecidos moles, tornando um dos membros mais longo e maior do que o correspondente. Algumas anormalidades vasculares observadas na s\u00edndrome de Parkes Weber s\u00e3o semelhantes \u00e0quelas que ocorrem em uma condi\u00e7\u00e3o chamada de malforma\u00e7\u00e3o capilar-malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa (CM-AVM). CM-AVM e alguns casos de s\u00edndrome de Parkes Weber t\u00eam a mesma causa gen\u00e9tica."
    },
    {
        "qid":"0000772-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Parkes Weber?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000772-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Parkes Weber?",
        "answer":"Alguns casos de s\u00edndrome de Parkes Weber resultam de muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1. Quando a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es do gene RASA1, os indiv\u00edduos afetados geralmente t\u00eam m\u00faltiplas malforma\u00e7\u00f5es capilares. Pessoas com s\u00edndrome de Parkes Weber que n\u00e3o t\u00eam m\u00faltiplas malforma\u00e7\u00f5es capilares \u00e9 improv\u00e1vel que tenham muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1; nestes casos, a causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 muitas vezes desconhecida. O gene RASA1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna conhecida como p120-RasGAP, que est\u00e1 envolvida na transmiss\u00e3o de sinais qu\u00edmicos de fora da c\u00e9lula para o n\u00facleo. Esses sinais ajudam a controlar v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es celulares importantes, incluindo o crescimento e divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o) das c\u00e9lulas, o processo pelo qual as c\u00e9lulas maduram para realizar fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas (diferencia\u00e7\u00e3o), e movimento celular. O papel da prote\u00edna p120-RasGAP n\u00e3o \u00e9 totalmente entendido, embora pare\u00e7a ser essencial para o desenvolvimento normal do sistema vascular. Muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma vers\u00e3o n\u00e3o funcional da prote\u00edna p120-RasGAP. A perda da atividade desta prote\u00edna interrompe a sinaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica bem regulada durante o desenvolvimento. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como essas altera\u00e7\u00f5es levam \u00e0s anormalidades vasculares espec\u00edficas e ao crescimento excessivo dos membros em pessoas com s\u00edndrome de Parkes Weber."
    },
    {
        "qid":"0000772-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de s\u00edndrome de Parkes Weber ocorre em pessoas sem hist\u00f3rico da condi\u00e7\u00e3o em sua fam\u00edlia. Esses casos s\u00e3o descritos como espor\u00e1dicos. Quando a s\u00edndrome de Parkes Weber \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene RASA1, \u00e0s vezes \u00e9 herdada de um pai afetado. Nestes casos, a condi\u00e7\u00e3o tem um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante de heran\u00e7a. Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000772-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Parkes Weber?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Parkes Weber: - Gene Review: Gene Review: RASA1-Related Disorders - Genetic Testing Registry: Parkes Weber syndrome Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]