[
    {
        "qid":"0000247-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) displasia cranioectod\u00e9rmica?",
        "answer":"A displasia cranio-ectod\u00e9rmica \u00e9 um dist\u00farbio que afeta muitas partes do corpo. As caracter\u00edsticas mais comuns envolvem anormalidades \u00f3sseas e desenvolvimento anormal de certos tecidos conhecidos como tecidos ectod\u00e9rmicos, que incluem a pele, cabelo, unhas e dentes. Os sinais e sintomas dessa condi\u00e7\u00e3o variam entre os indiv\u00edduos afetados, mesmo entre os membros da mesma fam\u00edlia. Anomalias distintas do cr\u00e2nio e do rosto s\u00e3o comuns em pessoas com displasia cranioectod\u00e9rmica. A maioria dos indiv\u00edduos afetados tem uma testa proeminente (borda frontal) e uma cabe\u00e7a alongada (dolicocefalia) devido \u00e0 fus\u00e3o anormal de certos ossos do cr\u00e2nio (sagital craniosinostose). Uma variedade de anormalidades faciais podem ocorrer em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o; estas incluem orelhas baixas que tamb\u00e9m podem ser giradas para tr\u00e1s, uma dist\u00e2ncia aumentada entre os cantos internos dos olhos (telecanto), e os cantos exteriores dos olhos que apontam para cima ou para baixo (arribando ou deslizando fissuras palpebrais) entre outros. O desenvolvimento de ossos no resto do esqueleto tamb\u00e9m \u00e9 afetado nesta condi\u00e7\u00e3o. Anormalidades nos ossos longos dos bra\u00e7os e pernas (displasia metaf\u00edsica) levam a membros curtos e estatura curta. Al\u00e9m disso, indiv\u00edduos afetados muitas vezes t\u00eam dedos curtos (braquidactilia). Algumas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam costelas curtas e uma caixa tor\u00e1cica estreita, o que pode causar problemas respirat\u00f3rios, especialmente em rec\u00e9m-nascidos afetados. O desenvolvimento anormal de tecidos ectod\u00e9rmicos em pessoas com displasia cranioectod\u00e9rmica pode levar a cabelos escassos, dentes pequenos ou faltantes, unhas curtas e unhas dos p\u00e9s, e pele solta. A displasia cranioectod\u00e9rmica pode afetar \u00f3rg\u00e3os e tecidos adicionais no corpo. Um dist\u00farbio renal conhecido como nephronophthisis ocorre em muitas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o, e pode levar a uma fal\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o renal em fase terminal. As anormais do f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o ou olhos tamb\u00e9m ocorrem em pessoas com displasia cranioectod\u00e9rmica."
    },
    {
        "qid":"0000247-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por displasia cranioectod\u00e9rmica?",
        "answer":"A displasia cranioectod\u00e9rmica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara com preval\u00eancia desconhecida. Aproximadamente 40 casos dessa condi\u00e7\u00e3o foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000247-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 displasia cranioectod\u00e9rmica?",
        "answer":"A displasia cranio-ectod\u00e9rmica \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es em pelo menos quatro genes: o gene WDR35, IFT122, WDR19 ou IFT43. A prote\u00edna produzida a partir de cada um desses genes \u00e9 uma pe\u00e7a (subunidade) de um complexo proteico chamado complexo A IFT (IFT-A). Este complexo \u00e9 encontrado em estruturas semelhantes a dedos chamadas cilias que saem da superf\u00edcie das c\u00e9lulas. Essas estruturas s\u00e3o importantes para o desenvolvimento e fun\u00e7\u00e3o de muitos tipos de c\u00e9lulas e tecidos. O complexo IFT-A est\u00e1 envolvido num processo chamado transporte intraflagelar, que move subst\u00e2ncias dentro da C\u00edlia. Este movimento \u00e9 essencial para a montagem e manuten\u00e7\u00e3o dessas estruturas. O complexo IFT-A transporta materiais da ponta para a base da C\u00edlia. Muta\u00e7\u00f5es em qualquer um dos quatro genes mencionados reduzem a quantidade ou fun\u00e7\u00e3o de uma das subunidades IFT-A. Falta ou fun\u00e7\u00e3o anormal de um \u00fanico componente do complexo IFT-A prejudica a fun\u00e7\u00e3o de todo o complexo, interrompendo a montagem e manuten\u00e7\u00e3o da C\u00edlia. Essas muta\u00e7\u00f5es levam a um menor n\u00famero de c\u00edlios e a anormalidades em sua forma e estrutura. Embora o mecanismo n\u00e3o esteja claro, uma perda de cilias normais impede o desenvolvimento adequado de tecidos \u00f3sseos, ectod\u00e9rmicos e outros tecidos e \u00f3rg\u00e3os, levando \u00e0s caracter\u00edsticas da displasia cranioectod\u00e9rmica. Cerca de 40% das pessoas com displasia cranioectod\u00e9rmica t\u00eam muta\u00e7\u00f5es em um dos quatro genes conhecidos. A causa da condi\u00e7\u00e3o em pessoas sem muta\u00e7\u00f5es em um desses genes \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000247-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A displasia cranioectod\u00e9rmica \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000247-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para displasia cranioectod\u00e9rmica?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da displasia cranioectod\u00e9rmica: - Gene Review: Gene Review: Cranioectod\u00e9rmica Displasia - Genetic Testing Registry: Cranioectod\u00e9rmica Displasia 1 - Gene Testing Registry: Cranioectod\u00e9rmica Displasia 2 - Gene Testing Registry: Cranioectod\u00e9rmica Displasia 3 - Genetic Testing Registry: Cranioectod\u00e9rmica Displasia 4 Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]