[
    {
        "qid":"0000037-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) asma al\u00e9rgica?",
        "answer":"Asma \u00e9 um dist\u00farbio respirat\u00f3rio caracterizado por inflama\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas e epis\u00f3dios recorrentes de dificuldade respirat\u00f3ria. Esses epis\u00f3dios, \u00e0s vezes chamados de ataques de asma, s\u00e3o desencadeados por irrita\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas inflamadas. Na asma al\u00e9rgica, os ataques ocorrem quando subst\u00e2ncias conhecidas como al\u00e9rgenos s\u00e3o inaladas, causando uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica. Al\u00e9rgenos s\u00e3o subst\u00e2ncias inofensivas a que o sistema imunol\u00f3gico do corpo reage erroneamente como se fossem prejudiciais. Al\u00e9rgenos comuns incluem p\u00f3len, poeira, dander animal e mofo. A resposta imune leva aos sintomas da asma. Asma al\u00e9rgica \u00e9 a forma mais comum do dist\u00farbio. Uma caracter\u00edstica da asma \u00e9 hiperresponsividade br\u00f4nquica, o que significa que as vias a\u00e9reas s\u00e3o especialmente sens\u00edveis aos irritantes e respondem excessivamente. Por causa dessa hiperresponsividade, ataques podem ser desencadeados por outros irritantes al\u00e9m de al\u00e9rgenos, como atividade f\u00edsica, infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, ou exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 fuma\u00e7a de tabaco, em pessoas com asma al\u00e9rgica. Um ataque de asma \u00e9 caracterizado pelo aperto dos m\u00fasculos ao redor das vias a\u00e9reas (constri\u00e7\u00e3o bronco), que estreita as vias a\u00e9reas e dificulta a respira\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a rea\u00e7\u00e3o imune pode levar a incha\u00e7o das vias a\u00e9reas e sobreprodu\u00e7\u00e3o de muco. Durante um ataque, um indiv\u00edduo afetado pode sentir aperto no peito, sibil\u00e2ncia, falta de ar e tosse. Com o tempo, os m\u00fasculos ao redor das vias a\u00e9reas podem aumentar (hipertrofiado), estreitando ainda mais as vias a\u00e9reas. Algumas pessoas com asma al\u00e9rgica t\u00eam outro dist\u00farbio al\u00e9rgico, como febre do feno (rinite al\u00e9rgica) ou alergias alimentares. Asma \u00e9 \u00e0s vezes parte de uma s\u00e9rie de dist\u00farbios al\u00e9rgicos, conhecidos como a marcha at\u00f3pica. O desenvolvimento dessas condi\u00e7\u00f5es normalmente segue um padr\u00e3o, come\u00e7ando com eczema (dermatite at\u00f3pica), seguido por alergias alimentares, ent\u00e3o febre de feno, e finalmente asma. No entanto, nem todos os indiv\u00edduos com asma progrediram durante a marcha at\u00f3pica, e nem todos os indiv\u00edduos com uma doen\u00e7a al\u00e9rgica desenvolver\u00e3o outros."
    },
    {
        "qid":"0000037-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por asma al\u00e9rgica?",
        "answer":"Aproximadamente 235 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo t\u00eam asma. Nos Estados Unidos, a condi\u00e7\u00e3o afeta cerca de 8% da popula\u00e7\u00e3o. Em quase 90% das crian\u00e7as e 50% dos adultos com asma, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como asma al\u00e9rgica."
    },
    {
        "qid":"0000037-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 asma al\u00e9rgica?",
        "answer":"A causa da asma al\u00e9rgica \u00e9 complexa. \u00c9 prov\u00e1vel que uma combina\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos fatores gen\u00e9ticos e ambientais contribuam para o desenvolvimento da condi\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9dicos acreditam que genes est\u00e3o envolvidos porque ter um membro da fam\u00edlia com asma al\u00e9rgica ou outro dist\u00farbio al\u00e9rgico aumenta o risco de uma pessoa desenvolver asma. Estudos sugerem que mais de 100 genes podem estar associados \u00e0 asma al\u00e9rgica, mas cada um parece ser um fator em apenas uma ou algumas popula\u00e7\u00f5es. Muitos dos genes associados est\u00e3o envolvidos na resposta imune do corpo. Outros desempenham um papel na fun\u00e7\u00e3o pulmonar e das vias a\u00e9reas. H\u00e1 evid\u00eancias de que uma resposta imunol\u00f3gica desequilibrada subjace \u00e0 asma al\u00e9rgica. Embora normalmente haja um equil\u00edbrio entre as rea\u00e7\u00f5es imunes tipo 1 (ou Th1) e tipo 2 (ou Th2) no corpo, muitos indiv\u00edduos com asma al\u00e9rgica predominantemente t\u00eam rea\u00e7\u00f5es tipo 2. Rea\u00e7\u00f5es tipo 2 levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas imunol\u00f3gicas chamadas anticorpos IgE e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de outros fatores que predisp\u00f5em \u00e0 hiperresponsividade br\u00f4nquica. Normalmente, o corpo produz anticorpos IgE em resposta a invasores estranhos, particularmente vermes parasit\u00e1rios. Por raz\u00f5es desconhecidas, em indiv\u00edduos suscet\u00edveis, o corpo reage a um al\u00e9rgeno como se fosse prejudicial, produzindo anticorpos IgE espec\u00edficos a ele. Em encontros posteriores com o al\u00e9rgeno, anticorpos IgE o reconhecem, o que estimula uma resposta imune, causando broncoconstri\u00e7\u00e3o, incha\u00e7o das vias a\u00e9reas e produ\u00e7\u00e3o de muco. Nem todo mundo com uma varia\u00e7\u00e3o em um dos genes associados \u00e0 asma al\u00e9rgica desenvolve a condi\u00e7\u00e3o; a exposi\u00e7\u00e3o a certos fatores ambientais tamb\u00e9m contribui para o seu desenvolvimento. Estudos sugerem que essas exposi\u00e7\u00f5es desencadeiam altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas no DNA. Mudan\u00e7as epigen\u00e9ticas modificam o DNA sem alterar a sequ\u00eancia de DNA. Eles podem afetar a atividade g\u00eanica e regular a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, o que pode influenciar o desenvolvimento de alergias em indiv\u00edduos suscet\u00edveis."
    },
    {
        "qid":"0000037-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A asma al\u00e9rgica \u00e9 herdada?",
        "answer":"Asma al\u00e9rgica pode ser transmitida atrav\u00e9s de gera\u00e7\u00f5es em fam\u00edlias, mas o padr\u00e3o de heran\u00e7a \u00e9 desconhecido. Pessoas com muta\u00e7\u00f5es em um ou mais genes associados herdam um risco aumentado de asma al\u00e9rgica, n\u00e3o a pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o. Porque a asma al\u00e9rgica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o complexa influenciada por fatores gen\u00e9ticos e ambientais, nem todas as pessoas com uma muta\u00e7\u00e3o em um gene associado \u00e0 asma desenvolver\u00e3o a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000037-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para asma al\u00e9rgica?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da asma al\u00e9rgica: - American Academy of Allergy Asthma and Imunology: Asthma Treatment and Management - Genetic Testing Registry: Asthma, atopic - Genetic Testing Registry: Asthma, susceptibilidade a esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]