[
    {
        "qid":"0000127-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Bjrnstad?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Bjrnstad \u00e9 uma doen\u00e7a rara caracterizada por problemas anormais de cabelo e audi\u00e7\u00e3o. Indiv\u00edduos afetados t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o conhecida como pili torti, o que significa \"p\u00ealo torcido\", assim chamado porque os fios parecem torcidos quando vistos sob um microsc\u00f3pio. O cabelo \u00e9 quebradi\u00e7o e quebra facilmente, levando a cabelo curto que cresce lentamente. Na s\u00edndrome de Bjrnstad, pili torti geralmente afeta apenas o cabelo na cabe\u00e7a; sobrancelhas, c\u00edlios e cabelo em outras partes do corpo s\u00e3o normais. A propor\u00e7\u00e3o de cabelos afetados e a gravidade da quebra e quebra pode variar. Essa anormalidade do cabelo geralmente come\u00e7a antes dos 2 anos. Pode tornar-se mais leve com a idade, particularmente ap\u00f3s a puberdade. Pessoas com s\u00edndrome de Bjrnstad tamb\u00e9m t\u00eam problemas auditivos que se tornam evidentes na inf\u00e2ncia. A perda auditiva, que \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es no ouvido interno (sordez sensorial), pode variar de leve a grave. Indiv\u00edduos levemente afetados podem ser incapazes de ouvir sons em certas frequ\u00eancias, enquanto indiv\u00edduos gravemente afetados podem n\u00e3o ser capazes de ouvir de forma alguma."
    },
    {
        "qid":"0000127-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Bjrnstad?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Bjrnstad \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, embora sua preval\u00eancia seja desconhecida. Foi encontrada em popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000127-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Bjrnstad?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Bjrnstad \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene BCS1L. A prote\u00edna produzida a partir deste gene \u00e9 encontrada em estruturas celulares chamadas mitoc\u00f4ndrias, que convertem a energia dos alimentos em uma forma que as c\u00e9lulas podem usar. Em mitoc\u00f4ndrias, a prote\u00edna BCS1L desempenha um papel na fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, que \u00e9 um processo multifase atrav\u00e9s do qual as c\u00e9lulas derivam grande parte de sua energia. A prote\u00edna BCS1L \u00e9 cr\u00edtica para a forma\u00e7\u00e3o de um grupo de prote\u00ednas conhecidas como complexo III, que \u00e9 um dos v\u00e1rios complexos proteicos envolvidos neste processo. Como subproduto de sua a\u00e7\u00e3o na fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa, o complexo III produz esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio, que s\u00e3o mol\u00e9culas nocivas que podem danificar DNA e tecidos. Muta\u00e7\u00f5es do gene BCS1L envolvidas na s\u00edndrome de Bjrnstad alteram a prote\u00edna BCS1L e prejudicam sua capacidade de ajudar na forma\u00e7\u00e3o complexa III. A diminui\u00e7\u00e3o resultante na atividade complexa III reduz a fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa. Por raz\u00f5es desconhecidas, a produ\u00e7\u00e3o global de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio \u00e9 aumentada, embora a produ\u00e7\u00e3o por complexo III seja reduzida. Pesquisadores acreditam que tecidos nas orelhas internas e fol\u00edculos capilares s\u00e3o particularmente sens\u00edveis a esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio e s\u00e3o danificados pela quantidade anormal dessas mol\u00e9culas, levando \u00e0s caracter\u00edsticas caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Bjrnstad."
    },
    {
        "qid":"0000127-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Bjrnstad \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Bjrnstad \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000127-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Bjrnstad?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Bjrnstad: - Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as: P\u00e9rdida auditiva em Crian\u00e7as: Triagem e Diagn\u00f3stico - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Pili torti-surdez Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]