[
    {
        "qid":"0000324-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Erdheim-Chester?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Erdheim-Chester \u00e9 uma doen\u00e7a rara caracterizada pela histiocitose, uma condi\u00e7\u00e3o em que o sistema imunol\u00f3gico produz quantidades excessivas de c\u00e9lulas chamadas histi\u00f3citos. Os histi\u00f3citos normalmente funcionam para destruir subst\u00e2ncias estranhas e proteger o corpo da infec\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a de Erdheim-Chester \u00e9 classificada como uma forma de histiocitose celular n\u00e3o-Langerhans para distingui-la da histiocitose celular de Langerhans, que envolve o ac\u00famulo de um tipo espec\u00edfico de histi\u00f3cito chamado c\u00e9lulas de Langerhans. Na doen\u00e7a de Erdheim-Chester, histiocitose leva a inflama\u00e7\u00e3o que pode danificar \u00f3rg\u00e3os e tecidos em todo o corpo, fazendo com que eles se engrossam, densos e cicatrizados (fibr\u00f3ticos); este dano tecidual pode levar a falha de \u00f3rg\u00e3os. Pessoas com doen\u00e7a de Erdheim-Chester muitas vezes t\u00eam dor \u00f3ssea, especialmente nas pernas inferiores e na parte superior dos bra\u00e7os, devido a um aumento anormal na densidade \u00f3ssea (osteosclerose). Danos \u00e0 gl\u00e2ndula pituit\u00e1ria (uma estrutura na base do c\u00e9rebro que produz v\u00e1rios horm\u00f4nios, incluindo um horm\u00f4nio que controla a quantidade de \u00e1gua liberada na urina) podem resultar em problemas hormonais, como uma condi\u00e7\u00e3o chamada diabetes insipidus que leva a urina\u00e7\u00e3o excessiva. Press\u00e3o anormalmente alta do l\u00edquido cefalorraquidiano dentro do cr\u00e2nio (hipertens\u00e3o intracraniana) causada pelo ac\u00famulo de histi\u00f3citos no c\u00e9rebro pode resultar em dores de cabe\u00e7a, convuls\u00f5es, comprometimento cognitivo, ou problemas com movimento ou sensa\u00e7\u00e3o. Pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m podem ter falta de ar, doen\u00e7a card\u00edaca ou renal, olhos protuberantes (exoftalmos), crescimentos na pele, ou incapacidade de conceber uma crian\u00e7a ( infertilidade). Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem sentir febre, suor noturno, fadiga, fraqueza e perda de peso. Os sinais e sintomas da doen\u00e7a de Erdheim-Chester geralmente aparecem entre os 40 e 60 anos, embora o dist\u00farbio possa ocorrer a qualquer idade. A gravidade da condi\u00e7\u00e3o varia amplamente; alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam poucos ou nenhum problema de sa\u00fade associado, enquanto outros t\u00eam complica\u00e7\u00f5es graves que podem ser amea\u00e7adoras de vida."
    },
    {
        "qid":"0000324-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Erdheim-Chester?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Erdheim-Chester \u00e9 uma doen\u00e7a rara, sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida. Mais de 500 indiv\u00edduos afetados em todo o mundo foram descritos na literatura m\u00e9dica. Por raz\u00f5es desconhecidas, os homens s\u00e3o um pouco mais propensos a desenvolver a doen\u00e7a, representando cerca de 60% dos casos."
    },
    {
        "qid":"0000324-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Erdheim-Chester?",
        "answer":"Mais da metade das pessoas com doen\u00e7a de Erdheim-Chester t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no gene BRAF. Muta\u00e7\u00f5es em outros genes tamb\u00e9m s\u00e3o consideradas estar envolvidas neste dist\u00farbio. O gene BRAF fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que ajuda a transmitir sinais qu\u00edmicos de fora da c\u00e9lula para o n\u00facleo da c\u00e9lula. Esta prote\u00edna \u00e9 parte de uma via de sinaliza\u00e7\u00e3o conhecida como via RAS/MAPK, que controla v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es celulares importantes. Especificamente, a via RAS/MAPK regula o crescimento e divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o) das c\u00e9lulas, o processo pelo qual as c\u00e9lulas maduram para realizar fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas (diferencia\u00e7\u00e3o), movimento celular (migra\u00e7\u00e3o), e a autodestrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas (apoptose). A muta\u00e7\u00e3o do gene BRAF que causa a doen\u00e7a de Erdheim-Chester \u00e9 som\u00e1tica, o que significa que ocorre durante a vida de uma pessoa e s\u00f3 est\u00e1 presente em certas c\u00e9lulas. A muta\u00e7\u00e3o ocorre em histi\u00f3citos ou em c\u00e9lulas precursoras imaturos que se desenvolver\u00e3o em histi\u00f3citos. Essa muta\u00e7\u00e3o leva \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna BRAF que \u00e9 anormalmente ativa, que interrompe a regula\u00e7\u00e3o do crescimento celular e divis\u00e3o. A sobreprodu\u00e7\u00e3o n\u00e3o regulamentada de histi\u00f3citos resulta em seu ac\u00famulo nos tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo, levando aos sinais e sintomas da doen\u00e7a de Erdheim-Chester. O gene BRAF pertence a uma classe de genes conhecidos como oncogenes. Quando mutados, oncog\u00eanios t\u00eam o potencial de fazer c\u00e9lulas normais se tornar cancerosas. Pesquisadores discordam se a doen\u00e7a de Erdheim-Chester deve ser considerada uma forma de c\u00e2ncer devido ao ac\u00famulo n\u00e3o regulamentado de histi\u00f3citos."
    },
    {
        "qid":"0000324-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Erdheim-Chester \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 herdada. Ele surge de uma muta\u00e7\u00e3o som\u00e1tica em histi\u00f3citos ou suas c\u00e9lulas precursoras durante a vida de um indiv\u00edduo."
    },
    {
        "qid":"0000324-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Erdheim-Chester?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a de Erdheim-Chester: - Associa\u00e7\u00e3o de Histiocitose: Diagn\u00f3stico e Tratamento da Doen\u00e7a de Erdheim-Chester Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]