[
    {
        "qid":"0000780-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 uma doen\u00e7a herdada envolvendo o c\u00e9rebro e a medula espinhal (sistema nervoso central). Esta doen\u00e7a \u00e9 um grupo de dist\u00farbios gen\u00e9ticos chamados leucodistrofias. As leucodistrofias s\u00e3o caracterizadas pela degenera\u00e7\u00e3o da mielina, que \u00e9 a cobertura que protege os nervos e promove a transmiss\u00e3o eficiente dos impulsos nervosos. A doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 causada pela incapacidade de formar mielina (dismieliniza\u00e7\u00e3o). Como resultado, indiv\u00edduos com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam fun\u00e7\u00f5es intelectuais prejudicadas, como linguagem e mem\u00f3ria, e habilidades motoras retardadas, como coordena\u00e7\u00e3o e caminhada. Normalmente, as habilidades motoras s\u00e3o mais severamente afetadas do que a fun\u00e7\u00e3o intelectual; o desenvolvimento das habilidades motoras tende a ocorrer mais lentamente e geralmente para em adolescentes, seguido de deteriora\u00e7\u00e3o gradual. A doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 dividida em tipos cl\u00e1ssicos e connatales. Embora estes dois tipos diferem em severidade, suas caracter\u00edsticas podem se sobrepor. A doen\u00e7a cl\u00e1ssica de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 o tipo mais comum. No primeiro ano de vida, aqueles afetados pela doen\u00e7a cl\u00e1ssica de Pelizaeus-Merzbacher normalmente experimentam um t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia), movimentos involunt\u00e1rios dos olhos (nistagmus), e atraso no desenvolvimento de habilidades motoras como rastejar ou caminhar. \u00c0 medida que a crian\u00e7a envelhece, o nistagmo geralmente para, mas outros dist\u00farbios de movimento se desenvolvem, incluindo rigidez muscular (espasticidade), problemas com movimento e equil\u00edbrio (ataxia), e masturba\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria (movimentos coreiformes). A doen\u00e7a Connatal de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 a mais grave dos dois tipos. Sintomas podem come\u00e7ar na inf\u00e2ncia e incluir problemas de alimenta\u00e7\u00e3o, um som assobio ao respirar, espasticidade progressiva levando a deformidades articulares (contraturas) que restringem o movimento, dificuldades de fala (disartria), ataxia e convuls\u00f5es. Os acometidos pela doen\u00e7a connatal de Pelizaeus-Merzbacher mostram pouco desenvolvimento das habilidades motoras e da fun\u00e7\u00e3o intelectual."
    },
    {
        "qid":"0000780-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher?",
        "answer":"A preval\u00eancia da doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 estimada em 1 em 200.000 a 500.000 homens nos Estados Unidos. Essa condi\u00e7\u00e3o raramente afeta as f\u00eameas."
    },
    {
        "qid":"0000780-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene PLP1 causam a doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher. O gene PLP1 fornece instru\u00e7\u00f5es para produzir prote\u00edna proteolip\u00eddea 1 e uma vers\u00e3o modificada (isoforma) da prote\u00edna proteolip\u00eddea 1, chamada DM20. Proteol\u00edpides proteicas 1 e DM20 est\u00e3o localizadas principalmente no sistema nervoso central e s\u00e3o as principais prote\u00ednas encontradas na mielina, a cobertura gordurosa que isola fibras nervosas. A falta de prote\u00edna proteolip\u00eddea 1 e DM20 pode causar dismieliniza\u00e7\u00e3o, que pode prejudicar a fun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, resultando em sinais e sintomas da doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher. Estima-se que 5% a 20% das pessoas com doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher n\u00e3o t\u00eam muta\u00e7\u00f5es identificadas no gene PLP1. Nestes casos, a causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000780-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o recessivo ligado a X. Uma condi\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada ligada a X se o gene mutado que causa a desordem est\u00e1 localizado no cromossomo X, um dos dois cromossomos sexuais. Em machos (que t\u00eam apenas um cromossomo X), uma c\u00f3pia alterada do gene em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a condi\u00e7\u00e3o. Como as f\u00eameas t\u00eam duas c\u00f3pias do cromossomo X, uma c\u00f3pia alterada do gene em cada c\u00e9lula geralmente leva a sintomas menos graves nas f\u00eameas do que nos machos, ou pode n\u00e3o causar sintomas em absoluto. Uma caracter\u00edstica da heran\u00e7a ligada a X \u00e9 que os pais n\u00e3o podem passar os tra\u00e7os ligados a X para seus filhos. Na heran\u00e7a recessiva ligada a X, uma f\u00eamea com uma c\u00f3pia alterada do gene em cada c\u00e9lula \u00e9 chamada de portadora. Ela pode transmitir o gene, mas geralmente n\u00e3o sente sinais e sintomas do dist\u00farbio. Algumas f\u00eameas que carregam uma muta\u00e7\u00e3o PLP1, entretanto, podem experimentar rigidez muscular e diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o intelectual. As f\u00eameas com uma muta\u00e7\u00e3o PLP1 t\u00eam um risco aumentado de experimentar uma deteriora\u00e7\u00e3o progressiva das fun\u00e7\u00f5es cognitivas (dem\u00eancia) mais tarde na vida."
    },
    {
        "qid":"0000780-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a de Pelizaeus-Merzbacher: - Gene Review: Gene Review: PLP1-Related Disorders - Genetic Testing Registry: Pelizaeus-Merzbacher Disease Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]