[
    {
        "qid":"0000654-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o capilar-microcefalia \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria caracterizada por um tamanho anormalmente pequeno da cabe\u00e7a (microcefalia) e anormalidades de pequenos vasos sangu\u00edneos na pele chamadas capilares (malforma\u00e7\u00f5es capilares). Em pessoas com s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o capilar-microcefalia, a microcefalia come\u00e7a antes do nascimento e est\u00e1 associada a um c\u00e9rebro incomummente pequeno e m\u00faltiplas anormalidades cerebrais. Indiv\u00edduos afetados desenvolvem convuls\u00f5es que podem ocorrer muitas vezes por dia e s\u00e3o dif\u00edceis de tratar (epilepsia intrat\u00e1vel). Os problemas com o desenvolvimento cerebral e epilepsia levam a um profundo atraso no desenvolvimento e defici\u00eancia intelectual. A maioria dos indiv\u00edduos afetados n\u00e3o desenvolvem habilidades al\u00e9m das de um beb\u00ea de 1 ou 2 meses. Por exemplo, a maioria das crian\u00e7as com esta condi\u00e7\u00e3o nunca s\u00e3o capazes de controlar seus movimentos da cabe\u00e7a ou sentar-se sem ajuda. Malforma\u00e7\u00f5es capilares s\u00e3o compostas por capilares ampliados que aumentam o fluxo sangu\u00edneo perto da superf\u00edcie da pele. Essas malforma\u00e7\u00f5es parecem manchas rosas ou vermelhas na pele. Pessoas com s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o capilar-microcefalia nascem com entre algumas e centenas dessas manchas, que podem ocorrer em qualquer lugar do corpo. As manchas s\u00e3o geralmente redondas ou oval-forma e variam em tamanho da cabe\u00e7a de um alfinete a uma grande moeda. Outros sinais e sintomas da s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar incluem movimentos anormais, dificuldades alimentares, crescimento lento e estatura curta. A maioria dos indiv\u00edduos afetados tem anormalidades nos dedos dos dedos dos p\u00e9s, incluindo d\u00edgitos com pontas c\u00f3nicas e unhas anormalmente pequenas ou faltando. Algumas crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m t\u00eam caracter\u00edsticas faciais distintas e um padr\u00e3o incomum de crescimento de cabelo no couro cabeludo."
    },
    {
        "qid":"0000654-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar \u00e9 rara. Uma d\u00fazia de pessoas foram diagnosticadas com o dist\u00farbio."
    },
    {
        "qid":"0000654-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar?",
        "answer":"A s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar resulta de muta\u00e7\u00f5es no gene STAMBP. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o STAM. Esta prote\u00edna desempenha um papel na classifica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas danificadas ou innecess\u00e1rias para que possam ser transportadas da superf\u00edcie celular para compartimentos celulares especializados que se decomp\u00f5em (degradam) ou reciclam. Este processo ajuda a manter o equil\u00edbrio adequado da produ\u00e7\u00e3o e quebra de prote\u00ednas (homeostase de prote\u00ednas) que as c\u00e9lulas precisam funcionar e sobreviver. Estudos sugerem que a prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o STAM tamb\u00e9m est\u00e1 envolvida em m\u00faltiplas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dentro das c\u00e9lulas, incluindo vias necess\u00e1rias para o crescimento global e a forma\u00e7\u00e3o de novos vasos sangu\u00edneos (angiog\u00eanese). Muta\u00e7\u00f5es no gene STAMBP reduzem ou eliminam a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o STAM. Esta escassez permite que prote\u00ednas danificadas ou innecess\u00e1rias se acumulem dentro das c\u00e9lulas em vez de serem degradadas ou recicladas, o que pode danificar as c\u00e9lulas e fazer com que elas se autodestruam (apoptose submersa). Pesquisadores suspeitam que a apoptose anormal das c\u00e9lulas cerebrais come\u00e7ando antes do nascimento pode causar microcefalia e as anormalidades cerebrais subjacentes encontradas em pessoas com s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar. A falta de prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o STAM tamb\u00e9m altera v\u00e1rias vias de sinaliza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rias para o desenvolvimento normal, que podem subjacer \u00e0s malforma\u00e7\u00f5es capilares e outros sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000654-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o tem um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo de heran\u00e7a, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene STAMBP em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Um indiv\u00edduo afetado geralmente herda uma c\u00f3pia alterada do gene de cada pai. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Pelo menos um indiv\u00edduo com s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o capilar-microcefalia herdou duas c\u00f3pias mutadas do gene STAMBP atrav\u00e9s de um mecanismo chamado isodissomia uniparental. Neste caso, um erro ocorreu durante a forma\u00e7\u00e3o de \u00f3vulos ou espermatozoides, e a crian\u00e7a recebeu duas c\u00f3pias do gene mutado de um pai em vez de uma c\u00f3pia de cada pai."
    },
    {
        "qid":"0000654-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: S\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de malforma\u00e7\u00e3o microcefalia-capilar Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]