[
    {
        "qid":"0000896-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) S\u00edndrome de S\u00eanior-Lken?",
        "answer":"A s\u00edndrome do s\u00e9nior-Lken \u00e9 um dist\u00farbio raro caracterizado pela combina\u00e7\u00e3o de duas caracter\u00edsticas espec\u00edficas: uma condi\u00e7\u00e3o renal chamada nefronoftise e uma condi\u00e7\u00e3o ocular conhecida como amaurose cong\u00eanita de Leber. Nefronoftise faz com que cistos cheios de l\u00edquidos se desenvolvam nos rins a partir da inf\u00e2ncia. Estes cistos prejudicam a fun\u00e7\u00e3o renal, causando inicialmente aumento da produ\u00e7\u00e3o de urina (poli\u00faria), sede excessiva (polidipsia), fraqueza geral e cansa\u00e7o extremo (fadiga). Nephronophthisis leva \u00e0 doen\u00e7a renal terminal (ESRD) mais tarde na inf\u00e2ncia ou na adolesc\u00eancia. O ESRD \u00e9 uma falha da fun\u00e7\u00e3o renal amea\u00e7adora de vida que ocorre quando os rins n\u00e3o s\u00e3o mais capazes de filtrar fluidos e res\u00edduos do corpo efetivamente. A amaurose cong\u00eanita de Leber afeta principalmente a retina, que \u00e9 o tecido especializado na parte de tr\u00e1s do olho que detecta luz e cor. Esta condi\u00e7\u00e3o causa problemas de vis\u00e3o, incluindo uma sensibilidade aumentada \u00e0 luz (fotofobia), movimentos involunt\u00e1rios dos olhos (nistagmo), e vis\u00e3o extrema (hiperopia). Algumas pessoas com s\u00edndrome de Senior-Lken desenvolvem os sinais de amaurose cong\u00eanita de Leber nos primeiros anos de vida, enquanto outras n\u00e3o desenvolvem problemas de vis\u00e3o at\u00e9 mais tarde na inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000896-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de S\u00eanior-Lken?",
        "answer":"A s\u00edndrome de S\u00eanior-Lken \u00e9 um dist\u00farbio raro, com uma preval\u00eancia estimada de cerca de 1 em 1 milh\u00e3o de pessoas em todo o mundo. Apenas algumas fam\u00edlias com essa condi\u00e7\u00e3o foram descritas na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000896-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Senior-Lken?",
        "answer":"A s\u00edndrome do s\u00e9nior-Lken pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es em pelo menos cinco genes. As prote\u00ednas produzidas a partir desses genes s\u00e3o conhecidas ou suspeitas de desempenhar pap\u00e9is em estruturas celulares chamadas cilia. C\u00edlias s\u00e3o microsc\u00f3picas, proje\u00e7\u00f5es de dedo que saem da superf\u00edcie das c\u00e9lulas; elas est\u00e3o envolvidas em vias de sinaliza\u00e7\u00e3o que transmitem informa\u00e7\u00f5es entre as c\u00e9lulas. C\u00edlias s\u00e3o importantes para a estrutura e fun\u00e7\u00e3o de muitos tipos de c\u00e9lulas, incluindo certas c\u00e9lulas nos rins. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o necess\u00e1rios para a percep\u00e7\u00e3o de entrada sensorial (como vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o e cheiro). Muta\u00e7\u00f5es nos genes associados \u00e0 s\u00edndrome de Senior-Lken provavelmente levam a problemas com a estrutura e fun\u00e7\u00e3o da c\u00edlia. Defeitos nestas estruturas celulares provavelmente interrompem importantes vias de sinaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dentro das c\u00e9lulas. Embora os pesquisadores acreditem que os cilios defeituosos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas caracter\u00edsticas dessa doen\u00e7a, ainda n\u00e3o est\u00e1 claro como eles levam especificamente \u00e0 nefronoftise e amaurose cong\u00eanita de Leber. Algumas pessoas com s\u00edndrome de Senior-Lken n\u00e3o identificaram muta\u00e7\u00f5es em um dos cinco genes conhecidos por estarem associados \u00e0 doen\u00e7a. Nestes casos, a causa gen\u00e9tica do dist\u00farbio \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000896-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Senior-Lken \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000896-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de S\u00eanior-Lken?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de S\u00eanior-Lken: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 1 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 3 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 4 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 5 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 6 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de S\u00eanior-Loken 7 Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]