[
    {
        "qid":"0000957-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Stve-Wiedemann?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Stve-Wiedemann \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o grave caracterizada por anormalidades \u00f3sseas e disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso auton\u00f4mico, que controla processos corporais involunt\u00e1rios, como a regula\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e da temperatura corporal. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 aparente desde o nascimento, e suas caracter\u00edsticas principais incluem curvatura anormal (bowling) dos ossos longos nas pernas, dificuldade de alimenta\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o, e epis\u00f3dios de temperatura corporal perigosamente alta (hipertermia). Al\u00e9m das pernas curvadas, os beb\u00eas afetados podem ter bra\u00e7os curvados, dedos e dedos dobrados permanentemente (camptodactilia), e deformidades articulares (contraturas) nos cotovelos e joelhos que restringem seu movimento. Outras caracter\u00edsticas incluem anomalias dos ossos p\u00e9lvicos (a ilia) e diminui\u00e7\u00e3o da densidade mineral \u00f3ssea (osteopenia). Em beb\u00eas com s\u00edndrome de Stve-Wiedemann, a disfun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso auton\u00f4mico normalmente leva \u00e0 dificuldade de alimenta\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o, problemas respirat\u00f3rios e epis\u00f3dios de hipertermia. Crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m podem suar excessivamente, mesmo quando a temperatura corporal n\u00e3o \u00e9 elevada, ou t\u00eam uma capacidade reduzida de sentir dor. Muitos beb\u00eas com essa condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sobrevivem \u00e0 inf\u00e2ncia por causa dos problemas que regulam a respira\u00e7\u00e3o e a temperatura corporal; no entanto, algumas pessoas com s\u00edndrome de Stve-Wiedemann vivem na adolesc\u00eancia ou mais tarde. Problemas com respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o geralmente melhoram em crian\u00e7as afetadas que sobrevivem \u00e0 inf\u00e2ncia; no entanto, ainda t\u00eam dificuldade em regular a temperatura corporal. Al\u00e9m disso, a curvatura da perna piora, e crian\u00e7as com s\u00edndrome de Stve-Wiedemann podem desenvolver articula\u00e7\u00f5es proeminentes, uma curvatura anormal da coluna (escoliose), e fraturas \u00f3sseas espont\u00e2neas. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam uma l\u00edngua lisa que n\u00e3o tem as bolhas que abrigam os bot\u00f5es gustativos ( papilas fungiformes). Crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m podem perder certos reflexos, particularmente o reflexo a piscar quando algo toca o olho (reflexo corneal) e o reflexo do joelho-brilhante (reflexo patelar). Outra condi\u00e7\u00e3o conhecida como s\u00edndrome de Schwartz-Jampel tipo 2 \u00e9 agora considerada parte da s\u00edndrome de Stve-Wiedemann. Pesquisadores recomendaram que a designa\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de Schwartz-Jampel tipo 2 n\u00e3o fosse mais usada."
    },
    {
        "qid":"0000957-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Stve-Wiedemann?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Stve-Wiedemann \u00e9 uma doen\u00e7a rara que foi encontrada em todo o mundo. Sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000957-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Stve-Wiedemann?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Stve-Wiedemann geralmente \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene LIFR. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada receptor de fator inibidor de leucemia (LIFR). Prote\u00ednas receptoras t\u00eam locais espec\u00edficos em que certas outras prote\u00ednas, chamadas ligantes, se encaixam como chaves em fechaduras. Juntos, ligantes e seus receptores acionam sinais que afetam o desenvolvimento e a fun\u00e7\u00e3o celular. A prote\u00edna LIFR atua como receptor de um ligando conhecido como fator inibidor da leucemia (LIF). A sinaliza\u00e7\u00e3o LIFR pode controlar v\u00e1rios processos celulares, incluindo crescimento e divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o), matura\u00e7\u00e3o (diferencia\u00e7\u00e3o) e sobreviv\u00eancia. Primeiramente encontrado ser importante no bloqueio (inibindo) crescimento de c\u00e9lulas do c\u00e2ncer de sangue (leucemia), esta sinaliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 envolvida na forma\u00e7\u00e3o de osso e no desenvolvimento de c\u00e9lulas nervosas. Parece desempenhar um papel importante no desenvolvimento normal e no funcionamento do sistema nervoso auton\u00f4mico. A maioria das muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do LIFR que causam a s\u00edndrome de Stve-Wiedemann impedem a produ\u00e7\u00e3o de qualquer prote\u00edna do LIFR. Outras muta\u00e7\u00f5es levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna alterada que provavelmente n\u00e3o pode funcionar. Sem LIFR funcional, sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 prejudicada. A falta de sinaliza\u00e7\u00e3o do LIFR interrompe a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea normal, levando \u00e0 osteopenia, pernas curvadas e outros problemas esquel\u00e9ticos comuns na s\u00edndrome de Stve-Wiedemann. Al\u00e9m disso, o desenvolvimento de c\u00e9lulas nervosas, particularmente aquelas envolvidas no sistema nervoso auton\u00f4mico, \u00e9 anormal, levando aos problemas de respira\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o da temperatura corporal caracter\u00edstica desta condi\u00e7\u00e3o. Um pequeno n\u00famero de pessoas com s\u00edndrome de Stve-Wiedemann n\u00e3o t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o identificada no gene LIFR. Pesquisadores sugerem que outros genes que n\u00e3o foram identificados podem estar envolvidos nessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000957-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Stve-Wiedemann \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000957-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Stve-Wiedemann?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Stve-Wiedemann: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Stuve-Wiedemann Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]