[
    {
        "qid":"0000314-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Ellis-van Creveld \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria do crescimento \u00f3sseo que resulta em estatura muito curta (anh\u00e3o). Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o t\u00eam antebra\u00e7os curtos e pernas baixas e um peito estreito com costelas curtas. A s\u00edndrome de Ellis-van Creveld tamb\u00e9m \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de dedos extras e dedos do p\u00e9 (polidactilia), unhas malformadas e unhas dos p\u00e9s, e anormalidades dent\u00e1rias. Mais da metade dos indiv\u00edduos afetados nascem com um defeito card\u00edaco, o que pode causar problemas de sa\u00fade graves ou amea\u00e7adores de vida. As caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Ellis-van Creveld se sobrep\u00f5em \u00e0s de outra condi\u00e7\u00e3o mais leve chamada disostose acrofacial Weyers. Como a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld, a disostose acrofacial de Weyers envolve anormalidades dent\u00e1rias e unhas, embora indiv\u00edduos afetados tenham estatura curta menos pronunciada e normalmente n\u00e3o tenham defeitos card\u00edacos. As duas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es nos mesmos genes."
    },
    {
        "qid":"0000314-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Ellis-van Creveld?",
        "answer":"Na maioria das partes do mundo, a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld ocorre em 1 em 60.000 a 200.000 rec\u00e9m-nascidos. \u00c9 dif\u00edcil estimar a preval\u00eancia exata porque o dist\u00farbio \u00e9 muito raro na popula\u00e7\u00e3o geral. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais comum na popula\u00e7\u00e3o Amish da Ordem Velha do Condado de Lancaster, Pensilv\u00e2nia, e na popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena (nativa) da Austr\u00e1lia Ocidental."
    },
    {
        "qid":"0000314-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Ellis-van Creveld?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Ellis-van Creveld pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es no gene EVC ou EVC2. Pouco se sabe sobre a fun\u00e7\u00e3o desses genes, embora eles pare\u00e7am desempenhar pap\u00e9is importantes na sinaliza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas a c\u00e9lulas durante o desenvolvimento. Em particular, as prote\u00ednas produzidas a partir dos genes EVC e EVC2 s\u00e3o consideradas para ajudar a regular a via de sinaliza\u00e7\u00e3o Sonic Hedgehog. Este caminho desempenha pap\u00e9is no crescimento celular, especializa\u00e7\u00e3o celular, e a forma normal (patterning) de muitas partes do corpo. As muta\u00e7\u00f5es que causam a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld resultam na produ\u00e7\u00e3o de uma vers\u00e3o anormalmente pequena e n\u00e3o funcional da prote\u00edna EVC ou EVC2. N\u00e3o est\u00e1 claro como as prote\u00ednas defeituosas levam aos sinais e sintomas espec\u00edficos dessa condi\u00e7\u00e3o. Estudos sugerem que eles evitam sinais normais de Hedgehog Sonic no embri\u00e3o em desenvolvimento, interrompendo a forma\u00e7\u00e3o e crescimento dos ossos, dentes e outras partes do corpo. Juntos, muta\u00e7\u00f5es nos genes EVC e EVC2 representam mais da metade de todos os casos de s\u00edndrome de Ellis-van Creveld. A causa dos casos restantes \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000314-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Ellis-van Creveld \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000314-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Ellis-van Creveld: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Displasia Chondroectod\u00e9rmica - MedlinePlus Encyclopedia: Doen\u00e7as Cong\u00eanitas do Cora\u00e7\u00e3o - MedlinePlus Encyclopedia: S\u00edndrome de Ellis-van Creveld - MedlinePlus Encyclopedia: Polidactilia Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]