[
    {
        "qid":"0000950-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica?",
        "answer":"Enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica \u00e9 uma forma rara de enxaqueca. As migra\u00e7\u00f5es normalmente causam dor intensa e palpitante em uma \u00e1rea da cabe\u00e7a. Algumas pessoas com enxaquecas tamb\u00e9m sentem n\u00e1useas, v\u00f4mitos e sensibilidade \u00e0 luz e ao som. Essas dores de cabe\u00e7a recorrentes normalmente come\u00e7am na inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia e podem ser desencadeadas por determinados alimentos, estresse emocional e traumatismos cerebrais menores. Cada dor de cabe\u00e7a pode durar de algumas horas a alguns dias. Em enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica e outros tipos de enxaqueca, um padr\u00e3o de sintomas neurol\u00f3gicos chamado aura ocorre antes do in\u00edcio da dor de cabe\u00e7a. Uma aura comumente inclui mudan\u00e7as visuais tempor\u00e1rias como pontos cegos (scotomas), luzes piscando, linhas de zig-zagging, e vis\u00e3o dupla. Em pessoas com enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica, auras tamb\u00e9m s\u00e3o caracterizadas por dorm\u00eancia tempor\u00e1ria ou fraqueza, muitas vezes afetando um lado do corpo (hemiparesia). Outras caracter\u00edsticas de uma aura podem incluir dificuldade em falar, confus\u00e3o e sonol\u00eancia. Uma aura normalmente se desenvolve gradualmente durante alguns minutos e dura cerca de uma hora. Algumas pessoas com enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica sofrem epis\u00f3dios de enxaqueca incomummente graves. Esses epis\u00f3dios podem incluir febre, fraqueza prolongada, convuls\u00f5es e coma. Embora a maioria das pessoas com enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica se recupere completamente entre epis\u00f3dios, sintomas neurol\u00f3gicos como perda de mem\u00f3ria e problemas de aten\u00e7\u00e3o podem durar semanas ou meses. Alguns indiv\u00edduos afetados desenvolvem dificuldades leves, mas permanentes, coordenando movimentos (ataxia), que podem piorar com o tempo, e movimentos r\u00e1pidos e involunt\u00e1rios dos olhos chamados nistagmo. Ligeira a grave defici\u00eancia intelectual foi relatada em algumas pessoas com enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica."
    },
    {
        "qid":"0000950-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica?",
        "answer":"A preval\u00eancia mundial de enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica \u00e9 desconhecida. Estudos sugerem que na Dinamarca cerca de 1 em 10 mil pessoas t\u00eam enxaqueca hemipl\u00e9gica e que a condi\u00e7\u00e3o ocorre igualmente em fam\u00edlias com v\u00e1rios indiv\u00edduos afetados (enxaqueca hemipl\u00e9gica familiar) e em indiv\u00edduos sem hist\u00f3rico familiar da condi\u00e7\u00e3o (enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica)."
    },
    {
        "qid":"0000950-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es nos genes ATP1A2 e CACNA1A t\u00eam sido encontradas para causar enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica. As prote\u00ednas produzidas a partir desses genes transportam \u00e1tomos carregados (ions) atrav\u00e9s das membranas celulares. O movimento desses \u00edons \u00e9 cr\u00edtico para sinaliza\u00e7\u00e3o normal entre c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) no c\u00e9rebro e outras partes do sistema nervoso. A sinaliza\u00e7\u00e3o entre neur\u00f4nios depende de produtos qu\u00edmicos chamados neurotransmissores, que s\u00e3o liberados de um neur\u00f4nio e tomados por neur\u00f4nios vizinhos. Muta\u00e7\u00f5es nos genes ATP1A2 e CACNA1A interrompem o transporte de \u00edons nos neur\u00f4nios, o que \u00e9 pensado para prejudicar a libera\u00e7\u00e3o normal e a capta\u00e7\u00e3o de certos neurotransmissores no c\u00e9rebro. A sinaliza\u00e7\u00e3o anormal resultante pode levar a dores de cabe\u00e7a graves e auras caracter\u00edsticas da enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica. Muitas pessoas com enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica n\u00e3o t\u00eam uma muta\u00e7\u00e3o em um dos genes conhecidos. Pesquisadores acreditam que muta\u00e7\u00f5es em outros genes tamb\u00e9m est\u00e3o envolvidos na condi\u00e7\u00e3o, embora esses genes n\u00e3o tenham sido identificados. H\u00e1 pouca evid\u00eancia de que muta\u00e7\u00f5es nos genes CACNA1A e ATP1A2 desempenham um papel nas enxaquecas comuns, que afetam milh\u00f5es de pessoas a cada ano. Pesquisadores est\u00e3o procurando por altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas adicionais que podem subjacer a tipos raros de enxaqueca, tais como enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica, bem como as formas mais comuns de enxaqueca."
    },
    {
        "qid":"0000950-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica \u00e9 herdada?",
        "answer":"Espor\u00e1dico significa que a condi\u00e7\u00e3o ocorre em indiv\u00edduos sem hist\u00f3ria do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Enquanto a maioria dos casos resulta de novas muta\u00e7\u00f5es (de novo) que provavelmente ocorrem durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio precoce, alguns indiv\u00edduos afetados herdam a mudan\u00e7a gen\u00e9tica que causa a condi\u00e7\u00e3o de um pai n\u00e3o afetado. (Quando algumas pessoas com a muta\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam sinais e sintomas do dist\u00farbio, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 dita ter reduzido a penetra\u00e7\u00e3o.) Embora membros da fam\u00edlia de um indiv\u00edduo afetado n\u00e3o tenham enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica, alguns sofrem enxaquecas sem hemiparesia. Uma condi\u00e7\u00e3o relacionada, enxaqueca hemipl\u00e9gica familiar, tem sinais e sintomas id\u00eanticos aos da enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica, mas ocorre em m\u00faltiplos membros de uma fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000950-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica?",
        "answer":"Estes recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo de enxaqueca hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Migr\u00e2nia, hemipl\u00e9gica espor\u00e1dica - Jornal da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Americana P\u00e1gina do Paciente: Migr\u00e2nia Dor de cabe\u00e7a Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]