[
    {
        "qid":"0000970-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal?",
        "answer":"A s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal \u00e9 uma doen\u00e7a \u00f3ssea rara e herdada que afeta principalmente as m\u00e3os e os p\u00e9s. V\u00e1rios ossos individuais comp\u00f5em cada pulso (ossos carpais) e tornozelo (ossos tarsais). Na s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal, os ossos carpais se fundem, assim como os ossos tarsal, que causa rigidez e imobiliza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e p\u00e9s. Sintomas da condi\u00e7\u00e3o podem se tornar evidentes na inf\u00e2ncia, e eles pioram com a idade. A gravidade dos sintomas pode variar, mesmo entre os membros da mesma fam\u00edlia. Nesta condi\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o nas articula\u00e7\u00f5es entre os ossos que comp\u00f5em cada dedo e dedo do p\u00e9 (sinfalangismo) tamb\u00e9m pode ocorrer. Consequentemente, os dedos dos dedos se tornam r\u00edgidos e dif\u00edceis de dobrar. A rigidez dos dedos do dedo do dedo do p\u00e9 (quintos d\u00edgitos) geralmente \u00e9 percept\u00edvel primeiro. As articula\u00e7\u00f5es na base dos dedos me\u00f1ique e dos dedos dos p\u00e9s se fundem primeiro, e lentamente, as outras articula\u00e7\u00f5es ao longo do comprimento desses d\u00edgitos tamb\u00e9m podem ser afetadas. Progressivamente, os ossos no quarto, terceiro e segundo d\u00edgitos (o dedo anelar, o dedo m\u00e9dio e o indicador, e os dedos correspondentes) se fundem. O polegar e o dedo grande geralmente n\u00e3o est\u00e3o envolvidos. Indiv\u00edduos afetados t\u00eam crescente dificuldade em formar um punho, e caminhar muitas vezes torna-se doloroso e dif\u00edcil. Ocasionalmente, tamb\u00e9m h\u00e1 fus\u00e3o de ossos no bra\u00e7o superior e inferior na articula\u00e7\u00e3o do cotovelo (fus\u00e3o humeroradial). As caracter\u00edsticas menos comuns da s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal incluem estatura curta ou o desenvolvimento de perda auditiva."
    },
    {
        "qid":"0000970-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal?",
        "answer":"Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 muito rara; no entanto, a preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000970-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as mudan\u00e7as gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal?",
        "answer":"A s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene NOG, que fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada noggin. Esta prote\u00edna desempenha um papel importante no desenvolvimento \u00f3sseo e articular adequado bloqueando (inibindo) sinais que estimulam a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. A prote\u00edna da noggina se liga (vindas) a prote\u00ednas chamadas prote\u00ednas morfogen\u00e9ticas \u00f3sseas (BMPs), que impede os BMPs de ativar sinais para o desenvolvimento do osso. Muta\u00e7\u00f5es de genes NOG que causam s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal reduzem a quantidade de prote\u00edna funcional de noggin. Com diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da noggina, os BMPs estimulam anormalmente a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea nas \u00e1reas articulares, onde n\u00e3o deve haver osso, causando a fus\u00e3o \u00f3ssea observada em pessoas com s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal. Muta\u00e7\u00f5es no gene NOG est\u00e3o envolvidas em v\u00e1rios dist\u00farbios com sinais e sintomas sobrepostos. Por causa de uma causa gen\u00e9tica compartilhada e caracter\u00edsticas sobrepostas, pesquisadores sugeriram que essas condi\u00e7\u00f5es, incluindo a s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal, representam um espectro de condi\u00e7\u00f5es relacionadas referidas como transtorno do espectro de simfalangismo relacionado ao NOG (NOG-SSD)."
    },
    {
        "qid":"0000970-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de coaliz\u00e3o tarsal-carpal \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0000970-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal: - Fatos de Sa\u00fade do P\u00e9: Coaliz\u00e3o Tarsal - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome da coaliz\u00e3o tarsal-carpal Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]