[
    {
        "qid":"0000029-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta principalmente o c\u00e9rebro, o sistema imunol\u00f3gico e a pele. A maioria dos rec\u00e9m-nascidos com s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres n\u00e3o apresentam sinais ou sintomas do dist\u00farbio ao nascer. No entanto, cerca de 20% nascem com uma combina\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas que incluem um aumento do f\u00edgado e ba\u00e7o (hepatosplenomegalia), n\u00edveis sangu\u00edneos elevados de enzimas hep\u00e1ticas, uma diminui\u00e7\u00e3o das plaquetas sangu\u00edneas (trombocitopenia), e respostas neurol\u00f3gicas anormais. Enquanto esta combina\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas \u00e9 t\u00edpicamente associada com a resposta do sistema imunol\u00f3gico \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral cong\u00eanita, nenhuma infec\u00e7\u00e3o real \u00e9 encontrada nestes beb\u00eas. Por isso, a s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres \u00e9 \u00e0s vezes chamada de \"m\u00edmico de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita\". No primeiro ano de vida, a maioria dos indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres vivencia um epis\u00f3dio de disfun\u00e7\u00e3o cerebral grave (encefalopatia), que normalmente dura v\u00e1rios meses. Durante esta fase do dist\u00farbio, os beb\u00eas afetados geralmente s\u00e3o extremamente irritables e n\u00e3o se alimentam bem. Eles podem desenvolver febres intermitentes na aus\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o (pirexias esterilizadas) e podem ter convuls\u00f5es. Eles param de desenvolver novas habilidades e come\u00e7am a perder habilidades que j\u00e1 tinham adquirido (regress\u00e3o do desenvolvimento). O crescimento do c\u00e9rebro e do cr\u00e2nio diminui, resultando em um tamanho anormalmente pequeno da cabe\u00e7a (microcefalia). Nesta fase do dist\u00farbio, gl\u00f3bulos brancos e mol\u00e9culas associadas \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o podem ser detectados no l\u00edquido cefalorraquidiano, que \u00e9 o fluido que rodeia o c\u00e9rebro e a medula espinhal (sistema nervoso central). Esses achados anormais s\u00e3o consistentes com inflama\u00e7\u00e3o e les\u00e3o tecidual no sistema nervoso central. A fase encef\u00e1lica da s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres deixa para tr\u00e1s danos neurol\u00f3gicos permanentes que geralmente s\u00e3o graves. Imagens m\u00e9dicas revelam deteriora\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria branca no c\u00e9rebro (leucodistrofia). Mat\u00e9ria branca consiste em fibras nervosas cobertas por mielina, que \u00e9 uma subst\u00e2ncia que isola e protege os nervos. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam dep\u00f3sitos anormais de c\u00e1lcio (calcifica\u00e7\u00e3o) no c\u00e9rebro. A maioria das pessoas com s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres tem profunda defici\u00eancia intelectual. Eles tamb\u00e9m t\u00eam problemas neuromusculares significativos incluindo rigidez muscular (espasticidade); tens\u00e3o involunt\u00e1ria de v\u00e1rios m\u00fasculos (distonia), especialmente aqueles nos bra\u00e7os; e t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia) no tronco. Cerca de 40% das pessoas com s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres t\u00eam les\u00f5es cut\u00e2neas dolorosas, com comich\u00e3o, geralmente nos dedos dos dedos dos p\u00e9s e ouvidos. Essas les\u00f5es inchadas e vermelhas, chamadas chilblains, s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o de pequenos vasos sangu\u00edneos. Eles podem ser trazidos ou piorados pela exposi\u00e7\u00e3o ao frio. Problemas de vis\u00e3o, rigidez articular e \u00falceras bucais tamb\u00e9m podem ocorrer neste dist\u00farbio. Como resultado dos graves problemas neurol\u00f3gicos geralmente associados \u00e0 s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres, a maioria das pessoas com este dist\u00farbio n\u00e3o sobrevivem ao passado da inf\u00e2ncia. No entanto, alguns indiv\u00edduos afetados que t\u00eam problemas neurol\u00f3gicos mais leves e mais tardios podem viver at\u00e9 a idade adulta."
    },
    {
        "qid":"0000029-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres \u00e9 uma doen\u00e7a rara. Sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000029-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es nos genes TREX1, RNASEH2A, RNASEH2B, RNASEH2C e SAMHD1 foram identificadas em pessoas com s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres. Os genes TREX1, RNASEH2A, RNASEH2B e RNASEH2C fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer nucleases, que s\u00e3o enzimas que ajudam a quebrar mol\u00e9culas de DNA e seu primo qu\u00edmico RNA. Acredita-se que muta\u00e7\u00f5es em qualquer um desses genes resultam em uma enzima nuclease ausente ou disfuncional. Pesquisadores sugerem que a fun\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica ausente ou prejudicada pode resultar no ac\u00famulo de DNA e RNA innecess\u00e1rios em c\u00e9lulas. Estas mol\u00e9culas ou fragmentos de DNA e RNA podem ser gerados durante o primeiro est\u00e1gio de produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (transcri\u00e7\u00e3o), c\u00f3pia (replica\u00e7\u00e3o) do material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas em prepara\u00e7\u00e3o para a divis\u00e3o celular, reparo de DNA, morte celular e outros processos. O innecess\u00e1rio DNA e RNA podem ser confundidos por c\u00e9lulas com invasores virais, desencadeando rea\u00e7\u00f5es do sistema imunol\u00f3gico que resultam em encefalopatia, les\u00f5es cut\u00e2neas e outros sinais e sintomas da s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres. O gene SAMHD1 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna cuja fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 bem compreendida; no entanto, acredita-se que esteja envolvida no sistema imunol\u00f3gico e no processo inflamat\u00f3rio. Muta\u00e7\u00f5es neste gene provavelmente resultam em uma prote\u00edna que n\u00e3o funciona corretamente, resultando em anormalidades do sistema imunol\u00f3gico, danos inflamat\u00f3rios ao c\u00e9rebro e \u00e0 pele, e outras caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres."
    },
    {
        "qid":"0000029-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres \u00e9 herdada?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres pode ter padr\u00f5es de heran\u00e7a diferentes. Na maioria dos casos \u00e9 herdado em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Raramente, essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Estes casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000029-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Aicardi-Goutieres: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres 1 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres 2 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres 3 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres 4 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Aicardi-Goutieres 5 Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia Droga - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]