[
    {
        "qid":"0000060-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 anir\u00eddia?",
        "answer":"A anir\u00eddia \u00e9 uma desordem ocular caracterizada por uma aus\u00eancia completa ou parcial da parte colorada do olho (a \u00edris). Essas anormalidades no \u00edris podem causar que as pupilas sejam anormales ou mal-sucedidas. A anir\u00eddia pode causar redu\u00e7\u00e3o na nitidez da vis\u00e3o (acuidade visual) e aumento da sensibilidade \u00e0 luz (fotofobia). Pessoas com anir\u00eddia tamb\u00e9m podem ter outros problemas oculares. O aumento da press\u00e3o no olho (glaucoma) aparece normalmente no final da inf\u00e2ncia ou no in\u00edcio da adolesc\u00eancia. Nuvem da lente do olho (cataratas), ocorre em 50% a 85% das pessoas com anir\u00eddia. Em cerca de 10 por cento das pessoas afetadas, as estruturas que transportam informa\u00e7\u00f5es dos olhos para o c\u00e9rebro (nervos \u00f3pticos) est\u00e3o subdesenvolvidas. Indiv\u00edduos com anir\u00eddia tamb\u00e9m podem ter movimentos oculares involunt\u00e1rios (nistagmus) ou subdesenvolvimento da regi\u00e3o na parte de tr\u00e1s do olho respons\u00e1vel por vis\u00e3o central afiada (hipoplasia foveal). Muitos desses problemas oculares contribuem para a perda progressiva da vis\u00e3o em indiv\u00edduos afetados. A gravidade dos sintomas \u00e9 tipicamente a mesma em ambos os olhos. Raramente, pessoas com anir\u00eddia t\u00eam problemas comportamentais, atraso no desenvolvimento, e problemas para detectar odores."
    },
    {
        "qid":"0000060-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela anir\u00eddia?",
        "answer":"A anir\u00eddia ocorre em 1 em cada 50.000 a 100.000 rec\u00e9m-nascidos em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000060-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 anir\u00eddia?",
        "answer":"A anir\u00eddia \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene PAX6. O gene PAX6 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que est\u00e1 envolvida no desenvolvimento precoce dos olhos, c\u00e9rebro e medula espinhal (sistema nervoso central), e do p\u00e2ncreas. Dentro do c\u00e9rebro, a prote\u00edna PAX6 est\u00e1 envolvida no desenvolvimento de um grupo especializado de c\u00e9lulas cerebrais que processam o cheiro (a l\u00e2mpada olfativa). A prote\u00edna PAX6 se liga (vindas) a regi\u00f5es espec\u00edficas de DNA e regula a atividade de outros genes. Com base nesse papel, a prote\u00edna PAX6 \u00e9 chamada de fator de transcri\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o nascimento, a prote\u00edna PAX6 regula v\u00e1rios genes que provavelmente contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o de diferentes estruturas oculares. Muta\u00e7\u00f5es no gene PAX6 resultam na produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna PAX6 n\u00e3o funcional que \u00e9 incapaz de se ligar ao DNA e regular a atividade de outros genes. A falta de prote\u00edna PAX6 funcional interrompe a forma\u00e7\u00e3o dos olhos durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio."
    },
    {
        "qid":"0000060-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A anir\u00eddia \u00e9 herdada?",
        "answer":"A anir\u00eddia \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Em aproximadamente dois ter\u00e7os dos casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um dos pais afetados. O restante um ter\u00e7o dos casos resulta de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorre em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia."
    },
    {
        "qid":"0000060-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para anir\u00eddia?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo de anir\u00eddia: - Gene Review: Gene Review: An\u00edr\u00eddia - Gene Testing Registry: An\u00edr\u00eddia Cong\u00eanita Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]