[
    {
        "qid":"0000586-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) distrofia da c\u00f3rnea tipo II?",
        "answer":"A distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II \u00e9 caracterizada por um ac\u00famulo de aglomerados de prote\u00ednas chamados dep\u00f3sitos amiloides em tecidos em todo o corpo. Os dep\u00f3sitos ocorrem freq\u00fcentemente nas paredes dos vasos sangu\u00edneos e nas membranas do por\u00e3o, que s\u00e3o estruturas finas, semelhantes a folhas que separam e sustentam as c\u00e9lulas em muitos tecidos. Dep\u00f3sitos amiloides levam a sinais e sintomas caracter\u00edsticos envolvendo os olhos, nervos e pele que pioram com a idade. O primeiro sinal dessa condi\u00e7\u00e3o, que geralmente \u00e9 identificada nos anos vinte de uma pessoa, \u00e9 o ac\u00famulo de dep\u00f3sitos amiloides na c\u00f3rnea (distrofia da c\u00f3rnea l\u00e1tiga). A c\u00f3rnea \u00e9 a cobertura externa do olho. \u00c9 composto por v\u00e1rias camadas de tecido, e na distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II, os dep\u00f3sitos amiloides formam-se na camada estromal. Os dep\u00f3sitos amiloides formam-se como fibras delicadas e ramificantes que criam um padr\u00e3o de rede. Porque estes dep\u00f3sitos de prote\u00ednas nuvem a c\u00f3rnea, muitas vezes levam \u00e0 perda de vis\u00e3o. Al\u00e9m disso, indiv\u00edduos afetados podem ter eros\u00f5es recorrentes da c\u00f3rnea, que s\u00e3o causadas pela separa\u00e7\u00e3o de camadas particulares da c\u00f3rnea um do outro. As eros\u00f5es corneais s\u00e3o muito dolorosas e podem causar sensibilidade \u00e0 luz brilhante (fotofobia). Dep\u00f3sitos amiloides e eros\u00f5es da c\u00f3rnea s\u00e3o geralmente bilaterais, o que significa que afetam os dois olhos. \u00c0 medida que a distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II progride, os nervos se envolvem, come\u00e7ando normalmente nos anos 40 de uma pessoa. Pensa-se que os dep\u00f3sitos amiloides interrompem a fun\u00e7\u00e3o nervosa. A disfun\u00e7\u00e3o dos nervos na cabe\u00e7a e no rosto (nervos cranianos) pode causar paralisia dos m\u00fasculos faciais (par\u00e1lisia facial); sensa\u00e7\u00f5es diminu\u00eddas no rosto (hipoestesia facial); e dificuldade em falar, mastigar e engolir. Disfun\u00e7\u00e3o dos nervos que ligam o c\u00e9rebro e a medula espinhal aos m\u00fasculos e \u00e0s c\u00e9lulas sensoriais que detectam sensa\u00e7\u00f5es como toque, dor e calor (nervios perif\u00e9ricos) pode causar perda de sensa\u00e7\u00e3o e fraqueza nos membros (neuropatia perif\u00e9rica). A neuropatia perif\u00e9rica geralmente ocorre nas pernas e bra\u00e7os, levando a fraqueza muscular, torpeza e dificuldade em detectar vibra\u00e7\u00f5es. A pele tamb\u00e9m \u00e9 comumente afetada em pessoas com distrofia da c\u00f3rnea tipo II, normalmente come\u00e7ando nos anos 40 de uma pessoa. Pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o podem ter engrossado, agu\u00e7ando a pele, especialmente no couro cabeludo e testa, e uma condi\u00e7\u00e3o chamada cutis laxa, que \u00e9 caracterizada por pele solta que n\u00e3o tem elasticidade. A pele tamb\u00e9m pode ser seca e comich\u00e3o. Por causa da pele solta e paralisia muscular no rosto, indiv\u00edduos com distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II podem ter uma express\u00e3o facial que parece triste."
    },
    {
        "qid":"0000586-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela distrofia da c\u00f3rnea tipo II?",
        "answer":"A distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, entretanto, a preval\u00eancia \u00e9 desconhecida. Embora esta condi\u00e7\u00e3o possa ser encontrada em popula\u00e7\u00f5es em todo o mundo, foi descrita pela primeira vez na Finl\u00e2ndia e \u00e9 mais comum l\u00e1."
    },
    {
        "qid":"0000586-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 distrofia da c\u00f3rnea tipo II?",
        "answer":"A distrofia da c\u00f3rnea tipo II \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene GSN. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada gelsolina. Esta prote\u00edna \u00e9 encontrada em todo o corpo e ajuda a regular a forma\u00e7\u00e3o da rede de filamentos proteicos que d\u00e3o estrutura \u00e0s c\u00e9lulas (o citoesqueleto). Muta\u00e7\u00f5es que causam distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II mudam um \u00fanico bloco de constru\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas (amino\u00e1cido) na prote\u00edna gelsolina. A prote\u00edna gelsolina alterada \u00e9 dividida diferente da prote\u00edna normal, o que resulta em um fragmento de prote\u00edna gelsolina anormal que \u00e9 liberado da c\u00e9lula. Estes fragmentos de prote\u00edna se aglomeram e formam dep\u00f3sitos amiloides, que levam aos sinais e sintomas da distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II."
    },
    {
        "qid":"0000586-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A distrofia da c\u00f3rnea de rede \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Embora uma muta\u00e7\u00e3o em uma c\u00f3pia do gene possa causar o dist\u00farbio, pessoas com muta\u00e7\u00f5es em ambas as c\u00f3pias do gene t\u00eam sinais e sintomas mais graves."
    },
    {
        "qid":"0000586-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da distrofia da c\u00f3rnea de rede tipo II: - Funda\u00e7\u00e3o Americana para os Cegos: Vis\u00e3o Perda - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Meretoja - Manual de Merck Home Health Edi\u00e7\u00e3o: Diagn\u00f3stico de Dist\u00farbios Oculares: Exame de L\u00e2mpada Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]