[
    {
        "qid":"0000869-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome das pernas inquietas?",
        "answer":"S\u00edndrome das pernas sem descanso \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica que causa um impulso irresist\u00edvel para mover as pernas. O movimento \u00e9 desencadeado por sentimentos estranhos ou desconfort\u00e1veis, muitas vezes descritos como rastejando, puxando, ou comich\u00e3o, no fundo de ambas as pernas. Os sentimentos geralmente ocorrem enquanto a pessoa afetada est\u00e1 sentada ou deitada e \u00e9 pior \u00e0 noite. Movimento, como chutar, esticar, esfregar, ou andar, faz o desconforto desaparecer, pelo menos temporariamente. Os sentimentos desagrad\u00e1veis e a necessidade resultante de mover as pernas muitas vezes dificultam que uma pessoa afetada adorme\u00e7a ou fique dormindo. Os sinais e sintomas da s\u00edndrome das pernas inquietas variam de leve a grave; pessoas com casos leves podem sentir sintomas algumas vezes por m\u00eas, enquanto aqueles com casos mais graves podem ter sintomas todas as noites. Em casos graves, os sentimentos desconfort\u00e1veis podem afetar os bra\u00e7os ou outras partes do corpo al\u00e9m das pernas. Muitas pessoas com s\u00edndrome de pernas inquietas tamb\u00e9m experimentam movimentos incontrol\u00e1veis e repetitivos das pernas que ocorrem enquanto dormem ou enquanto est\u00e3o relaxadas ou sonolentas. Quando esses movimentos ocorrem durante o sono, eles s\u00e3o chamados de movimentos peri\u00f3dicos de membros do sono (PLMS); quando ocorrem enquanto uma pessoa est\u00e1 acordada, eles s\u00e3o chamados de movimentos peri\u00f3dicos de membros de vig\u00edlia (PLMW). N\u00e3o est\u00e1 claro se PLMS e PLMW s\u00e3o caracter\u00edsticas da pr\u00f3pria s\u00edndrome de pernas inquietas ou representam condi\u00e7\u00f5es semelhantes, mas separadas. S\u00edndrome das pernas inquietas e PLMS podem afetar a qualidade e a quantidade de sono. Como resultado dessas condi\u00e7\u00f5es, indiv\u00edduos afetados podem ter dificuldade em se concentrar durante o dia, e alguns desenvolvem mudan\u00e7as de humor, depress\u00e3o, ou outros problemas de sa\u00fade. Pesquisadores descreveram formas precoces e tardias de s\u00edndrome das pernas inquietas. A forma de in\u00edcio precoce come\u00e7a antes dos 45 anos, e \u00e0s vezes t\u00e3o cedo quanto a inf\u00e2ncia. Os sinais e sintomas desta forma geralmente pioram lentamente com o tempo. A forma de in\u00edcio tardio come\u00e7a depois dos 45 anos, e seus sinais e sintomas tendem a piorar mais rapidamente."
    },
    {
        "qid":"0000869-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome das pernas inquietas?",
        "answer":"A s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 um dos dist\u00farbios mais comuns do sono e do movimento. Afecta 5 a 10 por cento dos adultos e 2 a 4 por cento das crian\u00e7as nos Estados Unidos. Por raz\u00f5es desconhecidas, o dist\u00farbio afeta as mulheres mais frequentemente do que os homens. A preval\u00eancia da s\u00edndrome das pernas inquietas aumenta com a idade."
    },
    {
        "qid":"0000869-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome das pernas inquietas?",
        "answer":"S\u00edndrome das pernas inquietas provavelmente resulta de uma combina\u00e7\u00e3o de fatores gen\u00e9ticos e ambientais, muitos dos quais s\u00e3o desconhecidos. Estudos sugerem que a s\u00edndrome das pernas inquietas est\u00e1 relacionada a uma escassez (defici\u00eancia) de ferro em certas partes do c\u00e9rebro. O ferro est\u00e1 envolvido em v\u00e1rias atividades cr\u00edticas nas c\u00e9lulas cerebrais, incluindo a produ\u00e7\u00e3o de um mensageiro qu\u00edmico (neurotransmissor) chamado dopamina. Entre suas muitas fun\u00e7\u00f5es, a dopamina aciona sinais dentro do sistema nervoso que ajudam o c\u00e9rebro a controlar o movimento f\u00edsico. Pesquisadores acreditam que o mau funcionamento do sistema de sinaliza\u00e7\u00e3o da dopamina pode subjacer aos movimentos anormais em pessoas com s\u00edndrome das pernas inquietas. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro como a defici\u00eancia de ferro est\u00e1 relacionada com sinais anormais de dopamina, ou como essas altera\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro levam aos sinais e sintomas particulares da condi\u00e7\u00e3o. Varia\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios genes t\u00eam sido estudadas como fatores de risco para a s\u00edndrome das pernas inquietas. A maioria desses genes s\u00e3o considerados envolvidos no desenvolvimento de c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) antes do nascimento. N\u00e3o est\u00e1 claro se algum dos genes tem pap\u00e9is nos n\u00edveis de ferro cerebral ou na sinaliza\u00e7\u00e3o de dopamina. Varia\u00e7\u00f5es em genes conhecidos parecem explicar apenas uma pequena porcentagem do risco de desenvolver s\u00edndrome das pernas inquietas. Mudan\u00e7as em outros genes, que n\u00e3o foram identificados, provavelmente tamb\u00e9m contribuem para este dist\u00farbio complexo. Pesquisadores suspeitam que a forma precoce da s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 mais prov\u00e1vel do que a forma tardia para ter uma base gen\u00e9tica. Fatores n\u00e3o gen\u00e9ticos tamb\u00e9m s\u00e3o pensados para desempenhar um papel na s\u00edndrome das pernas inquietas. Por exemplo, v\u00e1rios outros dist\u00farbios aumentam o risco de desenvolver a condi\u00e7\u00e3o. Estes incluem uma falha da fun\u00e7\u00e3o renal que amea\u00e7a a vida chamada doen\u00e7a renal terminal, diabetes mellitus, esclerose m\u00faltipla, artrite reumat\u00f3ide e doen\u00e7a de Parkinson. Pessoas com baixos n\u00edveis de ferro associados a uma escassez de gl\u00f3bulos vermelhos (anemia) e mulheres gr\u00e1vidas tamb\u00e9m s\u00e3o mais propensos a desenvolver s\u00edndrome das pernas inquietas. Nesses casos, a condi\u00e7\u00e3o geralmente melhora ou desaparece quando os n\u00edveis de ferro aumentam ou ap\u00f3s o parto da mulher. A s\u00edndrome das pernas inquietas pode ser desencadeada por medicamentos, incluindo certos medicamentos usados para tratar n\u00e1useas, depress\u00e3o e outros dist\u00farbios de sa\u00fade mental, resfriados e alergias, problemas card\u00edacos e press\u00e3o arterial alta. O uso de cafe\u00edna, nicotina ou \u00e1lcool tamb\u00e9m pode desencadear a s\u00edndrome das pernas inquietas ou piorar os sinais e sintomas. Nesses casos, a condi\u00e7\u00e3o geralmente melhora ou desaparece quando uma pessoa para de usar esses medicamentos ou subst\u00e2ncias."
    },
    {
        "qid":"0000869-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 herdada?",
        "answer":"O padr\u00e3o de heran\u00e7a da s\u00edndrome das pernas inquietas geralmente n\u00e3o \u00e9 claro porque muitos fatores gen\u00e9ticos e ambientais podem estar envolvidos. O dist\u00farbio muitas vezes funciona em fam\u00edlias: 40 a 90 por cento dos indiv\u00edduos afetados relatam ter pelo menos um parente de primeiro grau afetado, como um pai ou um irm\u00e3o, e muitas fam\u00edlias t\u00eam v\u00e1rios membros da fam\u00edlia afetados. Estudos sugerem que a forma precoce do dist\u00farbio \u00e9 mais prov\u00e1vel em fam\u00edlias do que a forma tardia. Em algumas fam\u00edlias afetadas, a s\u00edndrome das pernas inquietas parece ter um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante de heran\u00e7a. A heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante sugere que uma c\u00f3pia de um gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. No entanto, as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas associadas \u00e0 s\u00edndrome das pernas inquietas nessas fam\u00edlias n\u00e3o foram identificadas."
    },
    {
        "qid":"0000869-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome das pernas inquietas?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome das pernas inquietas: - Ag\u00eancia de Pesquisa em Sa\u00fade e Qualidade: Op\u00e7\u00f5es para o Tratamento da S\u00edndrome das Pernas Inquietas - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome das Pernas Inquietas, susceptibilidade a, 8 - Instituto Nacional de Cora\u00e7\u00e3o, Pulm\u00e3o e Sangue: Como \u00e9 diagnosticada a S\u00edndrome das Pernas Inquietas? Como \u00e9 tratada a S\u00edndrome das Pernas Inquietas? Funda\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome da Perna Inquieta: Diagn\u00f3stico Funda\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome da Perna Inquieta: Op\u00e7\u00f5es de Tratamento Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:"
    }
]