[
    {
        "qid":"0000781-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Pendred?",
        "answer":"S\u00edndrome Pendred \u00e9 um dist\u00farbio normalmente associado \u00e0 perda auditiva e uma condi\u00e7\u00e3o de tireoide chamada de boi. Um boi \u00e9 um aumento da gl\u00e2ndula tireoide, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o em forma de borboleta na base do pesco\u00e7o que produz horm\u00f4nios. Se um b\u00f3cio se desenvolve em uma pessoa com s\u00edndrome de Pendred, geralmente se forma entre o final da inf\u00e2ncia e o in\u00edcio da idade adulta. Na maioria dos casos, esse aumento n\u00e3o faz com que a tireoide n\u00e3o funcione mal. Na maioria das pessoas com s\u00edndrome de Pendred, a perda auditiva grave a profunda causada por altera\u00e7\u00f5es no ouvido interno (perda auditiva sensorineural) \u00e9 evidente no nascimento. Menos comumente, a perda auditiva n\u00e3o se desenvolve at\u00e9 mais tarde na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam problemas de equil\u00edbrio causados pela disfun\u00e7\u00e3o do sistema vestibular, que \u00e9 a parte da orelha interna que ajuda a manter o equil\u00edbrio e a orienta\u00e7\u00e3o do corpo. Uma anormalidade do ouvido interno chamada de aqueduto vestibular ampliado (AVE) \u00e9 uma caracter\u00edstica caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Pendred. O aqueduto vestibular \u00e9 um canal \u00f3sseo que conecta a orelha interna com o interior do cr\u00e2nio. Alguns indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam uma c\u00f3clea anormalmente formada, que \u00e9 uma estrutura em forma de caracol no ouvido interno que ajuda a processar o som. A combina\u00e7\u00e3o de um aqueduto vestibular ampliado e uma c\u00f3clea anormalmente formada \u00e9 conhecida como malforma\u00e7\u00e3o Mondini. A s\u00edndrome de Pendred compartilha caracter\u00edsticas com outras perdas auditivas e condi\u00e7\u00f5es da tireoide, e n\u00e3o est\u00e1 claro se elas s\u00e3o consideradas como dist\u00farbios separados ou como um espectro de sinais e sintomas relacionados. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem uma forma de perda auditiva n\u00e3o sindr\u00f4mica (perda auditiva que n\u00e3o afeta outras partes do corpo) chamada DFNB4, e, em um pequeno n\u00famero de pessoas, uma forma de hipotireoidismo cong\u00eanito resultante de uma gl\u00e2ndula tireoide anormalmente pequena (hipoplasia tireoideia). Todas essas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por muta\u00e7\u00f5es no mesmo gene."
    },
    {
        "qid":"0000781-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Pendred?",
        "answer":"A preval\u00eancia da s\u00edndrome de Pendred \u00e9 desconhecida. No entanto, os pesquisadores estimam que ela representa 7 a 8 por cento de todas as perdas auditivas presentes desde o nascimento (perdas auditivas cong\u00e9nitas)."
    },
    {
        "qid":"0000781-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Pendred?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4 causam cerca de metade de todos os casos de s\u00edndrome de Pendred. O gene SLC26A4 fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada pendrin. Esta prote\u00edna transporta part\u00edculas carregadas negativamente (ions), incluindo cloreto, iodeto e bicarbonato, dentro e fora das c\u00e9lulas. Embora a fun\u00e7\u00e3o da pendrina n\u00e3o seja totalmente compreendida, esta prote\u00edna \u00e9 importante para manter os n\u00edveis adequados de \u00edons na tireoide e no ouvido interno. Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4 alteram a estrutura ou fun\u00e7\u00e3o da pendrina, o que interrompe o transporte de \u00edons. Um desequil\u00edbrio de \u00edons particulares interrompe o desenvolvimento e a fun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula tireoide e estruturas no ouvido interno, o que leva \u00e0s caracter\u00edsticas da s\u00edndrome de Pendred. Em pessoas com s\u00edndrome de Pendred que n\u00e3o t\u00eam muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A4, a causa da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecida. Pesquisadores suspeitam que outros fatores gen\u00e9ticos e ambientais podem influenciar a condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000781-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Pendred \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000781-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Pendred?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Pendred: - Hospital Infantil da Filad\u00e9lfia, Centro de Comunica\u00e7\u00e3o Infantil - Revis\u00e3o de Gene: Revis\u00e3o de Gene: S\u00edndrome de Pendred/DFNB4 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Pendred - MedlinePlus Encyclopedia: Goiter - MedlinePlus Encyclopedia: Perda de Audi\u00e7\u00e3o Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]