[
    {
        "qid":"0000922-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que est\u00e1 relacionado com a displasia \u00f3ssea esclerosante SOST?",
        "answer":"A displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST \u00e9 um dist\u00farbio do desenvolvimento \u00f3sseo caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o ossea excessiva (hiperostose). Como resultado da hiperostose, os ossos em todo o corpo s\u00e3o mais densos e mais largos do que o normal, particularmente os ossos do cr\u00e2nio. Indiv\u00edduos afetados normalmente t\u00eam uma mand\u00edbula ampliada com dentes desalinhados. Pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m podem ter uma apar\u00eancia afundada do meio do rosto (hipoplasia do meio do rosto), olhos abultados com ocasi\u00f5es oculares rasas (proptose ocular), e uma testa proeminente. Pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o muitas vezes sentem dores de cabe\u00e7a porque o aumento da espessura dos ossos do cr\u00e2nio aumenta a press\u00e3o no c\u00e9rebro. A forma\u00e7\u00e3o ossea excessiva observada nesta condi\u00e7\u00e3o parece ocorrer ao longo da vida de uma pessoa, ent\u00e3o as caracter\u00edsticas esquel\u00e9ticas se tornam mais pronunciadas ao longo do tempo. No entanto, o excesso de crescimento \u00f3sseo s\u00f3 pode ocorrer em certas \u00e1reas. O crescimento \u00f3sseo anormal pode apertar (comprimir) os nervos cranianos, que emergem do c\u00e9rebro e se estendem a v\u00e1rias \u00e1reas da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. A compress\u00e3o dos nervos cranianos pode levar a m\u00fasculos faciais paralisados (par\u00e1lisia do nervo facial), perda auditiva, perda de vis\u00e3o e um senso de olfato diminu\u00eddo (hiposmia) ou completamente ausente (anosmia). O crescimento \u00f3sseo anormal pode causar complica\u00e7\u00f5es que amea\u00e7am a vida se comprimir a parte do c\u00e9rebro que est\u00e1 conectada \u00e0 medula espinhal (o tronco encef\u00e1lico). H\u00e1 duas formas de displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST: esclerose e doen\u00e7a de Van Buchem. As duas formas se distinguem pela gravidade dos sintomas. A esclerosteose \u00e9 a forma mais grave do dist\u00farbio. Pessoas com esclerosteose s\u00e3o muitas vezes altas e t\u00eam teias ou dedos fundidos (sindactilia), a maioria freq\u00fcentemente envolvendo o segundo e terceiro dedos. A sindactilia est\u00e1 presente desde o nascimento, enquanto as caracter\u00edsticas esquel\u00e9ticas normalmente aparecem na inf\u00e2ncia. Pessoas com esclerosteose tamb\u00e9m podem ter unhas ausentes ou malformadas. A doen\u00e7a de Van Buchem representa a forma mais leve do dist\u00farbio. Pessoas com doen\u00e7a de Van Buchem s\u00e3o tipicamente de altura m\u00e9dia e n\u00e3o t\u00eam sindactilia ou anormalidades unhas. Indiv\u00edduos afetados tendem a ter compress\u00e3o do nervo craniano menos grave, resultando em caracter\u00edsticas neurol\u00f3gicas mais leves. Em pessoas com doen\u00e7a de Van Buchem, as caracter\u00edsticas esquel\u00e9ticas normalmente aparecem na inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia."
    },
    {
        "qid":"0000922-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST?",
        "answer":"A displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara; sua preval\u00eancia exata \u00e9 desconhecida. Aproximadamente 100 indiv\u00edduos com esclerosteose foram relatados na literatura cient\u00edfica. A esclerosteose \u00e9 mais comum na popula\u00e7\u00e3o de Afrikaner na \u00c1frica do Sul. A doen\u00e7a de Van Buchem foi relatada em cerca de 30 pessoas. A maioria das pessoas com doen\u00e7a de Van Buchem s\u00e3o de ascend\u00eancia holandesa."
    },
    {
        "qid":"0000922-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST?",
        "answer":"A displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene SOST ou perto dele. O gene SOST fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer a prote\u00edna esclerostin. Esclerostina \u00e9 produzida em oste\u00f3citos, que s\u00e3o um tipo de c\u00e9lula \u00f3ssea. A fun\u00e7\u00e3o principal da esclerostin \u00e9 parar (inibir) a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Muta\u00e7\u00f5es no gene SOST que causam esclerosteose impedem a produ\u00e7\u00e3o de qualquer esclerostina funcional. A falta de esclerostina interrompe o papel inibit\u00f3rio que desempenha durante a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, causando crescimento \u00f3sseo excessivo. Muta\u00e7\u00f5es SOST que causam a doen\u00e7a de Van Buchem resultam em escassez de esclerostina funcional. Esta escassez reduz a capacidade da prote\u00edna para inibir a forma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, causando o crescimento \u00f3sseo excessivo observado em pessoas com a doen\u00e7a de Van Buchem."
    },
    {
        "qid":"0000922-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000922-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada ao SOST?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da displasia \u00f3ssea esclerosante relacionada com SOST: - Gene Review: Gene Review: SOST-Related Sclerosing Bone Displasias - Genetic Testing Registry: Hiperfosfatasemia tardia - Gene Testing Registry: Sclerosteose - MedlinePlus Encyclopedia: Paralisia Facial - MedlinePlus Encyclopedia: Cheiro--Import\u00e2ncia Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Medicina - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]