[
    {
        "qid":"0000163-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) doen\u00e7a cel\u00edaca?",
        "answer":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que o sistema imunol\u00f3gico \u00e9 anormalmente sens\u00edvel ao gl\u00faten, uma prote\u00edna encontrada no trigo, centeio e cevada. A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 um dist\u00farbio autoimune; dist\u00farbios autoimunes ocorrem quando o sistema imunol\u00f3gico funciona mal e ataca os pr\u00f3prios tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo. Sem uma dieta rigorosa e sem gl\u00faten, a inflama\u00e7\u00e3o resultante da hiperatividade do sistema imunol\u00f3gico pode causar uma grande variedade de sinais e sintomas envolvendo muitas partes do corpo. A doen\u00e7a cel\u00edaca pode se desenvolver a qualquer idade depois que um indiv\u00edduo come\u00e7a a comer alimentos contendo gl\u00faten. Os sintomas cl\u00e1ssicos da condi\u00e7\u00e3o resultam da inflama\u00e7\u00e3o que afeta o trato gastrointestinal. Esta inflama\u00e7\u00e3o danifica os vili, que s\u00e3o pequenas proje\u00e7\u00f5es de dedo que regem o intestino delgado e fornecem uma \u00e1rea de superf\u00edcie muito aumentada para absorver nutrientes. Na doen\u00e7a cel\u00edaca, os vil\u00eddeos se abreviam e eventualmente se aplanam. Danos intestinales causam diarreia e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de nutrientes, o que pode levar \u00e0 perda de peso. Dor abdominal, incha\u00e7o (distens\u00e3o) e intoler\u00e2ncias alimentares s\u00e3o comuns na doen\u00e7a cel\u00edaca. Inflama\u00e7\u00e3o associada \u00e0 doen\u00e7a cel\u00edaca pode levar a um risco aumentado de desenvolver certos c\u00e2nceres gastrointestinais, tais como c\u00e2nceres do intestino delgado ou do es\u00f4fago. Inflama\u00e7\u00e3o e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de nutrientes podem causar problemas afetando muitos outros \u00f3rg\u00e3os e sistemas do corpo em indiv\u00edduos afetados. Esses problemas de sa\u00fade podem incluir defici\u00eancia de ferro que resulta em um baixo n\u00famero de gl\u00f3bulos vermelhos (anemia), defici\u00eancias vitam\u00ednicas, baixa densidade mineral \u00f3ssea (osteoporose), erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas com comich\u00e3o (dermatite herpetiformis), defeitos no esmalte dos dentes, fadiga cr\u00f4nica, dor articular, mau crescimento, puberdade retardada, infertilidade, ou abortos repetidos. Problemas neurol\u00f3gicos tamb\u00e9m t\u00eam sido associados com doen\u00e7a cel\u00edaca; estes incluem enxaquecas, depress\u00e3o, dist\u00farbio de hiperatividade do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o (TDAH), e convuls\u00f5es recorrentes (epilepsia). Muitas pessoas com doen\u00e7a cel\u00edaca t\u00eam um ou mais desses variados problemas de sa\u00fade, mas n\u00e3o t\u00eam sintomas gastrointestinais. Esta forma da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de doen\u00e7a cel\u00edaca n\u00e3o cl\u00e1ssica. Pesquisadores acreditam agora que a doen\u00e7a cel\u00edaca n\u00e3o cl\u00e1ssica \u00e9 mais comum do que a forma cl\u00e1ssica. A doen\u00e7a cel\u00edaca muitas vezes n\u00e3o \u00e9 diagnosticada porque muitos de seus sinais e sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos, o que significa que podem ocorrer em muitos dist\u00farbios. A maioria das pessoas que t\u00eam um ou mais desses problemas n\u00e3o espec\u00edficos de sa\u00fade n\u00e3o t\u00eam doen\u00e7a cel\u00edaca. Em m\u00e9dia, um diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca n\u00e3o \u00e9 feito at\u00e9 6 a 10 anos ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas. Algumas pessoas t\u00eam doen\u00e7a cel\u00edaca silenciosa, na qual n\u00e3o t\u00eam sintomas do dist\u00farbio. No entanto, pessoas com doen\u00e7a cel\u00edaca silenciosa t\u00eam prote\u00ednas imunes no sangue (anticorpos) que s\u00e3o comuns na doen\u00e7a cel\u00edaca. Eles tamb\u00e9m t\u00eam danos inflamat\u00f3rios no intestino delgado que podem ser detectados com uma bi\u00f3psia. Em um pequeno n\u00famero de casos, a doen\u00e7a cel\u00edaca n\u00e3o melhora com uma dieta sem gl\u00faten e progride para uma condi\u00e7\u00e3o chamada sprue refrat\u00e1ria. A espuma refrat\u00e1ria \u00e9 caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do trato gastrointestinal, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de nutrientes, e um risco aumentado de desenvolver um tipo de c\u00e2ncer de c\u00e9lulas imunes chamadas linfoma de c\u00e9lulas T."
    },
    {
        "qid":"0000163-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a cel\u00edaca?",
        "answer":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 um dist\u00farbio comum. Sua preval\u00eancia foi estimada em cerca de 1 em 100 pessoas em todo o mundo."
    },
    {
        "qid":"0000163-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a cel\u00edaca?",
        "answer":"O risco de desenvolver doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 aumentado por algumas variantes dos genes HLA-DQA1 e HLA-DQB1. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que desempenham um papel cr\u00edtico no sistema imunol\u00f3gico. Os genes HLA-DQA1 e HLA-DQB1 pertencem a uma fam\u00edlia de genes chamados de complexo de ant\u00edgeno leuc\u00f3cito humano (HLA). O complexo HLA ajuda o sistema imunol\u00f3gico a distinguir as prote\u00ednas do pr\u00f3prio corpo de prote\u00ednas feitas por invasores estrangeiros, como v\u00edrus e bact\u00e9rias. As prote\u00ednas produzidas a partir dos genes HLA-DQA1 e HLA-DQB1 se ligam (bind) umas \u00e0s outras para formar um complexo de prote\u00ednas funcionais chamado de um heterodimero DQ ligante antig\u00e9nio. Este complexo, que est\u00e1 presente na superf\u00edcie de certas c\u00e9lulas do sistema imunol\u00f3gico, liga-se a fragmentos de prote\u00edna (pept\u00eddeos) fora da c\u00e9lula. Se o sistema imunol\u00f3gico reconhece os pept\u00eddeos como estranhos (como pept\u00eddeos virais ou bacterianos), ele desencadeia uma resposta para atacar os v\u00edrus ou bact\u00e9rias invasores. A doen\u00e7a cel\u00edaca est\u00e1 associada a uma resposta imune inadequada a um segmento da prote\u00edna do gl\u00faten chamada gliadina. Esta ativa\u00e7\u00e3o inadequada do sistema imunol\u00f3gico causa inflama\u00e7\u00e3o que danifica os \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo e leva aos sinais e sintomas da doen\u00e7a cel\u00edaca. Quase todas as pessoas com doen\u00e7a cel\u00edaca t\u00eam variantes espec\u00edficas dos genes HLA-DQA1 e HLA-DQB1, que parecem aumentar o risco de uma resposta imune inadequada \u00e0 gliadina. No entanto, essas variantes tamb\u00e9m s\u00e3o encontradas em 30% da popula\u00e7\u00e3o geral, e apenas 3% dos indiv\u00edduos com as variantes g\u00eanicas desenvolvem doen\u00e7a cel\u00edaca. Parece prov\u00e1vel que outros contribuintes, como fatores ambientais e mudan\u00e7as em outros genes, tamb\u00e9m influenciem o desenvolvimento deste complexo dist\u00farbio."
    },
    {
        "qid":"0000163-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 herdada?",
        "answer":"A doen\u00e7a cel\u00edaca tende a se aglomerar em fam\u00edlias. Pais, irm\u00e3os ou filhos (parentes de primeiro grau) de pessoas com doen\u00e7a cel\u00edaca t\u00eam entre 4 e 15 por cento de chance de desenvolver o dist\u00farbio. No entanto, o padr\u00e3o de heran\u00e7a \u00e9 desconhecido."
    },
    {
        "qid":"0000163-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a cel\u00edaca?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da doen\u00e7a cel\u00edaca: - Beth Israel Diaconisa: Celiac Center - Columbia University Celiac Disease Center - Gene Review: Gene Review: Celiac Disease - Gene Testing Registry: Celiac Disease - Massachusetts General Hospital Center for Celiac Research and Treatment - MedlinePlus Enciclopedia: Celiac Disease Nutritional Considerations - North American Society for Pediatric Gastroenterology, Hepatologia, and Nutrition: Gluten-Free Diet Guide - University of Chicago Celiac Disease Center Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]