[
    {
        "qid":"0000269-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional?",
        "answer":"A defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional \u00e9 um dist\u00farbio que causa deteriora\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do sistema nervoso (neurodegenera\u00e7\u00e3o) come\u00e7ando na inf\u00e2ncia. Os rec\u00e9m-nascidos com defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional t\u00eam t\u00f4nus muscular fraco (hipot\u00f4nia) e convuls\u00f5es. A maioria dos beb\u00eas com essa condi\u00e7\u00e3o nunca adquirem nenhuma habilidade de desenvolvimento. Alguns podem atingir marcos de desenvolvimento muito precoces, como a capacidade de seguir o movimento com seus olhos ou controlar o movimento de sua cabe\u00e7a, mas eles experimentam uma perda gradual dessas habilidades (regress\u00e3o do desenvolvimento) em alguns meses. \u00c0 medida que a condi\u00e7\u00e3o piora, as crian\u00e7as afetadas desenvolvem reflexos exagerados (hiperreflexia), aumento do t\u00f4nus muscular (hipertonia), convuls\u00f5es mais graves e recorrentes (epilepsia), e perda de vis\u00e3o e audi\u00e7\u00e3o. A maioria das crian\u00e7as com defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional n\u00e3o sobrevivem depois dos 2 anos de idade. Um pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos com este dist\u00farbio s\u00e3o um pouco menos severamente afetados. Eles podem adquirir habilidades b\u00e1sicas adicionais, tais como movimentos de m\u00e3o volunt\u00e1rios ou sentar sem suporte, antes de experimentar regress\u00e3o do desenvolvimento, e eles podem sobreviver mais tempo na inf\u00e2ncia do que indiv\u00edduos mais gravemente afetados. Indiv\u00edduos com defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional podem ter caracter\u00edsticas faciais incomuns, incluindo uma testa alta, olhos amplamente espa\u00e7ados (hipertelorismo), uma \u00e1rea alargada entre o nariz e a boca (filtro), e um arco alto do paladar duro no telhado da boca. Crian\u00e7as afetadas tamb\u00e9m podem ter um espa\u00e7o incomummente grande entre os ossos do cr\u00e2nio (fontanel). Um aumento do f\u00edgado (hepatomegalia) ocorre em cerca de metade dos indiv\u00edduos afetados. Como essas caracter\u00edsticas s\u00e3o semelhantes \u00e0s de outro dist\u00farbio chamado s\u00edndrome de Zellweger (parte de um grupo de dist\u00farbios chamado espectro de Zellweger), a defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional \u00e9 \u00e0s vezes chamada s\u00edndrome de pseudo-Zellweger."
    },
    {
        "qid":"0000269-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional?",
        "answer":"Estima-se que a defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional afete 1 em 100 mil rec\u00e9m-nascidos."
    },
    {
        "qid":"0000269-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional?",
        "answer":"A defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene HSD17B4. A prote\u00edna produzida a partir deste gene (prote\u00edna D-bifuncional) \u00e9 uma enzima, o que significa que ela ajuda rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas espec\u00edficas a ocorrer. A prote\u00edna D-bifuncional \u00e9 encontrada em estruturas celulares semelhantes a sacos (organelles) chamadas peroxissomas, que cont\u00eam uma variedade de enzimas que decomp\u00f5em muitas subst\u00e2ncias diferentes. A prote\u00edna D-bifuncional est\u00e1 envolvida na quebra de certas mol\u00e9culas chamadas \u00e1cidos graxos. A prote\u00edna tem duas regi\u00f5es separadas (dom\u00ednios) com atividade enzim\u00e1tica, chamadas de dom\u00ednios hidratase e desidrogenase. Esses dom\u00ednios ajudam a realizar o segundo e terceiro passos, respectivamente, de um processo chamado de via de beta-oxida\u00e7\u00e3o do \u00e1cido graxo peroxis\u00f4mico. Este processo encurta as mol\u00e9culas de \u00e1cidos graxos por dois \u00e1tomos de carbono de cada vez at\u00e9 que os \u00e1cidos graxos sejam convertidos em uma mol\u00e9cula chamada acetil-CoA, que \u00e9 transportada para fora dos peroxissomos para reutiliza\u00e7\u00e3o pela c\u00e9lula. Muta\u00e7\u00f5es do gene HSD17B4 que causam defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional podem afetar uma ou ambas as fun\u00e7\u00f5es da prote\u00edna; no entanto, essa distin\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece afetar a gravidade ou caracter\u00edsticas do dist\u00farbio. A defici\u00eancia de uma ou ambas as atividades enzim\u00e1ticas da prote\u00edna impede que a prote\u00edna D-bifuncional quebre \u00e1cidos graxos de forma eficiente. Como resultado, esses \u00e1cidos graxos se acumulam no corpo. N\u00e3o est\u00e1 claro como o ac\u00famulo de \u00e1cidos gordos leva \u00e0s caracter\u00edsticas neurol\u00f3gicas e n\u00e3o neurol\u00f3gicas espec\u00edficas da defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional. No entanto, o ac\u00famulo pode resultar em desenvolvimento anormal do c\u00e9rebro e o colapso da mielina, que \u00e9 a cobertura que protege os nervos e promove a transmiss\u00e3o eficiente dos impulsos nervosos. Destrui\u00e7\u00e3o de mielina leva a uma perda de tecido contendo mielina (mat\u00e9ria branca) no c\u00e9rebro e medula espinhal; perda de mat\u00e9ria branca \u00e9 descrita como leucodistrofia. Desenvolvimento cerebral anormal e leucodistrofia provavelmente subjacente \u00e0s anormalidades neurol\u00f3gicas que ocorrem na defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional."
    },
    {
        "qid":"0000269-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000269-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia de prote\u00edna D-bifuncional: - Revis\u00e3o de genes: Revis\u00e3o de genes: Leucodistrofia Vis\u00e3o geral - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia de enzima peroxissomal bifuncional Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]