[
    {
        "qid":"0000713-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Nager?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Nager \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara que afeta principalmente o desenvolvimento do rosto, m\u00e3os e bra\u00e7os. A gravidade deste dist\u00farbio varia entre os indiv\u00edduos afetados. Crian\u00e7as com s\u00edndrome de Nager nascem com ossos de bochecha subdesenvolvidos (hipoplasia malar) e uma mand\u00edbula inferior muito pequena (micrognatia). Muitas vezes t\u00eam uma abertura no telhado da boca chamada de paladar fendido. Essas anormalidades muitas vezes causam problemas alimentares em beb\u00eas com s\u00edndrome de Nager. As vias a\u00e9reas geralmente s\u00e3o restritas devido \u00e0 micrognatia, o que pode levar a problemas respirat\u00f3rios com risco de vida. Pessoas com s\u00edndrome de Nager muitas vezes t\u00eam olhos inclinados para baixo, c\u00edlios ausentes, e um entalhe nas p\u00e1lpebras inferiores chamado coloboma das p\u00e1lpebras. Muitos indiv\u00edduos afetados t\u00eam orelhas pequenas ou incomummente formadas, e cerca de 60% t\u00eam perda auditiva causada por defeitos na orelha m\u00e9dia (perda auditiva condutiva). A s\u00edndrome de Nager n\u00e3o afeta a intelig\u00eancia de uma pessoa, embora o desenvolvimento da fala possa ser retardado devido \u00e0 defici\u00eancia auditiva. Indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Nager t\u00eam anormalidades \u00f3sseas nas m\u00e3os e bra\u00e7os. A anormalidade mais comum \u00e9 os polegares malformados ou ausentes. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter dedos que s\u00e3o incomummente curvados (clinodactilia) ou fundidos juntos (sindactilia). Seus antebra\u00e7os podem ser encurtados devido \u00e0 aus\u00eancia parcial ou completa de um osso chamado raio. Pessoas com s\u00edndrome de Nager \u00e0s vezes t\u00eam dificuldade em estender completamente os cotovelos. Essa condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode causar anormalidades \u00f3sseas nas pernas e p\u00e9s. Menos comumente, indiv\u00edduos afetados t\u00eam anormalidades do cora\u00e7\u00e3o, rins, genit\u00e1lia e trato urin\u00e1rio."
    },
    {
        "qid":"0000713-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Nager?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Nager \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara, embora sua preval\u00eancia seja desconhecida. Mais de 75 casos foram relatados na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0000713-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Nager?",
        "answer":"A causa da s\u00edndrome de Nager \u00e9 desconhecida. Embora os genes espec\u00edficos envolvidos n\u00e3o tenham sido identificados, os pesquisadores acreditam que essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por mudan\u00e7as em uma determinada regi\u00e3o do cromossomo 9 em algumas fam\u00edlias. A s\u00edndrome de Nager interrompe o desenvolvimento de estruturas chamadas de primeiro e segundo arcos far\u00edngeos. Os arcos far\u00edngeos s\u00e3o cinco estruturas pareadas que se formam de cada lado da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o durante o desenvolvimento embrion\u00e1rio. Essas estruturas se desenvolvem nos ossos, pele, nervos e m\u00fasculos da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Em particular, os primeiro e segundo arcos far\u00edngeos se desenvolvem na mand\u00edbula, os nervos e m\u00fasculos para mastigar e express\u00f5es faciais, os ossos na orelha m\u00e9dia, e a orelha exterior. A causa do desenvolvimento anormal dos arcos far\u00edngeos na s\u00edndrome de Nager \u00e9 desconhecida. Tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 claro por que indiv\u00edduos afetados t\u00eam anormalidades \u00f3sseas nos bra\u00e7os e pernas."
    },
    {
        "qid":"0000713-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Nager \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de s\u00edndrome de Nager s\u00e3o espor\u00e1dicos, o que significa que ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Menos comumente, essa condi\u00e7\u00e3o tem sido encontrada em fam\u00edlias. Quando o dist\u00farbio \u00e9 familiar, pode ter um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante ou um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo de heran\u00e7a. Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante significa que uma c\u00f3pia de um gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar o dist\u00farbio, embora nenhum gene tenha sido associado \u00e0 s\u00edndrome de Nager. Na s\u00edndrome autoss\u00f4mica dominante de Nager, uma pessoa afetada geralmente herda a condi\u00e7\u00e3o de um dos pais afetados. A heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva significa que ambas as c\u00f3pias de um gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia de um gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Pensa-se que a s\u00edndrome de Nager tem um padr\u00e3o de heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva quando pais n\u00e3o afetados t\u00eam mais de uma crian\u00e7a afetada. A causa gen\u00e9tica subjacente pode diferir entre indiv\u00edduos n\u00e3o relacionados com s\u00edndrome de Nager, mesmo entre aqueles com o mesmo padr\u00e3o de heran\u00e7a."
    },
    {
        "qid":"0000713-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Nager?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome de Nager: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Nager - Centro M\u00e9dico da Universidade da Calif\u00f3rnia San Francisco Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]