[
    {
        "qid":"0000750-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Ollier \u00e9 uma desordem caracterizada por m\u00faltiplos encondromas, que s\u00e3o crescimentos n\u00e3o cancerosos (benignos) da cartilagem que se desenvolvem dentro dos ossos. Estes crescimentos ocorrem mais comumente nos ossos dos membros, especialmente nos ossos das m\u00e3os e p\u00e9s; no entanto, tamb\u00e9m podem ocorrer no cr\u00e2nio, costelas e ossos da coluna vertebral. Encondromas podem resultar em graves deformidades \u00f3sseas, encurtamento dos membros e fraturas. Os sinais e sintomas da doen\u00e7a de Ollier podem ser detectados ao nascer, embora geralmente n\u00e3o se tornem evidentes at\u00e9 os 5 anos de idade. Encondromas se desenvolvem perto das extremidades dos ossos, onde ocorre crescimento normal, e eles freq\u00fcentemente param de se formar ap\u00f3s indiv\u00edduos afetados pararem de crescer no in\u00edcio da idade adulta. Como resultado das deformidades \u00f3sseas associadas \u00e0 doen\u00e7a de Ollier, as pessoas com este dist\u00farbio geralmente t\u00eam estatura curta e m\u00fasculos subdesenvolvidos. Embora os encondromas associados \u00e0 doen\u00e7a de Ollier comecem como benignos, eles podem se tornar cancerosos (malignos). Em particular, indiv\u00edduos afetados podem desenvolver c\u00e2nceres \u00f3sseos chamados condrosarcomas, especialmente no cr\u00e2nio. Pessoas com doen\u00e7a de Ollier tamb\u00e9m t\u00eam um risco aumentado de outros c\u00e2nceres, como o c\u00e2ncer de ov\u00e1rio ou f\u00edgado. Pessoas com doen\u00e7a de Ollier geralmente t\u00eam uma vida normal, e a intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 afetada. A extens\u00e3o de sua defici\u00eancia f\u00edsica depende de suas deformidades esquel\u00e9ticas individuais, mas na maioria dos casos eles n\u00e3o t\u00eam grandes limita\u00e7\u00f5es em suas atividades. Um dist\u00farbio relacionado chamado s\u00edndrome de Maffucci tamb\u00e9m envolve m\u00faltiplos encondromas, mas se distingue pela presen\u00e7a de crescimentos vermelhos ou p\u00farpuras na pele consistindo em emaranhados de vasos sangu\u00edneos anormais (hemangiomas)."
    },
    {
        "qid":"0000750-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Ollier \u00e9 estimada em 1 em 100 mil pessoas."
    },
    {
        "qid":"0000750-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"Na maioria das pessoas com doen\u00e7a de Ollier, o dist\u00farbio \u00e9 causado por muta\u00e7\u00f5es no gene IDH1 ou IDH2. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer enzimas chamadas isocitrato de desidrogenase 1 e isocitrato de desidrogenase 2, respectivamente. Estas enzimas convertem um composto chamado isocitrato em outro composto chamado 2-cetoglutarato. Esta rea\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m produz uma mol\u00e9cula chamada NADPH, que \u00e9 necess\u00e1ria para muitos processos celulares. Muta\u00e7\u00f5es de genes IDH1 ou IDH2 fazem com que a enzima produzida a partir do respectivo gene assuma uma nova fun\u00e7\u00e3o anormal. Embora essas muta\u00e7\u00f5es tenham sido encontradas em algumas c\u00e9lulas de encondromas em pessoas com doen\u00e7a de Ollier, a rela\u00e7\u00e3o entre as muta\u00e7\u00f5es e os sinais e sintomas do dist\u00farbio n\u00e3o \u00e9 bem compreendida. Muta\u00e7\u00f5es em outros genes tamb\u00e9m podem explicar alguns casos de doen\u00e7a de Ollier."
    },
    {
        "qid":"0000750-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A doen\u00e7a de Ollier \u00e9 herdada?",
        "answer":"A doen\u00e7a de Ollier n\u00e3o \u00e9 herdada. As muta\u00e7\u00f5es que causam este dist\u00farbio s\u00e3o som\u00e1ticas, o que significa que ocorrem durante a vida de uma pessoa. Uma muta\u00e7\u00e3o som\u00e1tica ocorre em uma \u00fanica c\u00e9lula. \u00c0 medida que essa c\u00e9lula continua crescendo e se dividindo, as c\u00e9lulas derivadas dela tamb\u00e9m t\u00eam a mesma muta\u00e7\u00e3o. Na doen\u00e7a de Ollier, pensa-se que a muta\u00e7\u00e3o ocorre em uma c\u00e9lula durante o desenvolvimento precoce antes do nascimento; as c\u00e9lulas que surgem dessa c\u00e9lula anormal t\u00eam a muta\u00e7\u00e3o, enquanto as outras c\u00e9lulas do corpo n\u00e3o. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de mosaicismo."
    },
    {
        "qid":"0000750-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a doen\u00e7a de Ollier?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da doen\u00e7a de Ollier: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Encondromatose Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]