[
    {
        "qid":"0000261-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico?",
        "answer":"S\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 um dist\u00farbio que causa epis\u00f3dios recorrentes de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e cansa\u00e7o (letargia). Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 diagnosticada mais frequentemente em crian\u00e7as pequenas, mas pode afetar pessoas de qualquer idade. Os epis\u00f3dios de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e letargia duram de uma hora a 10 dias. Uma pessoa afetada pode vomitar v\u00e1rias vezes por hora, levando potencialmente a uma perda perigosa de fluidos (desidrata\u00e7\u00e3o). Sintomas adicionais podem incluir pele incomummente p\u00e1lida (pallor), dor abdominal, diarreia, cefaleia, febre, e um aumento da sensibilidade \u00e0 luz (fotofobia) ou ao som (fonofobia). Na maioria das pessoas afetadas, os sinais e sintomas de cada ataque s\u00e3o muito semelhantes. Esses ataques podem ser debilitantes, tornando dif\u00edcil para uma pessoa afetada ir ao trabalho ou \u00e0 escola. Epis\u00f3dios de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e letargia podem ocorrer regularmente ou aparentemente ao acaso, ou podem ser desencadeados por uma variedade de fatores. Os gatilhos mais comuns s\u00e3o excita\u00e7\u00e3o emocional e infec\u00e7\u00f5es. Outros gatilhos podem incluir per\u00edodos sem comer (jejum), extremos de temperatura, falta de sono, excesso de esfor\u00e7o, alergias, ingest\u00e3o de determinados alimentos ou \u00e1lcool, e menstrua\u00e7\u00e3o. Se a condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o for tratada, os epis\u00f3dios geralmente ocorrem 4 a 12 vezes por ano. Entre ataques, v\u00f3mitos est\u00e3o ausentes, e n\u00e1useas est\u00e3o ausentes ou muito reduzidas. No entanto, muitas pessoas afetadas experimentam outros sintomas durante e entre epis\u00f3dios, incluindo dor, letargia, dist\u00farbios digestivos como refluxo gastroesof\u00e1gico e s\u00edndrome do intestino irritable, e desmaios (s\u00edncope). Pessoas com s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico tamb\u00e9m s\u00e3o mais propensas que pessoas sem o dist\u00farbio a experimentar depress\u00e3o, ansiedade e dist\u00farbio de p\u00e2nico. N\u00e3o est\u00e1 claro se essas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade est\u00e3o diretamente relacionadas com n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 frequentemente considerada uma variante de enxaquecas, que s\u00e3o dores de cabe\u00e7a graves, muitas vezes associadas a dor, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, e extrema sensibilidade \u00e0 luz e ao som. A s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 provavelmente a mesma ou intimamente relacionada a uma condi\u00e7\u00e3o chamada enxaqueca abdominal, que \u00e9 caracterizada por ataques de dor de est\u00f4mago e c\u00f3licas. Ataques de n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou dor abdominal na inf\u00e2ncia podem ser substitu\u00eddos por enxaquecas \u00e0 medida que uma pessoa afetada envelhece. Muitas pessoas com s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico ou enxaqueca abdominal t\u00eam hist\u00f3rico familiar de enxaqueca. A maioria das pessoas com s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico tem intelig\u00eancia normal, embora algumas pessoas afetadas tenham atraso no desenvolvimento ou defici\u00eancia intelectual. Os dist\u00farbios do espectro autista, que afetam a comunica\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o social, tamb\u00e9m t\u00eam sido associados \u00e0 s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico. Al\u00e9m disso, fraqueza muscular (miopatia) e convuls\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis. Pessoas com qualquer uma dessas caracter\u00edsticas adicionais dizem ter s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico mais."
    },
    {
        "qid":"0000261-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico?",
        "answer":"A preval\u00eancia exata da s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 desconhecida; estimativas variam de 4 a 2.000 por 100.000 crian\u00e7as. A condi\u00e7\u00e3o \u00e9 diagnosticada menos frequentemente em adultos, embora estudos recentes sugiram que a condi\u00e7\u00e3o pode come\u00e7ar na idade adulta t\u00e3o comum quanto come\u00e7a na inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000261-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico?",
        "answer":"Embora as causas da s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico ainda n\u00e3o tenham sido determinadas, pesquisadores propuseram v\u00e1rios fatores que podem contribuir para o dist\u00farbio. Esses fatores incluem altera\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o cerebral, anormalidades hormonais e problemas gastrointestinais. Muitos pesquisadores acreditam que a s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o parecida com a enxaqueca, o que sugere que est\u00e1 relacionada com mudan\u00e7as na sinaliza\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios) em certas \u00e1reas do c\u00e9rebro. Muitos indiv\u00edduos afetados t\u00eam anormalidades do sistema nervoso auton\u00f4mico, que controla as fun\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias do corpo, como frequ\u00eancia card\u00edaca, press\u00e3o arterial e digest\u00e3o. Com base nessas anormalidades, a s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edstico \u00e9 frequentemente classificada como um tipo de disautonomia. Alguns casos de s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico, particularmente aqueles que come\u00e7am na inf\u00e2ncia, podem estar relacionados com altera\u00e7\u00f5es no DNA mitocondrial. Mitoc\u00f4ndrias s\u00e3o estruturas dentro das c\u00e9lulas que convertem a energia do alimento em uma forma que as c\u00e9lulas podem usar. Embora a maioria do DNA seja embalado em cromossomos dentro do n\u00facleo, mitoc\u00f4ndrias tamb\u00e9m t\u00eam uma pequena quantidade de seu pr\u00f3prio DNA (conhecido como DNA mitoc\u00f4ndrico ou mtDNA). V\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es no DNA mitocondrial foram associadas \u00e0 s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico. Algumas dessas altera\u00e7\u00f5es alteram blocos de constru\u00e7\u00e3o de DNA \u00fanicos (nucle\u00f3tidos), enquanto outras reorganizam segmentos maiores de DNA mitocondrial. Essas mudan\u00e7as provavelmente prejudicam a capacidade das mitoc\u00f4ndrias para produzir energia. Pesquisadores especulam que as mitoc\u00f4ndrias prejudicadas podem causar avaria de certas c\u00e9lulas do sistema nervoso aut\u00f4nomo, o que pode afetar o sistema digestivo. No entanto, ainda n\u00e3o est\u00e1 claro como mudan\u00e7as na fun\u00e7\u00e3o mitocondrial podem causar epis\u00f3dios de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e letargia; dor abdominal; ou enxaquecas em pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000261-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico \u00e9 herdada?",
        "answer":"Na maioria dos casos de s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico, as pessoas afetadas n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3rico conhecido do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. No entanto, muitos indiv\u00edduos afetados t\u00eam um hist\u00f3rico familiar de doen\u00e7as relacionadas, como enxaquecas, s\u00edndrome do intestino irritable, ou depress\u00e3o, em suas m\u00e3es e outros parentes maternos. Esta hist\u00f3ria familiar sugere um padr\u00e3o de heran\u00e7a conhecido como heran\u00e7a materna ou heran\u00e7a mitocondrial, que se aplica aos genes contidos no ADNmt. Como as c\u00e9lulas \u00f3vulas, mas n\u00e3o as espermatozoides, contribuem com mitoc\u00f4ndrias para o embri\u00e3o em desenvolvimento, as crian\u00e7as s\u00f3 podem herdar dist\u00farbios resultantes de muta\u00e7\u00f5es de ADNmt de sua m\u00e3e. Esses dist\u00farbios podem aparecer em cada gera\u00e7\u00e3o de uma fam\u00edlia e podem afetar ambos os machos e f\u00eameas, mas os pais n\u00e3o passam tra\u00e7os associados com mudan\u00e7as no DNA mt para seus filhos. Ocasionalmente, pessoas com s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico t\u00eam um hist\u00f3rico familiar do dist\u00farbio que n\u00e3o segue a heran\u00e7a materna. Nesses casos, o padr\u00e3o de heran\u00e7a \u00e9 desconhecido."
    },
    {
        "qid":"0000261-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para s\u00edndrome de v\u00f4mito c\u00edclico?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da s\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico: - Hospital Infantil de Wisconsin - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome do v\u00f4mito c\u00edclico Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]