[
    {
        "qid":"0000839-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Proteus?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Proteus \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara caracterizada pelo crescimento excessivo dos ossos, pele e outros tecidos. \u00d3rg\u00e3os e tecidos afetados pela doen\u00e7a crescem desproporcionados com o resto do corpo. O crescimento excessivo \u00e9 geralmente assim\u00e9trico, o que significa que afeta os lados direito e esquerdo do corpo de forma diferente. Os rec\u00e9m-nascidos com s\u00edndrome de Proteus t\u00eam poucos ou nenhum sinal da condi\u00e7\u00e3o. O crescimento excessivo torna-se evidente entre os 6 e 18 meses de idade e fica mais grave com a idade. Em pessoas com s\u00edndrome de Proteus, o padr\u00e3o de crescimento excessivo varia muito, mas pode afetar quase qualquer parte do corpo. Ossos nos membros, cr\u00e2nio e coluna s\u00e3o muitas vezes afetados. A condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode causar uma variedade de crescimentos cut\u00e2neos, particularmente uma les\u00e3o grossa, elevada e profundamente ranhurada conhecida como nevus do tecido conjuntivo cerebriforme. Este tipo de crescimento da pele geralmente ocorre nas plantas dos p\u00e9s e quase nunca \u00e9 visto em outras condi\u00e7\u00f5es al\u00e9m da s\u00edndrome de Proteus. Os vasos sangu\u00edneos (tecido vascular) e a gordura (tecido adiposo) tamb\u00e9m podem crescer anormalmente na s\u00edndrome de Proteus. Algumas pessoas com s\u00edndrome de Proteus t\u00eam anormalidades neurol\u00f3gicas, incluindo defici\u00eancia intelectual, convuls\u00f5es e perda de vis\u00e3o. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem ter caracter\u00edsticas faciais distintivas como um rosto longo, cantos exteriores dos olhos que apontam para baixo (fissuras palpebrais inclinadas para baixo), uma ponte nasal baixa com narinas largas, e uma express\u00e3o de boca aberta. Por raz\u00f5es pouco claras, pessoas afetadas com sintomas neurol\u00f3gicos s\u00e3o mais propensas a ter caracter\u00edsticas faciais distintas do que aquelas sem sintomas neurol\u00f3gicos. N\u00e3o est\u00e1 claro como esses sinais e sintomas est\u00e3o relacionados ao crescimento anormal. Outras complica\u00e7\u00f5es potenciais da s\u00edndrome de Proteus incluem um risco aumentado de desenvolver v\u00e1rios tipos de tumores n\u00e3o cancerosos (benignos) e um tipo de co\u00e1gulo sangu\u00edneo chamado trombose venosa profunda (TVP). As TVPs ocorrem mais frequentemente nas veias profundas das pernas ou bra\u00e7os. Se estes co\u00e1gulos atravessarem a corrente sangu\u00ednea, podem alojar-se nos pulm\u00f5es e causar uma complica\u00e7\u00e3o que amea\u00e7a a vida chamada embolia pulmonar. A embolia pulmonar \u00e9 uma causa comum de morte em pessoas com s\u00edndrome de Proteus."
    },
    {
        "qid":"0000839-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Proteus?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Proteus \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara com uma incid\u00eancia de menos de 1 em 1 milh\u00e3o de pessoas em todo o mundo. Apenas algumas centenas de indiv\u00edduos afetados foram relatados na literatura m\u00e9dica. Pesquisadores acreditam que a s\u00edndrome de Proteus pode ser sobrediagnosticada, j\u00e1 que alguns indiv\u00edduos com outras condi\u00e7\u00f5es com crescimento excessivo assim\u00e9trico foram erroneamente diagnosticados com a s\u00edndrome de Proteus. Para fazer um diagn\u00f3stico preciso, a maioria dos m\u00e9dicos e pesquisadores agora segue um conjunto de diretrizes estritas que definem os sinais e sintomas da s\u00edndrome de Proteus."
    },
    {
        "qid":"0000839-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Proteus?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Proteus resulta de uma muta\u00e7\u00e3o no gene AKT1. Esta mudan\u00e7a gen\u00e9tica n\u00e3o \u00e9 herdada de um pai; ela surge aleatoriamente em uma c\u00e9lula durante os est\u00e1gios iniciais do desenvolvimento antes do nascimento. \u00c0 medida que as c\u00e9lulas continuam crescendo e se dividindo, algumas c\u00e9lulas ter\u00e3o a muta\u00e7\u00e3o e outras c\u00e9lulas n\u00e3o. Esta mistura de c\u00e9lulas com e sem muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 conhecida como mosaicismo. O gene AKT1 ajuda a regular o crescimento celular e a divis\u00e3o (prolifera\u00e7\u00e3o) e a morte celular. Uma muta\u00e7\u00e3o neste gene interrompe a capacidade de uma c\u00e9lula para regular seu pr\u00f3prio crescimento, permitindo-lhe crescer e dividir anormalmente. Aumento da prolifera\u00e7\u00e3o celular em v\u00e1rios tecidos e \u00f3rg\u00e3os leva ao crescimento anormal caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Proteus. Estudos sugerem que uma muta\u00e7\u00e3o do gene AKT1 \u00e9 mais comum em grupos de c\u00e9lulas que experimentam crescimento excessivo do que nas partes do corpo que crescem normalmente. Em alguns relatos de casos publicados, muta\u00e7\u00f5es num gene chamado PTEN foram associadas \u00e0 s\u00edndrome de Proteus. No entanto, muitos pesquisadores acreditam agora que indiv\u00edduos com muta\u00e7\u00f5es do gene PTEN e crescimento excessivo assim\u00e9trico n\u00e3o cumprem as estritas diretrizes para um diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de Proteus. Ao inv\u00e9s disso, esses indiv\u00edduos realmente t\u00eam condi\u00e7\u00e3o que \u00e9 considerada parte de um grupo maior de dist\u00farbios chamado s\u00edndrome de tumor de hamartoma PTEN. Um nome que foi proposto para a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 o excesso de crescimento segmentar, lipomatose, malforma\u00e7\u00f5es arteriovenosas e s\u00edndrome de nevo epid\u00e9rmico (SOLAMEN); outro \u00e9 s\u00edndrome segmentar tipo 2 de Cowden. No entanto, alguns artigos cient\u00edficos ainda se referem \u00e0 s\u00edndrome de Proteus relacionada com PTEN."
    },
    {
        "qid":"0000839-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Proteus \u00e9 herdada?",
        "answer":"Como a s\u00edndrome de Proteus \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es do gene AKT1 que ocorrem durante o desenvolvimento precoce, o dist\u00farbio n\u00e3o \u00e9 herdado e n\u00e3o funciona em fam\u00edlias."
    },
    {
        "qid":"0000839-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Proteus?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Proteus: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: S\u00edndrome de Proteus - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome de Proteus - Funda\u00e7\u00e3o da S\u00edndrome de Proteus: Crit\u00e9rios de Diagn\u00f3stico e Perguntas Frequentes Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes de Diagn\u00f3stico - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]