[
    {
        "qid":"0000968-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas?",
        "answer":"Imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas \u00e9 um tipo de imunodefici\u00eancia combinada grave (SCID), que \u00e9 um grupo de dist\u00farbios caracterizados por uma quase total falta de prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica de invasores estrangeiros, como bact\u00e9rias e v\u00edrus. Pessoas com esta forma de SCID est\u00e3o faltando c\u00e9lulas imunol\u00f3gicas funcionais chamadas c\u00e9lulas T, que normalmente reconhecem e atacam invasores estrangeiros para prevenir infec\u00e7\u00f5es. Sem c\u00e9lulas T funcionais, indiv\u00edduos afetados desenvolvem infec\u00e7\u00f5es repetidas e persistentes come\u00e7ando no in\u00edcio da vida. As infec\u00e7\u00f5es resultam em crescimento lento e podem ser amea\u00e7adoras de vida; sem tratamento eficaz, os indiv\u00edduos mais afetados vivem apenas na inf\u00e2ncia ou na inf\u00e2ncia. A imunodefici\u00eancia das c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas tamb\u00e9m afeta o crescimento dos cabelos e unhas. Alopecia cong\u00e9nita refere-se a uma aus\u00eancia de cabelo que \u00e9 aparente desde o nascimento. Indiv\u00edduos afetados n\u00e3o t\u00eam cabelo de couro cabeludo, sobrancelhas ou c\u00edlios. A distrofia das unhas \u00e9 um termo geral que descreve unhas malformadas e unhas dos p\u00e9s; nesta condi\u00e7\u00e3o, as unhas s\u00e3o muitas vezes enroladas, encurvadas ou anormalmente curvas. Pesquisadores descreveram anormalidades do c\u00e9rebro e da medula espinhal (sistema nervoso central) em pelo menos dois casos dessa condi\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda n\u00e3o se sabe se as anormalidades do sistema nervoso central s\u00e3o uma caracter\u00edstica comum da imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alopecia cong\u00eanita e distrofia das unhas."
    },
    {
        "qid":"0000968-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela imunodefici\u00eancia das c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas?",
        "answer":"Imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita, e distrofia das unhas \u00e9 um dist\u00farbio raro. Foi diagnosticado em poucos indiv\u00edduos, quase todos membros de uma grande fam\u00edlia extensa de uma comunidade no sul da It\u00e1lia."
    },
    {
        "qid":"0000968-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas?",
        "answer":"Imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas resultam de muta\u00e7\u00f5es no gene FOXN1. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que \u00e9 importante para o desenvolvimento da pele, cabelo, unhas e sistema imunol\u00f3gico. Estudos sugerem que esta prote\u00edna ajuda a guiar a forma\u00e7\u00e3o de fol\u00edculos capilares e o crescimento de unhas e unhas dos p\u00e9s. A prote\u00edna FOXN1 tamb\u00e9m desempenha um papel cr\u00edtico na forma\u00e7\u00e3o do timo, que \u00e9 uma gl\u00e2ndula localizada atr\u00e1s do estern\u00e3o onde as c\u00e9lulas T amadurecem e se tornam funcionais. Pesquisadores suspeitam que a prote\u00edna FOXN1 tamb\u00e9m est\u00e1 envolvida no desenvolvimento do sistema nervoso central, embora seu papel n\u00e3o seja claro. Muta\u00e7\u00f5es no gene FOXN1 impedem as c\u00e9lulas de produzir qualquer prote\u00edna FOXN1. Sem essa prote\u00edna, cabelos e unhas n\u00e3o podem crescer normalmente. A falta de prote\u00edna FOXN1 tamb\u00e9m impede a forma\u00e7\u00e3o do timo. Quando esta gl\u00e2ndula n\u00e3o est\u00e1 presente, o sistema imunol\u00f3gico n\u00e3o pode produzir c\u00e9lulas T maduras e funcionais para combater infec\u00e7\u00f5es. Como resultado, pessoas com imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas desenvolvem infec\u00e7\u00f5es graves recorrentes come\u00e7ando no in\u00edcio da vida."
    },
    {
        "qid":"0000968-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A imunodefici\u00eancia das c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas s\u00e3o herdadas?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. No entanto, algumas pessoas que carregam uma c\u00f3pia de um gene FOXN1 mutado t\u00eam unhas anormais ou unhas dos p\u00e9s."
    },
    {
        "qid":"0000968-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alop\u00e9cia cong\u00eanita e distrofia das unhas: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Imunodefici\u00eancia de c\u00e9lulas T, alopecia cong\u00eanita e distrofia das unhas - MedlinePlus Enciclopedia: Transplante de Medula \u00d3ssea Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:"
    }
]