[
    {
        "qid":"0000892-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke?",
        "answer":"Schimke displasia imuno-\u00f3ssea \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por estatura curta, doen\u00e7a renal, e um sistema imunol\u00f3gico enfraquecido. Em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o, estatura curta \u00e9 causada por ossos espinhal aplacados (vertebras), resultando em um pesco\u00e7o e tronco encurtados. A altura do adulto \u00e9 normalmente entre 3 e 5 p\u00e9s. Doen\u00e7a renal muitas vezes leva a insufici\u00eancia renal em risco de vida e doen\u00e7a renal em est\u00e1gio terminal. Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m t\u00eam uma escassez de certas c\u00e9lulas do sistema imunit\u00e1rio chamadas c\u00e9lulas T. As c\u00e9lulas T identificam subst\u00e2ncias estranhas e defendem o corpo contra infec\u00e7\u00f5es. Uma escassez de c\u00e9lulas T faz uma pessoa ser mais suscet\u00edvel \u00e0 doen\u00e7a. Outras caracter\u00edsticas frequentemente observadas em pessoas com esta condi\u00e7\u00e3o incluem uma curvatura exagerada da parte inferior das costas (lordose); manchas escuras da pele (hiperpigmenta\u00e7\u00e3o), tipicamente no peito e nas costas; e uma ponte nasal ampla com uma ponta arredondada do nariz. Sinais e sintomas menos comuns de displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke incluem um ac\u00famulo de dep\u00f3sitos de gordura e tecido cicatrizante no revestimento das art\u00e9rias (aterosclerose), redu\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para o c\u00e9rebro (isquemia cerebral), dores de cabe\u00e7a semelhantes a enxaqueca, uma gl\u00e2ndula tire\u00f3idea subativa (hipotireoidismo), diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de gl\u00f3bulos brancos (linfopenia), ossos do quadril subdesenvolvidos (p\u00e9lvis hipopl\u00e1sica), tamanho anormalmente pequeno da cabe\u00e7a (microcefalia), falta de esperma (azoospermia) nos homens, e menstrua\u00e7\u00e3o irregular nas f\u00eameas. Em casos graves, muitos sinais de displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke podem estar presentes ao nascer. Pessoas com casos leves deste dist\u00farbio podem n\u00e3o desenvolver sinais ou sintomas at\u00e9 o final da inf\u00e2ncia."
    },
    {
        "qid":"0000892-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke?",
        "answer":"A displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o muito rara. A preval\u00eancia na Am\u00e9rica do Norte \u00e9 estimada em uma em 1 milh\u00e3o a 3 milh\u00f5es de pessoas."
    },
    {
        "qid":"0000892-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene SMARCAL1 aumentam o risco de displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke. O gene SMARCAL1 fornece instru\u00e7\u00f5es para produzir uma prote\u00edna cuja fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 desconhecida. A prote\u00edna SMARCAL1 pode ligar (bind) \u00e0 cromatina, que \u00e9 o complexo de DNA e prote\u00edna que embala DNA em cromossomos. Baseado na fun\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas semelhantes, SMARCAL1 \u00e9 pensado para influenciar a atividade (express\u00e3o) de outros genes atrav\u00e9s de um processo conhecido como remodela\u00e7\u00e3o da cromatina. A estrutura da cromatina pode ser alterada (reformulada) para alterar como o DNA \u00e9 embalado. A remodela\u00e7\u00e3o da cromatina \u00e9 uma forma de a express\u00e3o g\u00eanica \u00e9 regulada durante o desenvolvimento. Quando o DNA est\u00e1 bem embalado, a express\u00e3o g\u00eanica \u00e9 menor do que quando o DNA est\u00e1 embalado. Muta\u00e7\u00f5es no gene SMARCAL1 s\u00e3o consideradas para levar \u00e0 doen\u00e7a afetando a atividade da prote\u00edna, estabilidade da prote\u00edna, ou a capacidade da prote\u00edna para se ligar \u00e0 cromatina. N\u00e3o est\u00e1 claro se muta\u00e7\u00f5es no gene SMARCAL1 interferem na remodela\u00e7\u00e3o da cromatina e na express\u00e3o de outros genes. As muta\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke interrompem as fun\u00e7\u00f5es habituais da prote\u00edna SMARCAL1 ou impedem a produ\u00e7\u00e3o de qualquer prote\u00edna funcional. Pessoas que t\u00eam muta\u00e7\u00f5es que causam uma completa falta de prote\u00edna funcional tendem a ter uma forma mais grave deste dist\u00farbio do que aqueles que t\u00eam muta\u00e7\u00f5es que levam a uma prote\u00edna ativa, mas com mau funcionamento. No entanto, para que pessoas com muta\u00e7\u00f5es do gene SMARCAL1 desenvolvam displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke, outros fatores gen\u00e9ticos ou ambientais atualmente desconhecidos tamb\u00e9m devem estar presentes. Aproximadamente metade das pessoas com displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke n\u00e3o t\u00eam muta\u00e7\u00f5es identificadas no gene SMARCAL1. Nesses casos, a causa da doen\u00e7a \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000892-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"Schimke tem displasia imuno-\u00f3ssea herdada?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene SMARCAL1 s\u00e3o herdadas em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que um risco aumentado de displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke resulta de muta\u00e7\u00f5es em ambas as c\u00f3pias do gene SMARCAL1 em cada c\u00e9lula. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000892-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a displasia imuno-\u00f3ssea de Schimke?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo da displasia imunossosa de Schimke: - Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Revis\u00e3o gen\u00e9tica: Schimke Displasia imunossosa - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Schimke Displasia imunossosa Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]