[
    {
        "qid":"0000325-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 eritroqueratodermia variabilis et progressiva?",
        "answer":"Eritroqueratodermia variabilis et progressiva (EKVP) \u00e9 uma doen\u00e7a da pele que est\u00e1 presente no nascimento ou se torna aparente na inf\u00e2ncia. Embora seus sinais e sintomas variam, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada por duas caracter\u00edsticas principais. A primeira s\u00e3o \u00e1reas de hiperqueratose, que \u00e9 pele \u00e1spera e espessa. Estas manchas espessas s\u00e3o geralmente castanho-vermelho e podem ser espalhadas por muitas partes do corpo ou ocorrer apenas em uma pequena \u00e1rea. Eles tendem a ser consertados, o que significa que n\u00e3o se espalham ou v\u00e3o embora. No entanto, as manchas podem variar de tamanho e forma, e em algumas pessoas afetadas elas aumentam com o tempo. As \u00e1reas de pele engrossada geralmente s\u00e3o sim\u00e9tricas, o que significa que ocorrem nos mesmos lugares nos lados direito e esquerdo do corpo. A segunda caracter\u00edstica principal do EKVP \u00e9 manchas de pele vermelha chamadas \u00e1reas eritematosas. Ao contr\u00e1rio da hiperqueratose que ocorre neste dist\u00farbio, as \u00e1reas eritematosas geralmente s\u00e3o transit\u00f3rias, o que significa que elas v\u00e3o e v\u00eam. Eles variam em tamanho, forma e localiza\u00e7\u00e3o, e podem ocorrer em qualquer lugar do corpo. A vermelhid\u00e3o pode ser desencadeada por mudan\u00e7as repentinas na temperatura, estresse emocional, ou trauma ou irrita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. Geralmente desaparece em poucas horas ou dias."
    },
    {
        "qid":"0000325-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela eritroqueratodermia variabilis et progressiva?",
        "answer":"O EKVP \u00e9 um dist\u00farbio raro; sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000325-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 eritroqueratodermia variabilis et progressiva?",
        "answer":"O EKVP pode ser causado por muta\u00e7\u00f5es no gene GJB3 ou GJB4. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas chamadas connexina 31 e connexina 30.3, respectivamente. Estas prote\u00ednas fazem parte da fam\u00edlia da connexina, um grupo de prote\u00ednas que formam canais chamados jun\u00e7\u00f5es de lacunas na superf\u00edcie das c\u00e9lulas. Jun\u00e7\u00f5es de lacunas abertas e pr\u00f3ximas para regular o fluxo de nutrientes, \u00e1tomos carregados (ions), e outras mol\u00e9culas sinalizando de uma c\u00e9lula para outra. S\u00e3o essenciais para a comunica\u00e7\u00e3o direta entre c\u00e9lulas vizinhas. Jun\u00e7\u00f5es de lacunas formadas com a connexina 31 e a connexina 30.3 s\u00e3o encontradas em v\u00e1rios tecidos, incluindo a camada mais externa da pele (a epiderme). As muta\u00e7\u00f5es dos genes GJB3 e GJB4 que causam EKVP alteram a estrutura das connexinas produzidas a partir desses genes. Estudos sugerem que as prote\u00ednas anormais podem se acumular em uma estrutura celular chamada ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico (ER), desencadeando um processo prejudicial conhecido como estresse de ER. Pesquisadores suspeitam que a emerg\u00eancia estresse danos e leva \u00e0 morte prematura de c\u00e9lulas na epiderme. Esta morte celular leva \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o da pele, que parece estar subjacente ao desenvolvimento de \u00e1reas eritematosas. O mecanismo pelo qual o dano epid\u00e9rmico e a morte celular contribuem para a hiperqueratose \u00e9 mal compreendido. Em alguns casos, indiv\u00edduos afetados n\u00e3o t\u00eam muta\u00e7\u00e3o identificada no gene GJB3 ou GJB4. Nestes indiv\u00edduos, a causa do dist\u00farbio \u00e9 desconhecida. Pesquisadores suspeitam que mudan\u00e7as em outros genes n\u00e3o identificados tamb\u00e9m podem estar associadas ao EKVP."
    },
    {
        "qid":"0000325-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A eritroqueratodermia variabilis et progressiva \u00e9 herdada?",
        "answer":"EKVP \u00e9 mais frequentemente herdado em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia de um gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Na maioria dos casos, uma pessoa afetada herda a muta\u00e7\u00e3o de um pai afetado. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Alguns estudos sugerem que o EKVP tamb\u00e9m pode ter um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo de heran\u00e7a. No entanto, esse padr\u00e3o de heran\u00e7a s\u00f3 foi relatado em um pequeno n\u00famero de fam\u00edlias afetadas, e nem todos os pesquisadores concordam que \u00e9 realmente autoss\u00f4mico recessivo. A heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva significa que ambas as c\u00f3pias de um gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000325-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para eritroqueratodermia variabilis et progressiva?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou gerenciamento de EKVP: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Erythrokeratodermia variabilis Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]