[
    {
        "qid":"0000284-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) displasia diastr\u00f3fica?",
        "answer":"A displasia diastr\u00f3fica \u00e9 uma desordem de cartilagem e desenvolvimento \u00f3sseo. Indiv\u00edduos afetados t\u00eam estatura curta com bra\u00e7os e pernas muito curtas. A maioria tamb\u00e9m tem dor articular precoce (osteoartrite) e deformidades articulares chamadas contraturas, que restringem o movimento. Esses problemas conjuntos muitas vezes tornam dif\u00edcil andar e tendem a piorar com a idade. Outras caracter\u00edsticas da displasia diastr\u00f3fica incluem um p\u00e9 que vira para dentro e para cima (p\u00f4s-do-club), curvatura anormal progressiva da coluna, e polegares incomummente posicionados ( polegares de hitchhiker). Cerca de metade dos beb\u00eas com displasia diastr\u00f3fica nascem com uma abertura no telhado da boca (uma fenda palatina). O incha\u00e7o das orelhas externas tamb\u00e9m \u00e9 comum em rec\u00e9m-nascidos e pode levar a orelhas espessas e deformadas. Os sinais e sintomas da displasia diastr\u00f3fica s\u00e3o semelhantes aos de outro dist\u00farbio esquel\u00e9tico chamado atelosteog\u00eanese tipo 2; no entanto, a displasia diastr\u00f3fica tende a ser menos grave. Embora alguns beb\u00eas acometidos tenham problemas respirat\u00f3rios, a maioria das pessoas com displasia diastr\u00f3fica vivem na idade adulta."
    },
    {
        "qid":"0000284-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por displasia diastr\u00f3fica?",
        "answer":"Embora a incid\u00eancia exata dessa condi\u00e7\u00e3o seja desconhecida, os pesquisadores estimam que ela afeta cerca de 1 em 100 mil rec\u00e9m-nascidos. A displasia diastr\u00f3fica ocorre em todas as popula\u00e7\u00f5es, mas parece ser particularmente comum na Finl\u00e2ndia."
    },
    {
        "qid":"0000284-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 displasia diastr\u00f3fica?",
        "answer":"A displasia diastr\u00f3fica \u00e9 um dos v\u00e1rios dist\u00farbios esquel\u00e9ticos causados por muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A2. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna que \u00e9 essencial para o desenvolvimento normal da cartilagem e para sua convers\u00e3o em osso. A cartilagem \u00e9 um tecido duro e flex\u00edvel que comp\u00f5e grande parte do esqueleto durante o desenvolvimento precoce. A maioria da cartilagem \u00e9 mais tarde convertida em osso, exceto pela cartilagem que continua a cobrir e proteger as extremidades dos ossos e est\u00e1 presente no nariz e nas orelhas externas. Muta\u00e7\u00f5es no gene SLC26A2 alteram a estrutura do desenvolvimento da cartilagem, impedindo a forma\u00e7\u00e3o adequada dos ossos e resultando em problemas esquel\u00e9ticos caracter\u00edsticos da displasia diastr\u00f3fica."
    },
    {
        "qid":"0000284-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A displasia diastr\u00f3fica \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000284-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para displasia diastr\u00f3fica?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da displasia diastr\u00f3fica: - Gene Review: Gene Review: Diastrophic Displasia - Gene Testing Registry: Diastrophic Displasia Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]