[
    {
        "qid":"0000208-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) defici\u00eancia do componente 2 do complemento?",
        "answer":"A defici\u00eancia do componente 2 \u00e9 um dist\u00farbio que faz com que o sistema imunol\u00f3gico funcione mal, resultando em uma forma de imunodefici\u00eancia. Imunodefici\u00eancias s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es em que o sistema imunol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 capaz de proteger o corpo efetivamente de invasores estranhos, como bact\u00e9rias e v\u00edrus. Pessoas com defici\u00eancia do componente 2 do complemento t\u00eam um risco significativamente aumentado de infec\u00e7\u00f5es bacterianas recorrentes, especificamente dos pulm\u00f5es (pneumonia), a membrana que cobre o c\u00e9rebro e a medula espinhal (meningite), e o sangue (sepse), que pode ser amea\u00e7ador de vida. Essas infec\u00e7\u00f5es ocorrem mais frequentemente na inf\u00e2ncia e na inf\u00e2ncia e se tornam menos frequentes na adolesc\u00eancia e na idade adulta. A defici\u00eancia do componente 2 do complemento tamb\u00e9m est\u00e1 associada a um risco aumentado de desenvolver dist\u00farbios autoimunes, como lupus eritematoso sist\u00eamico (LES) ou vasculite. Dist\u00farbios autoimunes ocorrem quando o sistema imunol\u00f3gico funciona mal e ataca os tecidos e \u00f3rg\u00e3os do corpo. Entre 10 e 20 por cento dos indiv\u00edduos com defici\u00eancia do componente 2 desenvolvem LES. Mulheres com defici\u00eancia do componente 2 do complemento s\u00e3o mais propensas a ter LES do que homens afetados, mas isso tamb\u00e9m \u00e9 verdade para LES na popula\u00e7\u00e3o em geral. A gravidade da defici\u00eancia do componente 2 do complemento varia muito. Enquanto alguns indiv\u00edduos afetados sofrem infec\u00e7\u00f5es recorrentes e outras dificuldades do sistema imunol\u00f3gico, outros n\u00e3o t\u00eam nenhum problema de sa\u00fade relacionado ao dist\u00farbio."
    },
    {
        "qid":"0000208-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela defici\u00eancia do componente 2 do complemento?",
        "answer":"Nos pa\u00edses ocidentais, estima-se que a defici\u00eancia do componente 2 do complemento afete 1 em 20.000 indiv\u00edduos; sua preval\u00eancia em outras \u00e1reas do mundo \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0000208-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 defici\u00eancia do componente 2 do complemento?",
        "answer":"A defici\u00eancia do componente 2 \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene C2. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer a prote\u00edna do componente 2 do complemento, que ajuda a regular uma parte da resposta imune do corpo conhecida como o sistema do complemento. O sistema de complemento \u00e9 um grupo de prote\u00ednas que trabalham juntos para destruir invasores estrangeiros, desencadear inflama\u00e7\u00e3o e remover detritos de c\u00e9lulas e tecidos. A prote\u00edna do componente 2 do complemento est\u00e1 envolvida na via que liga (ativa) o sistema do complemento quando invasores estranhos, como bact\u00e9rias, s\u00e3o detectados. A muta\u00e7\u00e3o mais comum do gene C2, que \u00e9 encontrada em mais de 90% das pessoas com defici\u00eancia do componente 2 do complemento, impede a produ\u00e7\u00e3o da prote\u00edna do componente 2. A falta desta prote\u00edna prejudica a ativa\u00e7\u00e3o da via do complemento. Como resultado, a capacidade do sistema complementar para combater infec\u00e7\u00f5es est\u00e1 diminu\u00edda. N\u00e3o est\u00e1 claro como a defici\u00eancia do componente 2 leva a um aumento de dist\u00farbios autoimunes. Pesquisadores especulam que o sistema de complemento disfuncional \u00e9 incapaz de distinguir o que deve atacar, e \u00e0s vezes ataca tecidos normais, levando \u00e0 autoimunidade. Alternativamente, o sistema de complemento disfuncional pode realizar ataques parciais sobre mol\u00e9culas invasoras, o que deixa para tr\u00e1s fragmentos estranhos que s\u00e3o dif\u00edceis de distinguir dos tecidos do corpo, ent\u00e3o o sistema de complemento \u00e0s vezes ataca as pr\u00f3prias c\u00e9lulas do corpo. \u00c9 prov\u00e1vel que outros fatores, tanto gen\u00e9ticos como ambientais, desempenhem um papel na variabilidade dos sinais e sintomas da defici\u00eancia do componente 2 do complemento."
    },
    {
        "qid":"0000208-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A defici\u00eancia do componente 2 \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000208-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a defici\u00eancia do componente 2 do complemento?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da defici\u00eancia do componente 2 do complemento: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: Defici\u00eancia do componente 2 do complemento - MedlinePlus Enciclopedia: Complementar - MedlinePlus Enciclopedia: Dist\u00farbios de Imunodefici\u00eancia - Cons\u00f3rcio de Tratamento da Defici\u00eancia Inmune Prim\u00e1ria Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]