[
    {
        "qid":"0001023-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a s\u00edndrome de Wagner?",
        "answer":"S\u00edndrome de Wagner \u00e9 um dist\u00farbio heredit\u00e1rio que causa perda de vis\u00e3o progressiva. Os problemas oculares que levam \u00e0 perda da vis\u00e3o normalmente come\u00e7am na inf\u00e2ncia, embora o comprometimento da vis\u00e3o possa n\u00e3o ser imediatamente aparente. Em pessoas com s\u00edndrome de Wagner, o tecido sens\u00edvel \u00e0 luz que alinha a parte de tr\u00e1s do olho (a retina) fica magro e pode se separar da parte de tr\u00e1s do olho (desapego da retina). Os vasos sangu\u00edneos dentro da retina (conhecido como o coroide) tamb\u00e9m podem ser anormais. A retina e o coroide se degeneram progressivamente. Algumas pessoas com s\u00edndrome de Wagner t\u00eam vis\u00e3o borrada por causa de fovea ect\u00f3pica, uma anormalidade na qual a parte da retina respons\u00e1vel por vis\u00e3o central afiada est\u00e1 fora de lugar. Al\u00e9m disso, o gel espesso e claro que enche o globo ocular (o v\u00edtreo) torna-se aquoso e fino. Pessoas com s\u00edndrome de Wagner desenvolvem uma nuvem na lente do olho (catarata). Indiv\u00edduos afetados tamb\u00e9m podem sentir miopia (miopia), cegueira noturna progressiva, ou um estreitamento de seu campo de vis\u00e3o. Defici\u00eancia de vis\u00e3o em pessoas com s\u00edndrome de Wagner pode variar de vis\u00e3o quase normal a perda completa de vis\u00e3o em ambos os olhos."
    },
    {
        "qid":"0001023-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome de Wagner?",
        "answer":"A s\u00edndrome de Wagner \u00e9 uma doen\u00e7a rara, embora sua preval\u00eancia exata seja desconhecida. Aproximadamente 300 indiv\u00edduos afetados foram descritos em todo o mundo; cerca de metade desses indiv\u00edduos s\u00e3o dos Pa\u00edses Baixos."
    },
    {
        "qid":"0001023-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome de Wagner?",
        "answer":"Muta\u00e7\u00f5es no gene VCAN causam s\u00edndrome de Wagner. O gene VCAN fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada Versican. Versican \u00e9 encontrado na matriz extracelular, que \u00e9 a rede intrincada de prote\u00ednas e outras mol\u00e9culas que se formam nos espa\u00e7os entre c\u00e9lulas. Versican interage com muitas dessas prote\u00ednas e mol\u00e9culas para facilitar a montagem da matriz extracelular e garantir sua estabilidade. Dentro do olho, Versican interage com outras prote\u00ednas para manter a estrutura e consist\u00eancia gel-like do v\u00edtreo. Muta\u00e7\u00f5es do gene VCAN que causam a s\u00edndrome de Wagner levam a n\u00edveis insuficientes de versican no v\u00edtreo. Sem versican suficiente para interagir com as muitas prote\u00ednas do v\u00edtreo, a estrutura se torna inst\u00e1vel. Esta falta de estabilidade no v\u00edtreo afeta outras \u00e1reas do olho e contribui para os problemas de vis\u00e3o que ocorrem em pessoas com s\u00edndrome de Wagner. Desconhece-se por que muta\u00e7\u00f5es do gene VCAN parecem afetar apenas a vis\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0001023-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome de Wagner \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante, o que significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem."
    },
    {
        "qid":"0001023-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome de Wagner?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome de Wagner: - Gene Review: Gene Review: VCAN-Related Vitreoretinopathy - Genetic Testing Registry: Syndrome de Wagner Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Diagn\u00f3stico Testes - Farmac\u00eautica - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]