[
    {
        "qid":"0001012-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o VACTERL?",
        "answer":"A associa\u00e7\u00e3o de VACTERL \u00e9 um dist\u00farbio que afeta muitos sistemas corporais. VACTERL representa defeitos vertebrais, atresia anal, defeitos card\u00edacos, f\u00edstula traqueo-esof\u00e1gica, anomalias renais e altera\u00e7\u00f5es de membros. Pessoas diagnosticadas com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL normalmente t\u00eam pelo menos tr\u00eas dessas caracter\u00edsticas. Indiv\u00edduos afetados podem ter anormalidades adicionais que n\u00e3o est\u00e3o entre as caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL. Defeitos nos ossos da coluna (vertebras) est\u00e3o presentes em 60 a 80 por cento das pessoas com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL. Estes defeitos podem incluir v\u00e9rtebras mal despejadas, v\u00e9rtebras fundidas, e v\u00e9rtebras faltantes ou extras. Em algumas pessoas, problemas espinhal requerem cirurgia ou causam problemas de sa\u00fade, como dor nas costas de gravidade vari\u00e1vel, ao longo da vida. Sessenta a 90% dos indiv\u00edduos com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL t\u00eam estreitamento ou bloqueio do \u00e2nus (\u00e1tresia anal). A atresia anal pode ser acompanhada por anormalidades dos \u00f3rg\u00e3os genitais e do trato urin\u00e1rio (anomalias genitourin\u00e1rias). Defeitos card\u00edacos ocorrem em 40 a 80 por cento dos indiv\u00edduos com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL. Defeitos card\u00edacos podem variar em gravidade desde um problema que amea\u00e7a a vida at\u00e9 um defeito sutil que n\u00e3o causa problemas de sa\u00fade. Cinquenta a 80% das pessoas com associa\u00e7\u00e3o VACTERL t\u00eam uma f\u00edstula traqueo-esof\u00e1gica, que \u00e9 uma conex\u00e3o anormal (f\u00edstula) entre o es\u00f4fago e a traqueia (tr\u00e1quea). A f\u00edstula traqueo-esof\u00e1gica pode causar problemas com a respira\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da vida e normalmente requer corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na inf\u00e2ncia. Anomalias renais ocorrem em 50 a 80 por cento dos indiv\u00edduos com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL. Indiv\u00edduos afetados podem estar faltando um ou ambos os rins ou ter rins anormalmente desenvolvidos ou mal desenvolvidos, o que pode afetar a fun\u00e7\u00e3o renal. Anomalias nas extremidades s\u00e3o observadas em 40 a 50 por cento das pessoas com associa\u00e7\u00e3o com VACTERL. Essas anormalidades mais comumente incluem polegares mal desenvolvidos ou faltando ou antebra\u00e7os e m\u00e3os subdesenvolvidos. Algumas das caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL podem ser sutis e n\u00e3o s\u00e3o identificadas at\u00e9 tarde na inf\u00e2ncia ou na idade adulta, dificultando o diagn\u00f3stico dessa condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0001012-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela associa\u00e7\u00e3o VACTERL?",
        "answer":"A associa\u00e7\u00e3o de VACTERL ocorre em 1 em 10.000 a 40.000 rec\u00e9m-nascidos."
    },
    {
        "qid":"0001012-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 associa\u00e7\u00e3o VACTERL?",
        "answer":"A associa\u00e7\u00e3o de VACTERL \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o complexa que pode ter causas diferentes em pessoas diferentes. Em algumas pessoas, a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 provavelmente causada pela intera\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Algumas poss\u00edveis influ\u00eancias gen\u00e9ticas e ambientais foram identificadas e est\u00e3o sendo estudadas. As anormalidades do desenvolvimento caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL se desenvolvem antes do nascimento. A interrup\u00e7\u00e3o do desenvolvimento fetal que causa associa\u00e7\u00e3o com VACTERL provavelmente ocorre no in\u00edcio do desenvolvimento, resultando em defeitos cong\u00eanitos que afetam v\u00e1rios sistemas corporais. N\u00e3o est\u00e1 claro por que as caracter\u00edsticas caracter\u00edsticas do grupo de associa\u00e7\u00e3o VACTERL juntos em indiv\u00edduos afetados."
    },
    {
        "qid":"0001012-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A associa\u00e7\u00e3o VACTERL \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de associa\u00e7\u00e3o com VACTERL s\u00e3o espor\u00e1dicos, o que significa que ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico da condi\u00e7\u00e3o em sua fam\u00edlia. Raramente, fam\u00edlias t\u00eam v\u00e1rias pessoas afetadas pela associa\u00e7\u00e3o VACTERL. Alguns indiv\u00edduos afetados t\u00eam membros da fam\u00edlia com uma ou duas caracter\u00edsticas, mas n\u00e3o h\u00e1 sinais suficientes para ser diagnosticado com a condi\u00e7\u00e3o. Nestas fam\u00edlias, as caracter\u00edsticas da associa\u00e7\u00e3o VACTERL muitas vezes n\u00e3o t\u00eam um padr\u00e3o claro de heran\u00e7a. M\u00faltiplos fatores gen\u00e9ticos e ambientais provavelmente desempenham um papel na determina\u00e7\u00e3o do risco de desenvolver essa condi\u00e7\u00e3o e qu\u00e3o grave a condi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em um indiv\u00edduo."
    },
    {
        "qid":"0001012-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a associa\u00e7\u00e3o VACTERL?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o gerenciamento da associa\u00e7\u00e3o VACTERL: - MedlinePlus Enciclop\u00e9dia: F\u00edstula Traqueosof\u00e1gica e Repara\u00e7\u00e3o da Atresia Esof\u00e1gica Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]