[
    {
        "qid":"0001000-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) miopatia tubular agregada?",
        "answer":"A miopatia agregada tubular \u00e9 uma desordem que afeta principalmente os m\u00fasculos esquel\u00e9ticos, que s\u00e3o m\u00fasculos que o corpo usa para o movimento. Esse dist\u00farbio causa dor muscular, c\u00e3ibras, ou fraqueza que come\u00e7a na inf\u00e2ncia e piora com o tempo. Os m\u00fasculos dos membros inferiores s\u00e3o mais frequentemente afetados, embora os membros superiores tamb\u00e9m possam estar envolvidos. Indiv\u00edduos afetados podem ter dificuldade em correr, subir escadas, ou levantar de uma posi\u00e7\u00e3o de agachamento. A fraqueza tamb\u00e9m pode levar a um estilo de caminhada incomum (gait). Algumas pessoas com essa condi\u00e7\u00e3o desenvolvem deformidades articulares (contraturas) nos bra\u00e7os e pernas. Os m\u00fasculos esquel\u00e9ticos s\u00e3o normalmente compostos por dois tipos de fibras, chamadas de fibras tipo I e tipo II, em quantidades aproximadamente iguais. Fibras tipo I, tamb\u00e9m chamadas de fibras de contra\u00e7\u00e3o lenta, s\u00e3o usadas para atividade longa e sustentada, como caminhar longas dist\u00e2ncias. Fibras do tipo II, tamb\u00e9m conhecidas como fibras de contra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, s\u00e3o usadas para curtos explos\u00f5es de for\u00e7a, que s\u00e3o necess\u00e1rias para atividades como correr escadas acima ou correr. Em pessoas com miopatia tubular agregada, fibras tipo II desperdi\u00e7am (atrofia), ent\u00e3o indiv\u00edduos afetados t\u00eam principalmente fibras tipo I. Al\u00e9m disso, prote\u00ednas se acumulam anormalmente em fibras do tipo I e do tipo II, formando grumos de estruturas semelhantes a tubos chamados agregados tubulares. Os agregados tubulares podem ocorrer em outros dist\u00farbios musculares, mas s\u00e3o a anormalidade das c\u00e9lulas musculares prim\u00e1rias na miopatia tubular agregada."
    },
    {
        "qid":"0001000-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela miopatia tubular agregada?",
        "answer":"A miopatia agregada tubular \u00e9 uma doen\u00e7a rara. Sua preval\u00eancia \u00e9 desconhecida."
    },
    {
        "qid":"0001000-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 miopatia tubular agregada?",
        "answer":"A miopatia agregada tubular pode ser causada por muta\u00e7\u00f5es no gene STIM1. A prote\u00edna produzida a partir deste gene est\u00e1 envolvida no controle da entrada de \u00e1tomos de c\u00e1lcio carregados positivamente (iones de c\u00e1lcio) nas c\u00e9lulas. A prote\u00edna STIM1 reconhece quando os n\u00edveis de \u00edons de c\u00e1lcio s\u00e3o baixos e estimula o fluxo de \u00edons para a c\u00e9lula atrav\u00e9s de canais especiais na membrana celular chamados canais de c\u00e1lcio ativado de libera\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio (CRAC). Em c\u00e9lulas musculares, a ativa\u00e7\u00e3o dos canais CRAC pela STIM1 \u00e9 considerada para ajudar a reabastecer reservas de c\u00e1lcio em uma estrutura chamada ret\u00edculo sarcoplasm\u00e1tico. STIM1 tamb\u00e9m pode estar envolvido na libera\u00e7\u00e3o de \u00edons de c\u00e1lcio do ret\u00edculo sarcoplasm\u00e1tico. Esta libera\u00e7\u00e3o de \u00edons estimula a tens\u00e3o muscular (contra\u00e7\u00e3o). As muta\u00e7\u00f5es do gene STIM1 envolvidas na miopatia agregada tubular levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna STIM1 que est\u00e1 constantemente ligada (constitutivamente ativa), o que significa que estimula continuamente a entrada de \u00edons de c\u00e1lcio atrav\u00e9s dos canais CRAC, independentemente dos n\u00edveis de \u00edons. Desconhece-se como a STIM1 constitutivamente ativa leva \u00e0 fraqueza muscular caracter\u00edstica da miopatia tubular agregada. Evid\u00eancias sugerem que os agregados tubulares s\u00e3o compostos por prote\u00ednas que normalmente fazem parte do ret\u00edculo sarcoplasm\u00e1tico. Embora o mecanismo seja desconhecido, alguns pesquisadores especulam que os agregados s\u00e3o o resultado de n\u00edveis n\u00e3o controlados de c\u00e1lcio nas c\u00e9lulas musculares, possivelmente devido \u00e0 atividade anormal da STIM1. Muta\u00e7\u00f5es em outros genes, alguns dos quais n\u00e3o foram identificados, tamb\u00e9m s\u00e3o pensados para causar alguns casos de miopatia tubular agregado."
    },
    {
        "qid":"0001000-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A miopatia tubular \u00e9 herdada?",
        "answer":"A maioria dos casos de miopatia tubular agregada, incluindo aqueles causados por muta\u00e7\u00f5es do gene STIM1, s\u00e3o herdados em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico dominante. Heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante significa que uma c\u00f3pia do gene alterado em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a desordem. Em alguns casos, a muta\u00e7\u00e3o passa por gera\u00e7\u00f5es em uma fam\u00edlia. Outros casos resultam de novas muta\u00e7\u00f5es no gene e ocorrem em pessoas sem hist\u00f3rico do dist\u00farbio em sua fam\u00edlia. Raramente, miopatia tubular agregada \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias de um gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o. Pesquisadores ainda est\u00e3o trabalhando para determinar quais genes est\u00e3o associados com miopatia tubular autoss\u00f4mica recessiva."
    },
    {
        "qid":"0001000-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para miopatia tubular agregada?",
        "answer":"Estes recursos abordam o diagn\u00f3stico ou o manejo de miopatia tubular agregada: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: miopatia com agregados tubulares Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e o manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia Droga - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]