[
    {
        "qid":"0001011-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV?",
        "answer":"S\u00edndrome sens\u00edvel aos UV \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que \u00e9 caracterizada pela sensibilidade aos raios ultravioleta (UV) na luz solar. Mesmo uma pequena quantidade de exposi\u00e7\u00e3o ao sol pode causar queimaduras solares em indiv\u00edduos afetados. Al\u00e9m disso, estes indiv\u00edduos podem ter sardas, sequeza, ou altera\u00e7\u00f5es na colora\u00e7\u00e3o (pigmenta\u00e7\u00e3o) em \u00e1reas expostas ao sol da pele ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o repetida. Algumas pessoas com s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV t\u00eam pequenos aglomerados de vasos sangu\u00edneos aumentados logo abaixo da pele (telangiectasia), geralmente nas bochechas e nariz. Embora a exposi\u00e7\u00e3o aos UV possa causar c\u00e2ncer de pele, pessoas com s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV n\u00e3o t\u00eam um risco aumentado de desenvolver essas formas de c\u00e2ncer em compara\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o em geral."
    },
    {
        "qid":"0001011-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV?",
        "answer":"A s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV parece ser uma condi\u00e7\u00e3o rara; apenas um pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos afetados foram relatados na literatura cient\u00edfica. No entanto, esta condi\u00e7\u00e3o pode ser subdiagnosticada."
    },
    {
        "qid":"0001011-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV?",
        "answer":"S\u00edndrome sens\u00edvel aos UV pode resultar de muta\u00e7\u00f5es no gene ERCC6 (tamb\u00e9m conhecido como o gene CSB), o gene ERCC8 (tamb\u00e9m conhecido como o gene CSA), ou o gene UVSSA. Esses genes fornecem instru\u00e7\u00f5es para fazer prote\u00ednas que est\u00e3o envolvidas na repara\u00e7\u00e3o de DNA danificado. O DNA pode ser danificado por raios UV do sol e por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas t\u00f3xicas, radia\u00e7\u00e3o e mol\u00e9culas inst\u00e1veis chamadas radicais livres. As c\u00e9lulas geralmente s\u00e3o capazes de corrigir danos de DNA antes de causar problemas. Se n\u00e3o for corrigido, o DNA se acumula, o que faz com que as c\u00e9lulas funcionem mal e pode levar \u00e0 morte celular. As c\u00e9lulas t\u00eam v\u00e1rios mecanismos para corrigir danos de DNA. As prote\u00ednas CSB, CSA e UVSSA est\u00e3o envolvidas em um mecanismo que repara DNA danificado dentro de genes ativos (os genes submetidos \u00e0 transcri\u00e7\u00e3o de genes, o primeiro passo na produ\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas). Quando o DNA em genes ativos \u00e9 danificado, a enzima que realiza a transcri\u00e7\u00e3o de genes (RNA polimerase) fica presa, e o processo se atrasa. Pesquisadores acham que as prote\u00ednas CSB, CSA e UVSSA ajudam a remover a RNA polimerase do local danificado, para que o DNA possa ser reparado. Muta\u00e7\u00f5es nos genes ERCC6, ERCC8 ou UVSSA levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna anormal ou \u00e0 perda da prote\u00edna. Se alguma dessas prote\u00ednas n\u00e3o est\u00e1 funcionando normalmente, as c\u00e9lulas da pele n\u00e3o podem reparar danos de DNA causados pelos raios UV, e transcri\u00e7\u00e3o de genes danificados \u00e9 bloqueada. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 claro exatamente como as anormalidades nessas prote\u00ednas causam os sinais e sintomas da s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV."
    },
    {
        "qid":"0001011-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV \u00e9 herdada?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o autoss\u00f4mico recessivo, o que significa que ambas as c\u00f3pias do gene em cada c\u00e9lula t\u00eam muta\u00e7\u00f5es. Os pais de um indiv\u00edduo com uma condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica recessiva cada um carrega uma c\u00f3pia do gene mutado, mas eles normalmente n\u00e3o mostram sinais e sintomas da condi\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0001011-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou manejo da s\u00edndrome sens\u00edvel aos UV: - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome sens\u00edvel aos UV - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome sens\u00edvel aos UV 2 - Registro de Testes Gen\u00e9ticos: S\u00edndrome sens\u00edvel aos UV 3 - Manual de Merck Home Health Edi\u00e7\u00e3o: Sunburn - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade: Prote\u00e7\u00e3o do Sol Estes recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e manejo de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes Diagn\u00f3sticos - Terapia de Medicamentos - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]