[
    {
        "qid":"0001053-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia?",
        "answer":"Imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia (tipicamente conhecida pela sigla XMEN) \u00e9 uma desordem que afeta o sistema imunol\u00f3gico em homens. No XMEN, certos tipos de c\u00e9lulas do sistema imunit\u00e1rio chamadas c\u00e9lulas T s\u00e3o reduzidas em n\u00famero ou n\u00e3o funcionam corretamente. Normalmente essas c\u00e9lulas reconhecem invasores estranhos, como v\u00edrus, bact\u00e9rias e fungos, e s\u00e3o ent\u00e3o ligados (ativados) para atacar esses invasores a fim de prevenir infec\u00e7\u00f5es e doen\u00e7as. Como os homens com XMEN n\u00e3o t\u00eam c\u00e9lulas T funcionais suficientes, eles t\u00eam infec\u00e7\u00f5es frequentes, como infec\u00e7\u00f5es de ouvido, infec\u00e7\u00f5es sinusais e pneumonia. Em particular, indiv\u00edduos afetados s\u00e3o vulner\u00e1veis ao v\u00edrus Epstein-Barr (EBV). O EBV \u00e9 um v\u00edrus muito comum que infecta mais de 90% da popula\u00e7\u00e3o em geral e na maioria dos casos passa despercebido. Normalmente, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o inicial, o EBV permanece no corpo pelo resto da vida de uma pessoa. No entanto, o v\u00edrus \u00e9 geralmente inativo (latente) porque \u00e9 controlado por c\u00e9lulas T. Em homens com XMEN, no entanto, as c\u00e9lulas T n\u00e3o podem controlar o v\u00edrus, e a infec\u00e7\u00e3o por EBV pode levar a c\u00e2nceres de c\u00e9lulas do sistema imunol\u00f3gico (linfomas). A palavra \"neoplasia\" no nome da condi\u00e7\u00e3o refere-se a estes linfomas; neoplasia \u00e9 um termo geral que significa crescimentos anormais de tecido. A pr\u00f3pria infec\u00e7\u00e3o por EBV geralmente n\u00e3o causa qualquer outro sintoma em homens com XMEN, e indiv\u00edduos afetados podem n\u00e3o chegar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica at\u00e9 que eles desenvolvem linfoma."
    },
    {
        "qid":"0001053-2",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas por imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia?",
        "answer":"A preval\u00eancia de XMEN \u00e9 desconhecida. Apenas alguns indiv\u00edduos afetados foram descritos na literatura m\u00e9dica."
    },
    {
        "qid":"0001053-3",
        "qtype":"genetic changes",
        "question":"Quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas relacionadas \u00e0 imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia?",
        "answer":"XMEN \u00e9 causada por muta\u00e7\u00f5es no gene MAGT1. Este gene fornece instru\u00e7\u00f5es para fazer uma prote\u00edna chamada um transportador de magn\u00e9sio, que move \u00e1tomos carregados (ions) de magn\u00e9sio (Mg2+) para certas c\u00e9lulas T. Especificamente, o transportador de magn\u00e9sio produzido a partir do gene MAGT1 \u00e9 ativo em c\u00e9lulas T CD8+, que s\u00e3o especialmente importantes no controle de infec\u00e7\u00f5es virais como o v\u00edrus Epstein-Barr (EBV). Estas c\u00e9lulas normalmente tomam magn\u00e9sio quando detectam um invasor estranho, e o magn\u00e9sio est\u00e1 envolvido na ativa\u00e7\u00e3o da resposta da c\u00e9lula T. Pesquisadores sugerem que o transporte de magn\u00e9sio tamb\u00e9m pode estar envolvido na produ\u00e7\u00e3o de outro tipo de c\u00e9lulas T chamadas c\u00e9lulas T auxiliares (c\u00e9lulas T CD4+) em uma gl\u00e2ndula chamada timo. C\u00e9lulas T CD4+ direcionam e ajudam as fun\u00e7\u00f5es do sistema imunit\u00e1rio influenciando as atividades de outras c\u00e9lulas do sistema imunit\u00e1rio. Muta\u00e7\u00f5es no gene MAGT1 prejudicam a fun\u00e7\u00e3o do transportador de magn\u00e9sio, reduzindo a quantidade de magn\u00e9sio que entra nas c\u00e9lulas T. Esta defici\u00eancia de magn\u00e9sio impede a ativa\u00e7\u00e3o eficiente das c\u00e9lulas T para alvo de EBV e outras infec\u00e7\u00f5es. A infec\u00e7\u00e3o por EBV n\u00e3o controlada aumenta a probabilidade de desenvolver linfoma. Defici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T CD4+ resultante do transporte anormal de magn\u00e9sio provavelmente explica a defici\u00eancia deste tipo de c\u00e9lulas T em pessoas com XMEN, contribuindo para a diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de prevenir infec\u00e7\u00f5es e doen\u00e7as."
    },
    {
        "qid":"0001053-4",
        "qtype":"inheritance",
        "question":"A imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia s\u00e3o herdadas?",
        "answer":"Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 herdada em um padr\u00e3o recessivo ligado a X. O gene associado a esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizado no cromossomo X, que \u00e9 um dos dois cromossomos sexuais. Em machos (que t\u00eam apenas um cromossomo X), uma c\u00f3pia alterada do gene em cada c\u00e9lula \u00e9 suficiente para causar a condi\u00e7\u00e3o. Em f\u00eameas (que t\u00eam dois cromossomos X), uma muta\u00e7\u00e3o teria que ocorrer em ambas as c\u00f3pias do gene para causar a desordem. Porque \u00e9 improv\u00e1vel que as f\u00eameas tenham duas c\u00f3pias alteradas deste gene, os machos s\u00e3o afetados por dist\u00farbios recessivos ligados a X muito mais freq\u00fcentemente do que as f\u00eameas. Uma caracter\u00edstica da heran\u00e7a ligada a X \u00e9 que os pais n\u00e3o podem passar os tra\u00e7os ligados a X para seus filhos."
    },
    {
        "qid":"0001053-5",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para imunodefici\u00eancia ligada a X com defeito de magn\u00e9sio, infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Epstein-Barr e neoplasia?",
        "answer":"Esses recursos abordam o diagn\u00f3stico ou gerenciamento de XMEN: - MedlinePlus Encyclopedia: Epstein-Barr Virus Teste - MedlinePlus Encyclopedia: Contagem de c\u00e9lulas T Esses recursos de MedlinePlus oferecem informa\u00e7\u00f5es sobre o diagn\u00f3stico e gerenciamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: - Testes diagn\u00f3sticos - Terapia medicamentosa - Cirurgia e Reabilita\u00e7\u00e3o - Aconselhamento Gen\u00e9tico - Cuidados Paliativos"
    }
]